<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Unix66.ru</title>
    <link>http://unix66.ru/rss</link>
    <description>Unix66 - немного статей про Unix</description>
    <item>
      <title>Блокировщики Windows - основная ИТ-угроза минувшего июня</title>
      <link>http://unix66.ru/content/3732</link>
      <description>Блокировщики Windows продолжают оставаться одной из основных вирусных угроз 
2010 года в России. Причем до 30% трафика блокировщиков в июне составили 
те разновидности, которые требуют пополнить счёт мобильного телефона злоумышленника 
через терминал. Об этом говорится в отчете антивирусной компании "Доктор 
Веб"</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 17:39:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/3732</guid>
      <dc:date>2010-07-02T17:39:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Заработал новый интернет-кабель между Европой и Африкой</title>
      <link>http://unix66.ru/content/3733</link>
      <description>Долгожданная для африканских интернет-пользователей новый магистральная 
кабельная телекоммуникационная система, соединяющая Западную Африку и Европу, 
сегодня заработала. При помощи данного кабеля африканские операторы интернет-услуг 
надеются предложить местным пользователям более дешевый и скоростной интернет. 
Последнее особенно важно для таких стран, как Нигерия, где имеющихся интернет-каналов 
не хватает катастрофически</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 17:01:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/3733</guid>
      <dc:date>2010-07-02T17:01:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>EMC закрывает сервис облачного хранения данных Atmos Online</title>
      <link>http://unix66.ru/content/3734</link>
      <description>Крупнейший мировой производитель систем хранения данных EMC сегодня объявил 
о планах по закрытию своего облачного сервиса хранения данных. Согласно 
сообщению на сайте EMC, сервис Atmos Online закрывается "немедленно". Кроме 
того в сообщении отмечается, что компания не может гарантировать сохранность 
данных, расположенных там и всем текущим пользователям нужно как можно скорее 
скопировать информацию</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 16:20:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/3734</guid>
      <dc:date>2010-07-02T16:20:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Первый стабильный релиз системы распознавания текстов Cuneiform 1.0</title>
      <link>http://unix66.ru/content/3729</link>
      <description>Вышла  первая стабильная версия системы распознавания текста  Cuneiform  для платформы Linux. В новой версии проведена большая работа по исправлению ошибок и чистке исходных текстов, что дало разработчикам основание полагать о стабилизации кодовой базы проекта. Код Cuneiform для Linux распространяется под упрощенной лицензией BSD и основан на коде  открытом  компанией Cognitive Technologies в 2007 году.</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 16:06:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/3729</guid>
      <dc:date>2010-07-02T16:06:23Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Компания Oracle вошла в состав консорциума, развивающего БД SQLite</title>
      <link>http://unix66.ru/content/3730</link>
      <description>Компания Oracle  объявила  о присоединении к работе ассоциации  SQLite Consortium , финансирующей проект  SQLite , наработки которого переведены в разряд общественного достояния и распространяются  безвозмездно  (Public Domain). В ответ разработчики SQLite готовы обеспечить входящим в ассоциацию компаниям техническую поддержку из первых рук, внеплановое исправление ошибок и реализацию новшеств, а также предоставить правовые гарантии того, что SQLite останется независимым и открытым проектом. При этом ассоциация оставляет за разработчиками SQLite полное право управлять проектом и развивать его на свое усмотрение.</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 16:01:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/3730</guid>
      <dc:date>2010-07-02T16:01:26Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Ученые исследуют генетику старения</title>
      <link>http://unix66.ru/content/3735</link>
      <description>Американские генетики разработали метод определения гена долгожительства, 
который определяет вероятность дожить до 100 лет и долее. Они установили 
150 генетических маркеров, которые присутствуют в геномах людей преклонного 
возраста и определяют их фенотипическую склонность к долгожительству</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 15:39:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/3735</guid>
      <dc:date>2010-07-02T15:39:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>МТС запустил бесплатный файлообменный сервис</title>
      <link>http://unix66.ru/content/3736</link>
      <description>Оператор мобильной связи МТС запустил бесплатный файлообменный сервис для 
передачи файлов большого объема: от фотографий, видео, музыки и презентаций 
до программных приложений, архивов и документов</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 14:01:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/3736</guid>
      <dc:date>2010-07-02T14:01:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Cisco представила новые решения для платформы DataCenter 3.0</title>
      <link>http://unix66.ru/content/3722</link>
      <description>Cisco объявила новую технологию, которая развивает стратегию Cisco Data 
Center 3.0 и помогает заказчикам повышать гибкость центров обработки данных 
(ЦОД), где все шире применяются решения для виртуализации и облачных вычислений. 
Эта технология расширяет возможности унифицированной матрицы коммутации 
Cisco. Новая технология – Cisco FabricPath резко увеличивает масштабируемость 
сетей</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 13:28:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/3722</guid>
      <dc:date>2010-07-02T13:28:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Qualcomm выпустил открытый 2D/3D-драйвер, который был отвергнут разработчиками ядра</title>
      <link>http://unix66.ru/content/3731</link>
      <description>Компания Qualcomm  объявила  об открытии исходных текстов  модуля  Linux-ядра, предназначенного для обеспечения поддержки работы 2D/3D-механизмов акселерации, доступных в OpenGL ES-совместимом графическом ядре чипсета  Snapdragon , на базе которого выпускаются мобильные устройства и телефоны. В частности, на данной платформе построены смартфоны Google Nexus One и Dell Streak.</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 13:12:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/3731</guid>
      <dc:date>2010-07-02T13:12:10Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Apple успешно запустила рекламную платформу iAd</title>
      <link>http://unix66.ru/content/3723</link>
      <description>Компания Apple, как и анонсировала месяц назад, 1 июля вечером начала работу 
новой системы мобильной рекламы iAd. Сейчас новая рекламная платформа работает 
только на устройствах под управлением iOS 4, то есть только на iPhone 4</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 13:01:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/3723</guid>
      <dc:date>2010-07-02T13:01:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>На Луне обнаружен графит</title>
      <link>http://unix66.ru/content/3724</link>
      <description>На нашем естественном спутнике ученые обнаружили присутствие еще одного 
элемента. Впервые в истории на Луне были обнаружены факты, свидетельствующие 
о присутствии там графита. К таким выводам исследователи пришли на основе 
анализа грунта, доставленного аппаратом Apollo на Землю около 40 лет назад</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 12:04:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/3724</guid>
      <dc:date>2010-07-02T12:04:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Toshiba и Mitsubishi планируют начать выпуск аккумуляторов для электромобилей</title>
      <link>http://unix66.ru/content/3725</link>
      <description>Японcкий производитель электронного и энергетического оборудования Toshiba 
сегодня сообщил о заключении партнерского соглашения с компанией Mitsubishi 
Motors по условиям которого компании займутся совместным выпуском литий-ионных 
батарей для работы в будущем поколении электромобилей. Об этом сегодня пишет 
токийское бизнес-издание Nikkei</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 11:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/3725</guid>
      <dc:date>2010-07-02T11:36:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>iPhone-зловреды могут инфицировать и планшетник iPad</title>
      <link>http://unix66.ru/content/3726</link>
      <description>PandaLabs обнаружила, что вредоносное ПО, созданное для iPhone, может также 
поставить под угрозу популярный iPad.</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 11:12:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/3726</guid>
      <dc:date>2010-07-02T11:12:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Почта и IM-клиент Yahoo заработали на Android-смартфонах</title>
      <link>http://unix66.ru/content/3727</link>
      <description>Пользователи смартфонов на базе Android теперь получили возможность работать 
с сервисами Yahoo на своем смартфоне при помощи специальных приложений. 
Компания Yahoo накануне представила несколько своих мобильных клиентов для 
почтового сервиса, поискового портала и различных контентных решений, например 
для поиска рецензий о новых фильмах</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 10:33:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/3727</guid>
      <dc:date>2010-07-02T10:33:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft анонсировала новую аккумуляторную технологию InstaLoad</title>
      <link>http://unix66.ru/content/3728</link>
      <description>Корпорация Microsoft накануне анонсировала новую технологию InstaLoad, 
позволяющую размещать аккумуляторные батареи в ноутбуках, планшетах, плеерах, 
камерах и других устройствах без соблюдения полярности. На практике это 
означает, что пользователям больше не придется следовать давно заложенному 
принципу аккумуляторов "плюс к плюсу, минус к минусу"</description>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 10:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/3728</guid>
      <dc:date>2010-07-02T10:00:00Z</dc:date>
    </item>
  </channel>
</rss>

