<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Unix66.ru</title>
    <link>http://unix66.ru/rss</link>
    <description>Немного статей про *nix</description>
    <item>
      <title>Роснано и Фонд РЖС подписали соглашение о сотрудничестве</title>
      <link>http://unix66.ru/content/4189</link>
      <description>Госкорпорация Роснано и Федеральный фонд содействия развитию жилищного 
строительства подписали соглашение о сотрудничестве. Свои подписи под документом 
поставили генеральный директор Роснано Анатолий Чубайс и генеральный директор 
Федерального фонда содействия развитию жилищного строительства (Фонд «РЖС») 
Александр Браверман</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 12:27:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/4189</guid>
      <dc:date>2010-07-27T12:27:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Canon сообщает о значительном росте прибыли</title>
      <link>http://unix66.ru/content/4190</link>
      <description>Японская Canon, крупнейший мировой производитель фотокамер, сегодня обнародовала 
данные за третий финансовый квартал, представив цифры, оказавшиеся выше 
прогнозов аналитиков. Рост показателей происходит на фоне увеличившихся 
продаж зеркальных фотокамер и лазерных принтеров Canon</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 12:12:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/4190</guid>
      <dc:date>2010-07-27T12:12:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>SAP улучшила финансовые показатели во втором квартале</title>
      <link>http://unix66.ru/content/4191</link>
      <description>Немецкий производитель корпоративного программного обеспечения SAP AG сегодня 
отчитался об итогах работы компании во втором квартале текущего года. Компания 
сообщила о росте дохода на 15% за счет роста объемов продаж программного 
обеспечения для автоматизации бизнеса</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 11:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/4191</guid>
      <dc:date>2010-07-27T11:36:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Опубликованы финальные спецификации OpenGL 4.1</title>
      <link>http://unix66.ru/content/4192</link>
      <description>Khronos Group сегодня представила окончательные спецификации технологии 
OpenGL 4.1, предназначенной для обработки современной трехмерной компьютерной 
графики. Напомним, что первый вариант спецификаций OpenGL 4.1 появился четыре 
с половиной месяца назад. В новой версии OpenGL был достигнут паритет по 
функциям с Direct3D 11, а кроме того в OpenGL появились новые функции для 
работы с шейдерами</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 10:49:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/4192</guid>
      <dc:date>2010-07-27T10:49:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>"Ростелеком" увеличил ширину интернет-каналов для "ЮТК" до 37 ГБит/с</title>
      <link>http://unix66.ru/content/4194</link>
      <description>«Ростелеком» увеличил общую пропускную способность магистральных каналов 
присоединения к сети Интернет для ОАО «Южная Телекоммуникационная Компания» 
(ЮТК) до 34 Гбит/с. Это на 24 Гбит/с больше, чем было в начале 2010 года</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 10:14:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/4194</guid>
      <dc:date>2010-07-27T10:14:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Китай создает космический двигатель для супертяжелой ракеты</title>
      <link>http://unix66.ru/content/4193</link>
      <description>Китайские инженеры приступили к разработке нового сверхмощного двигателя 
для будущего поколения космических ракет, запускаемых в интересах КНР. По 
словам Ли Тонгу, генерального менеджера по маркетингу Китайской академии 
космических технологий CALT, сейчас местные инженеры обсуждают возможность 
создания ракеты с двигателями, тягой до 600 тонн. Работать новые двигатели 
должны на базе жидких кислорода и специальных окислителей</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 10:13:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/4193</guid>
      <dc:date>2010-07-27T10:13:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Panda Security выпускает новую версию решения Cloud Office Protection</title>
      <link>http://unix66.ru/content/4195</link>
      <description>Компания Panda Security, производитель «облачных» решений безопасности, 
объявила о выходе новой версии Panda Cloud Office Protection 5.04.50 для 
защиты рабочих станций и файловых серверов в корпоративных сетях. Продукт 
включает в себя ряд улучшений и новинок, благодаря которым клиенты получат 
более эффективное решение безопасности для обнаружения, предотвращения и 
лечения вредоносного ПО в корпоративной сети</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 09:29:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/4195</guid>
      <dc:date>2010-07-27T09:29:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>В Бразилии открылась 34-я сессия Комитета всемирного наследия ЮНЕСКО</title>
      <link>http://unix66.ru/content/4183</link>
      <description>Сегодня в Бразилии открылась 34-я сессия Комитета всемирного наследия ЮНЕСКО. 
Ее участники рассмотрят заявки на внесение в список Всемирного наследия 
ЮНЕСКО 39 новых объектов в 33-х странах. Среди заявителей три страны — Маршалловы 
острова, Кирибати и Таджикистан — на территории которых пока нет памятников, 
включенных в этот престижный перечень</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 00:27:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/4183</guid>
      <dc:date>2010-07-27T00:27:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Google Apps будет использоваться правительством США</title>
      <link>http://unix66.ru/content/4184</link>
      <description>Компания Google сегодня сообщила о том, что онлайновый сервис Google Apps, 
предназначенный для работы с офисными документами, получил официальную сертификацию 
правительства США, согласно которой Google Apps может быть рекомендован 
для применения как в федеральных, так и местных правительственных ведомствах 
и агентствах</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 00:25:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/4184</guid>
      <dc:date>2010-07-27T00:25:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Компания Ralink добилась удаления с Sourceforge открытого проекта Wive-RTNL</title>
      <link>http://unix66.ru/content/4188</link>
      <description>По требованию компании Ralink администрация Sourceforge.net  удалила  с сайта проект  Wive-RTNL , в рамках которого ведется разработка альтернативной открытой прошивки для маршрутизаторов, основанных на чипах RT305x. По заявлению Ralink, в рамках проекта поставляется wifi-драйвер и другие компоненты, в которых нарушена интеллектуальная собственность компании.</description>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 00:12:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/4188</guid>
      <dc:date>2010-07-27T00:12:15Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Фонд LiMo и проект GNOME объявили о сотрудничестве</title>
      <link>http://unix66.ru/content/4180</link>
      <description>Консорциум LiMo Foundation, координирующий разработку мобильной Linux-платформы LiMo,  объявил  о заключении партнерских отношений с организацией GNOME Foundation, управляющей развитием проекта GNOME. В частности, консорциум LiMo Foundation будет принят в состав консультативного комитета GNOME Foundation, а организация GNOME Foundation будет включена в число связующих индустриальных партнеров LiMo. Заключенные в рамках партнерства соглашения направлены на более широкое продвижение технологий GNOME в коммерческом секторе и на мобильных устройствах.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2010 22:41:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/4180</guid>
      <dc:date>2010-07-26T22:41:35Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>"Доктор Веб" выпускает мобильный антивирус для Android</title>
      <link>http://unix66.ru/content/4185</link>
      <description>Компания «Доктор Веб» начала бета-тестирование продукта Dr.Web для защиты 
мобильных устройств под управлением популярной операционной системы Android. 
Новый продукт сканирует всю файловую систему мобильного устройства, в том 
числе и «закрытую» область, в которой располагаются пользовательские приложения. 
Обнаруженные вредоносные объекты Dr.Web для Android перемещает в карантин</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2010 22:39:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/4185</guid>
      <dc:date>2010-07-26T22:39:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Объявлен выход спецификации OpenGL 4.1</title>
      <link>http://unix66.ru/content/4181</link>
      <description>Организация Khronos group  представила  обновлённую версию спецификации OpenGL 4.1 и языка описания шейдеров GLSL 4.1. Новая версия спецификации обратно совместима с предыдущими версиями OpenGL.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2010 21:53:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/4181</guid>
      <dc:date>2010-07-26T21:53:46Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Российские космонавты готовятся к выходу в открытый космос</title>
      <link>http://unix66.ru/content/4186</link>
      <description>Российские космонавты Федор Юрчихин и Михаил Корниенко готовятся совершить 
выход в открытый космос, необходимый для замены сломавшейся видеокамеры 
на борту МКС, а также для подключения питания к новой комнате, установленной 
во время последнего полета к станции американского шаттла. Согласно предоставленному 
расписанию, выход в космос продлится около шести часов и начнется завтра 
в 7:45 мск</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2010 21:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/4186</guid>
      <dc:date>2010-07-26T21:48:00Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Webmoney расширяет список поддерживаемых сотовых операторов</title>
      <link>http://unix66.ru/content/4187</link>
      <description>Система WebMoney Transfer предложила услугу сервиса Telepay для пополнения 
сотовых операторов практически в любой точке земного шара онлайн</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2010 21:25:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://unix66.ru/content/4187</guid>
      <dc:date>2010-07-26T21:25:00Z</dc:date>
    </item>
  </channel>
</rss>

