<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>IT happens</title>
    <link>http://localhost:8080/rss/testRSS2.xml</link>
    <description>IT истории из жизни</description>
    <item>
      <title>#3048: Дорога флешка к Христову дню</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3048</link>
      <description>У госконтор, помимо бешеного срока службы железа в десять лет, есть ещё одна беда. Все нужно покупать через конкурсы, котировки и аукционы. Конечно, есть обходные пути, но обычно деньги просто так не потратишь. Как правило, в нашей конторе нужно очень долго ждать, чтобы потом привезли, мягко говоря, не совсем то и не совсем за адекватные деньги.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Итак, осень 2006 года, лаборатория физфака вуза одного славного города нашей страны. Делёж последних остатков денег по гранту. В список вошли дискеты, CD-R, CD-RW и кому-то нужная флешка. Вписывают это всё в заказ и отдают в специальную службу госзакупок. Естественно, в суете последующих лет про это забывают, и поначалу частые звонки по поводу дальнейшей судьбы заявки иссякают.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Февраль 2009. Звонок на кафедру, истерические вопли в трубку: «Кто носить будет? Срочно, сейчас увезут обратно!» Называются фамилии давно уволившихся и отучившихся людей. Кучка лаборантов и иных заинтересованно-должностных лиц в составе пяти человек тащится в главный корпус под дождём за таинственным тяжёлым грузом, дожидающимся в отделе госзакупок.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Вы подумали правильно. Это были флешка на 64 МБ, коробка дискет и по десятку CD-R и CD-RW-болванок россыпью по ценам, максимальным за период с 2006 по 2009 год.</description>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 05:00:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3048</guid>
      <dc:date>2010-05-07T05:00:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3047: Квест сдал — комп принял</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3047</link>
      <description>Каждый раз, когда судьба заносит меня в компьютерный салон с целью что-нибудь купить, немедленно возникает ассоциация с ролевой игрой, в которой против меня играют типовые классы: Ролевики, Приколисты и Настоящие Мужчины.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Продавцы-консультанты — это Ролевики. Они пытаются вас надуть, но стараются сделать это изящно и вдобавок убедить в том, что вы сами хотели того, что получилось.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Приколисты — те, кто находится на выдаче товара, — любят перевернуть мир с ног на голову, выдав в качестве компонентов для сборки «счастья» буквы «О», «Ж», «П» и «А».&lt;br&gt;&lt;br&gt;Настоящие Мужчины — суровые дяденьки, крейсирующие в районе выхода из магазина, редко вступают в игру, предпочитая быть деталями ландшафта.&lt;br&gt;&lt;br&gt;А вот как проходятся квесты в этой игре. Клиент — консультантам:&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Спасибо, но нам не нужен этот потрясающий процессор, обеспечивающий +5% производительности за +20% цены.&lt;br&gt;&lt;i&gt;Награда: тысяча сэкономленных российских денег, открывается квест «Разгон процессора».&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;— У вас там ошибка в описании материнки: этот чипсет не умеет выделять для интегрированной видеокарты 1792 мегабайта.&lt;br&gt;&lt;i&gt;Награда: +100 понтов, сокращение времени получения выписки.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Клиент — комплектовщикам:&lt;br&gt;&lt;br&gt;— По-моему, задняя панелька не от этой материнки. Нам бы не хотелось терять разъём для клавиатуры и половину портов USB.&lt;br&gt;&lt;i&gt;Награда: бурная сцена поисков и панелька.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;— И салазки, пожалуйста. Ведь в чем один из плюсов этого корпуса? В безвинтовом монтаже. Дайте хоть пару.&lt;br&gt;&lt;i&gt;Награда: две пары салазок.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Это супер-ОЕМ версия прямо с конвейера? Можно его хотя бы во что-нибудь завернуть?&lt;br&gt;&lt;i&gt;Награда: начало квеста «Сборка компьютера» прямо в магазине.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;В общем, на то и щука, чтобы карась не дремал. Спасибо вам, джентльмены, за очередной левел-ап.</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 12:45:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3047</guid>
      <dc:date>2010-05-06T12:45:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3046: Физик лирику не друг</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3046</link>
      <description>Компьютерами я начал интересоваться ещё в восемь лет. У меня дома два стационарника и пара ноутов — все под линуксом, а на одном параллельно стоит «соляра». На всех системах поднят инет через мобильный модем. Сам я по просьбам знакомых (от предпринимателей до чайников) неоднократно настраивал всё, от выделенных линукс-серверов до печатных машнинок с один-эсом, решал проблемы с железом, в старом доме поднимал на Дебиане универсальный сервер — интернет раздаёт, торренты качает, по завершении закачки уведомляет на почту и кладёт файл в расшаренную по FTP папку, при этом кушая 50 МБ оперативы и управляясь по SSH из любой точки мира. Вывод напрашивается сам собой — я в некотором роде системный администратор.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ан нет. Работодатели отказывали мне один за одним, растерянно спрашивая после просмотра моего резюме: «Ну, не знаю... Вы на филфаке учились». Я не виноват, что люблю книги, и что от гуманитария во мне так же много, как от технаря. Я не выносил деспотичного преподавателя алгебры в лицее, как следствие, плохо учил предмет и отвратно написал ЕГЭ, который тогда только появился. Прощай, IT-специальность!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Сейчас я работаю в книжном магазине (не идите в продажи, братья айтишники, это жутко). Работаю много, о втором высшем и речи быть не может — некогда, дома жена и дел непочатый край. А бородатые мужики, перебирающие полку с компьютерной литературой на моё вынужденное «Подсказать что-нибудь?» делают утомлённые гримасы: мол, много ты тут понимаешь... А ведь только я знаю, где найти хорошую литературу по алгоритмам шифрования данных, искусственному интеллекту или экспертным системам.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Учитесь, учитесь и еще раз учитесь. Скоро технический диплом будут требовать на все IT-вакансии даже в захолустье.</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 12:45:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3046</guid>
      <dc:date>2010-05-06T12:45:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3045: Сверхвысокочастотная инсталляция</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3045</link>
      <description>Начинающие айтишники! Я вас понимаю: сам когда-то был зеленей травы, но пытался «быть в теме». Давайте-ка сначала посмотрим значение термина (хоть в той же самой Вики), а потом уже будем его использовать, хорошо?&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Ты знаешь, я тут вирус нашел, СВЧ-хост называется! Так вот, он реально всю винду рушит!&lt;br&gt;— Что за СВЧ-хост?&lt;br&gt;— Ну, там файл такой, диспетчер задач открываешь — их там уйма!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Начинаю догадываться, что сбоит svchost.exe. Советую проверить службы и обновить базы. Паренёк явно руткит подцепил...&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Слушай, я тут себе флешку проинсталлировал. Давно надо было, теперь работает как часы!&lt;br&gt;— Что сделал?&lt;br&gt;— Проинсталлировал! Ну, короче, удалилось всё нафиг, и там, типа, новое имя флешке дать можно ещё.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Отформатировал. Со всяким бывает.</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 08:45:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3045</guid>
      <dc:date>2010-05-06T08:45:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3044: Коробочка с крутилочкой и светилочкой</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3044</link>
      <description>Работаю в компьютерном салоне. Ох уж эти покупатели!&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Мне нужна коробочка для диска, чтобы его можно было носить с собой и подключать к любому компьютеру.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Очевидно, девушка хочет подключать жёсткий диск через USB. Нет проблем:&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Да, пожалуйста, у вас какой диск?&lt;br&gt;— Ну, обычный диск! Серебристый такой! — с нажимом повторяет клиентка.&lt;br&gt;— Жёсткие диски бывают 3,5-дюймовые и 2,5-дюймовые. Кроме того, необходимо знать тип шины: SATA или IDE, — пытаюсь объяснить я.&lt;br&gt;— Вам лучше знать! Я же не программист, чтобы все эти термины понимать! Вы тут для чего работаете вообще?&lt;br&gt;&lt;br&gt;Чувствую, что будет истерика, начинаю успокаивать. Далее идет долгое выяснение, какого размера диск («большой, тяжёлый и толстый или маленький, лёгкий и тонкий»), есть ли на нём пластиночка с контактами или много железных иголочек. Ничего не получается, ибо по словам клиентки диск... &lt;i&gt;круглый!&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;И тут меня осенило. Оказалось, что ей нужен был внешний CD/DVD-привод, чтобы она могла у себя на работе пользоваться болванкой со своей информацией, так как на рабочих машинах оптоприводы отсутствовали вообще. И ведь не к чему прицепиться — CD и DVD действительно «обычные» и «серебристые».</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 08:45:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3044</guid>
      <dc:date>2010-05-06T08:45:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3043: Нацопавшись до отвала</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3043</link>
      <description>Девушка из истории «&lt;a href="http://ithappens.ru/story/3015"&gt;Филе с орепами&lt;/a&gt;», верно, молода и не застала время, когда английский язык не знали не только люди, но и мониторы.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Я в те благие времена учился в политехе и нам — ура! — оборудовали отдельный факультетский вычислительный центр. В качестве терминальных дисплеев были задействованы импортные «Роботроны», поддерживающие только текст и псевдографику. Но встроенный знакогенератор у них не стыковался с имеющейся ЕС ЭВМ, и локализацию проводили кустарно, силами техников ВЦ.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Результат выглядел так: с дисплеев сняты задние крышки, к плате на проводках припаяны «кроватки» для микросхем ПЗУ со знакогенератором. Что-то в локализации не удалось, и латиницу дисплей тоже отображал русскими буквами. Наиболее эффектно выглядела директива «Copy file» — «Цопы филе». У меня на всю оставшуюся жизнь сложилась ассоциация с дворнягой, ворующей кусок мяса и стремглав убегающей.</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 07:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3043</guid>
      <dc:date>2010-05-06T07:00:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3042: Spice must flow</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3042</link>
      <description>Дело было в далёком прошлом. Рабочую машину с 386SX (с кнопкой Turbo), купленную за 2500 вечнозелёных, отец благополучно утащил домой «поработать», да так и оставил мне на поругание. Приходя из школы, я засаживался за свою любимую Dune 2 (предок C&amp;amp;C, если кто не застал) и не вылезал до позднего вечера.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Естественно, в воспитательных целях родители сперва забирали шнур питания (я за десять минут сделал «дубликат» из старого шнура от лампочки и пары клемм, надеваемых напрямую на штыри в БП), а затем запаролили BIOS. Я опять долго не думал: взял фломастер серого оттенка и на каждой кнопке поставил маленькую точку в центре. После вечерней процедуры набора пароля предком (я считал щелчки и знал количество символов) я с лупой изучил каждую клавишу, записал все смазавшиеся точки и путём перебора узнал пароль. Добыча спайса продолжалась.</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 07:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3042</guid>
      <dc:date>2010-05-06T07:00:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3041: Учат в школе, учат в школе, учат в школе</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3041</link>
      <description>Дочке задали написать сочинение на тему «Юношеские мечты Остапа и Андрия» по «Тарасу Бульбе». На компе стоит пакет Kaspersky Internet Security и включён родительский контроль.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Набираем в Яндексе название темы, пытаемся зайти по первой ссылке. Тут же срабатывает защита:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Доступ к сайту ограничен. Причина: содержание — порно, оружие, жестокость.&lt;/i&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 05:00:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3041</guid>
      <dc:date>2010-05-06T05:00:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3040: Гигабайты даром, и пусть никто не уйдёт обиженным</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3040</link>
      <description>Много историй о том, как по непонятным сначала причинам начинает исчезать свободное пространство на винчестере. Но когда оно начинает прибывать — такое не всегда увидишь.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Дело было в ту пору, когда я обучался в техникуме по специальности, напрямую связанной с компьютерами. Интернет-провайдеров в городе было всего три, к одному из которых был подключён мой одногруппник. Интернет раздавался через локальную сеть, в которую были объединены все абоненты провайдера. И вот однажды у друга пропал интернет. Естественно, было принято решение попробовать решить проблему самому. Бился друг достаточно долго, и, не выдержав, решил подключить коллективный разум в виде меня. Вдвоём мы кое-как справились, и интернет появился.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Не прошло и пяти минут, как место на винчестере стало стремительно прибывать. Упавшие челюсти стукнулись об стол. Как мы ни пытались остановить это безумие, ничего не получалось. Отключали интернет, проверяли каждый процесс, прогоняли антивирусную проверку — без толку. Когда волосы уже стояли дыбом, друг начал громко ржать. Ну всё, подумал я, приехали. Просмеявшись, друг раскрыл тайну.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Интернет и локальная сеть у этого провайдера являлись разными услугами, поэтому отключение интернета не вело к отключению от сети. Один из абонентов этого же провайдера являлся хорошим знакомым моего друга. Этот знакомый задумал переустановить систему и попросил друга выделить ему немного места в сетевой папке, чтобы перенести туда необходимые документы и файлы. Система была с успехом переустановлена, а как только мы восстановили соединение и появились в сети, знакомый начал возвращать своё добро, перемещая файлы прямо из сетевой папки.</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 05:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3040</guid>
      <dc:date>2010-05-06T05:00:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3039: Раз, два, три — лампочка, гори!</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3039</link>
      <description>Все тут про компы и банкоматы пишут, а у меня рассказ про пульт-табло дежурного по станции. Такая схема путей станции в лампочках и кнопочках.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Я тогда только начинала свою трудовую деятельность после «фазанки». Работа посменная: день, ночь. Днём вся техника вела себя прилично; если что и случалось, то спецы были в зоне доступности, и всё исправлялось моментально. Веселее было в выходные и по ночам. Был у нас дежурный &lt;a href="http://sokr.ru/card/47480s529d179e/"&gt;СЦБист&lt;/a&gt;, назовём его Мишей, но он тоже человек, поэтому, живя неподалёку, он обычно занимался своими делами, а ночью спал. Вот тогда и начиналось веселье: все пути станции на пульте резко начинали моргать красным, приготовленные маршруты показывали ложную занятость, открытые светофоры меняли показания на запрещающие. Короче — полный капец, особенно если на подходе пассажирский. Мои действия: проверяем маршруты, нажимаем пару волшебных кнопок, если не помогло, звоним Мише и срываем его с жены (или как уж повезёт).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Я в кабинете одна, кабинет на втором этаже, внизу хлопает дверь, пульт, резко мигнув разноцветьем встроенных огоньков, включается в рабочий режим, и к моменту, когда заходит Миша, всё уже хорошо: маршруты открыты, никаких недоразумений. Миша проводит осмотр места преступления и выносит приговор: «Дура молодая, сама ничего не может, только людей от дела отрывает», — и со спокойной совестью удаляется. Только внизу хлопает уличная дверь, как пульт начинает дрессировку: поморгает красненьким, перекроет пару-тройку светофоров — и опять хороший, как будто ничего и не было.&lt;br&gt;&lt;br&gt;А апофеозом была ночь с субботы на воскресенье. Мне повезло: работы было немного, а в кабинете со мной сидели приемосдатчица, вагонник и два составителя — свидетелей, в общем, было предостаточно. На подходе скорый пассажирский, маршрут сделан, светофор открыт. Ни с того ни с сего все пути начинают моргать красным, перекрывается входной, потом опять открывается. Машинист пассажирского по рации кричит дурным голосом: «Дежурный, что за шутки?!» У меня истерика, пока лёгкая — только заикаться начала. Сидящие вокруг в шоке. Дрожащими руками набираю номер СЦБиста и пытаюсь обьяснить ему, что я не дура, а оно так само получилось и ни на какие кнопочки не реагирует. Рядом сидящие хором кричат то же самое, на что Миша рыкает: «Ща буду».&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ждём, пульт весь красный, я со смехом сообщаю народу, что как только внизу стукнет дверь, всё само починится, и умоляю народ заступиться за меня, когда Миша будет обзываться. Понятно, мне никто не верит. Через пару минут дверь хлопает, пульт резко меняет цвет, всё становится, как должно быть. Составители начинают ржать. Я подначиваю всех: а вы мне, мол, не верили! Все замерли и набрали в легкие побольше воздуха.&lt;br&gt;&lt;br&gt;На пороге возникает местный бомжара: «Дайте стаканчик, пожалуйста». Пульт начинает обиженно моргать. Снова все пути красные, светофор опять перекрылся. Народ в осадке, бомжику подарили стакан и выгнали. Я всем: «Ну и как? Что делать будем?» В это время внизу опять хлопает дверь, кто-то смеётся: «Опять бомжик». Все взгляды устремлены на пульт: переключится или нет? Начинаем истерически хихикать. Пульт красный, на лестнице слышны шаги, вот-вот откроется дверь. Все замерли, пульт всё еще красный.&lt;br&gt;&lt;br&gt;За дверью слышится голос Миши: матюгнулся, споткнувшись об оставленный бомжиком мешок. Пульт резко заморгал, переключился в рабочий режим и, как послушная школьница, замер. Открывается дверь, на пороге появляется зверское лицо СЦБиста. Как вы думаете, что он увидел? Правильно, работающий в штатном режиме пульт и пятерых человек, бьющихся в истерическом припадке. Убедить Мишу, что мы подняли его с постели в два часа ночи по необходимости, ни мне, ни всем присутствовавшим не удалось.</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 05:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3039</guid>
      <dc:date>2010-05-06T05:00:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3038: Действительно очистить горшок?</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3038</link>
      <description>Сижу на техподдержке. Звонит женщина:&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Молодой человек, вы мне продали бракованную клавиатуру.&lt;br&gt;— Не могли бы вы уточнить, в чём конкретно проблема?&lt;br&gt;— Во-первых, девочки на работе сказали, что «Логитек» — говно. Во-вторых, у меня из-за неё интернет не работает.&lt;br&gt;— С чего вы взяли, что у вас из-за клавиатуры интернет не работает?&lt;br&gt;— А на ней кнопочки нет, чтобы интернет открывался.&lt;br&gt;— Ну, вы знаете, интернет можно открывать и без этой кнопочки. У вас на рабочем столе должна быть голубая иконка с буковкой «e». Нажмите левую кнопку мыши два раза.&lt;br&gt;— &lt;i&gt;(ехидно)&lt;/i&gt; У меня на рабочем столе только клавиатура, мышь и горшок с цветами.</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 05:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3038</guid>
      <dc:date>2010-05-06T05:00:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3037: Принц энергоснабжения</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3037</link>
      <description>В четыре года я играл в «Принца Персии» в МАИ. Выгнали за ругательства. Никто не смог понять, как я это сделал, но от возмущения я умудрился найти щиток и обесточить все компы в лаборатории. После этого инцидента меня больше не трогали — себе дороже.</description>
      <pubDate>Wed, 05 May 2010 12:45:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3037</guid>
      <dc:date>2010-05-05T12:45:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3036: Инерционное эникейство: будь осторожен</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3036</link>
      <description>Я думаю, большое количество интересующихся IT сталкивались с «инерционным эникейством». Как правило, происходит это так: молодой отзывчивый мужчина слышит призыв о помощи: «Человек в беде!» — и, очертя голову, бросается в воду (на амбразуру, под стол, в электрощиток — нужное подчеркнуть). Осознание того, что «человек в беде» — это не из ряда вон выдающееся происшествие, а рутина вроде немытой посуды или засорившейся пепельницы, приходит слишком поздно.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Можно провести аналогию с человеком, который каждый день в 14:00 стреляет себе в ногу из дробовика и с криками зовёт вас. Да, при приёме на работу он указал в резюме «Не имею обыкновения стрелять себе в ноги», он обвешан огромными инструкциями «Дробовик — опасность», он регулярно проходит курсы «Как не выстрелить себе в ногу из дробовика», ему принудительно на обеих ногах сделаны татуировки на всех языках «Сюда не стрелять», у него отбирают патроны, но это не помогает.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Как предотвратить подобную «кабалу», я не знаю, но если уж вы явственно осознали, что с вами это произошло — немедленно и смело давайте отпор. Как — решать вам.</description>
      <pubDate>Wed, 05 May 2010 08:45:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3036</guid>
      <dc:date>2010-05-05T08:45:03Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3035: В аварийном режиме</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3035</link>
      <description>Случилось пренеприятное: почти кончилось свободное место на диске С. Делать нечего, надо слить лишнее, а некуда — придётся жечь болванки. Но не получается: пишутся с ошибкой, и всё тут! И так настройки записи менял, и сяк, скорость записи уже на минимуме — ни в какую. Пять болванок уже улетели красиво и далеко.&lt;br&gt;&lt;br&gt;И только когда на диске совсем не осталось свободного места, заработал резак как часы — даже на максимальной скорости, чего за ним отродясь не было замечено. Вот сижу и думаю, может, не удалять пока с винта ничего, пока хотя бы гигов сто не запишу?</description>
      <pubDate>Wed, 05 May 2010 08:45:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3035</guid>
      <dc:date>2010-05-05T08:45:03Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3034: Красный цвет — работы нет</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3034</link>
      <description>Сижу, никого не трогаю, BIOS перепрошиваю. Делаю это всего-навсего третий раз в жизни — нервничаю прилично, системник не мой и стоит хороших денег. Перепрошиваю без упса — просто нет его в наличии. Всё время перепрошивки (около минуты) сижу и молюсь, чтобы свет не мигнул.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Полоска прошивки доходит до 100%, и выскакивает &lt;i&gt;красное&lt;/i&gt; окошко. У меня аж сердце дрогнуло! Вчитываюсь: «Successfully completed, your system will restart in 5 seconds». Уф, отлегло.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Уважаемые китайцы и прочие индусы, неужели так тяжело окно об успехе сделать синим или серым? А то парочка седых волос сегодня точно добавилась...</description>
      <pubDate>Wed, 05 May 2010 08:45:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3034</guid>
      <dc:date>2010-05-05T08:45:03Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3033: Самогон на кремнии</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3033</link>
      <description>В 2001 году я поступил в институт, и родителей удалось развести на новый компьютер. Учёба, мол, дело ответственное — всякие там курсовые-лабораторные работы, черчение. В общем, без самого-самого компьютера было не обойтись. В итоге был куплен четвёртый пентиум в топовой комплектации. Естественно, для курсовиков была необходима новейшая видеокарта, в роли которой выступила GeForce 3 Ti200 — лучше тогда была только Ti500, но и стоила она раза в два дороже при незначительно лучшей производительности.&lt;br&gt;&lt;br&gt;По прошествии полугода, когда все игры были пройдены, мне захотелось увеличить производительность своего компа для «офисных приложений». Начитавшись интернета, решил я перепрошить видеокарту, превратив её в Ti500. Пацан сказал — пацан сделал. Установил другой BIOS, карта прекрасно заработала на повышенных частотах, но работала не более 5–10 минут — перегревалась. Смена кулера не помогла, да и компьютер, работающий громче пылесоса, меня как-то не очень привлекал, так что, опять начитавшись интернета, задумался я о водном охлаждении. Так как бюджет покупку не предполагал, решил я обойтись подручными средствами — мастерить с детства любил.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Я начертил эскиз водяного блока, который должен был занять место штатного радиатора, и отдал знакомым на какой-то завод. Купил аквариумный насос, канистру на пять литров и шланги от какой-то самогонной установки. В итоге после сборки этого чуда на стяжках и скотче всё прекрасно заработало — пять литров воды насос гонял по кругу через теплообменник, установленный на чипе видеокарты, а для пущей уверенности я добавил ещё и &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82_%D0%9F%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%8C%D0%B5"&gt;модуль Пельтье&lt;/a&gt;. Прошло уже девять лет, а всё до сих пор исправно работает — знай только воду меняй, когда зацветёт!</description>
      <pubDate>Wed, 05 May 2010 07:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3033</guid>
      <dc:date>2010-05-05T07:00:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3032: Вынь каку</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3032</link>
      <description>Попросила сестра записать на microSD музыку с моего компа. Во встроенный карт-ридер я засунул карточку через два адаптера, но из-за неустойчивого контакта explorer.exe завис, да так, что сниматься через диспетчер не хотел. Сделал soft-reset, оказалось, зря — на завершении работы комп повис. Ждать было лень, потому я нажал на кнопку перезагрузки.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Это и стало началом моего пятичасового рандеву с компом. На середине POST BIOS зависал сразу после проверки памяти и не реагировал на нажатия с клавиатуры. Мысль о том, что повредился BIOS, пришла сразу. Непонятно, как, но результат говорил сам за себя.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Пошёл в интернет искать похожие случаи. Нашёл лишь одну зацепку: в материнку была встроена фича под названием CrashFree BIOS. Однако поскольку BIOS себя повреждённым отчего-то не считал, воспользоваться ей не получалось.&lt;br&gt;&lt;br&gt;В течение следующих четырёх часов я последовательно отключал оборудование и проверял результат, который оставался неизменно отрицательным. Оставив комп висеть, я пошёл дальше шерстить интернет в поисках разгадки сбоя. Когда вернулся, увидел, что BIOS прошёл POST и предлагает настроить себя. Радостный, я вбил настройки и перезагрузился — снова зависание.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Уже не зная, что и подумать, я решил ждать. Через пятнадцать минут BIOS снова ожил. Тут я его сразу перепрошил, но это не помогло. Не помогли ни заводские настройки, ни отключение всех интегрированных компонентов.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Озарение пришло уже ночью: я не отключил шлейф от внутреннего карт-ридера! Я выдернул шнур из материнки, и всё заработало. Оказывается, при загрузке BIOS находил вставленную в ридер карточку и пробовал получить о новом диске информацию, но плохой контакт, изначально виновный, и тут не давал возможности обмениваться данными. Это и вводило BIOS каждый раз в пятнадцатиминутный ступор.</description>
      <pubDate>Wed, 05 May 2010 07:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3032</guid>
      <dc:date>2010-05-05T07:00:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3031: В один «контакт» не войти дважды</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3031</link>
      <description>Иногда на работе приходится заниматься полнейшим тупизмом. Например, подбирать начальству портативные железки для развлечения: плееры, GPS-навигаторы...&lt;br&gt;&lt;br&gt;Понедельник, как известно, день тяжёлый. И в этот тяжёлый день шеф меня озадачил: подбери, говорит, плеер с внешним динамиком — давно дочке обещал. Ладно, полез по сайтам магазинов города и наткнулся на одну из моделей Qumo. При своей цене в 2600 рублей она умела и музыку слушать, и видео с картинками смотреть, и — чудо! — играть в игры для Dendy. Шеф нарадоваться не мог, и до конца дня я мучил привезённое курьером устройство китайское: «Ранеток» в mp3 дитю залил, клипы Максимкины, игры восьмибитные, опробовал — вроде всё в относительном порядке. Отдал шефу и с тяжёлой от поисков и мучений головой ушел домой, умиротворенный выполненной задачей.&lt;br&gt;&lt;br&gt;На следующее утро: «Серёга, доча как-то память в плеере форматнула... Ты ведь у себя там всё сохранил?.. Как нет?»&lt;br&gt;&lt;br&gt;Понуря голову, пошёл по новой. Интересно, что завтра будет?</description>
      <pubDate>Wed, 05 May 2010 07:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3031</guid>
      <dc:date>2010-05-05T07:00:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3030: Испытание клиентом</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3030</link>
      <description>Работаю дежурным инженером в телекоммуникационной компании — устраняю аварийные заявки. Вчера вступаю в смену, мне звонит баба из отдела, в котором принимают звонки, просит канальчик проверить и поговорить с клиентом.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Делаю свою работу. Звоню клиенту, а он меня благим матом начинает крыть — минут на двадцать аудиопоноса. Я стараюсь быть предельно вежливым, но всё же в шоке от такого обращения со мной: три года работаю, но такого мата не слышал. И так три звонка: то одно не работает, то другое, и каждый раз отборнейший мат.&lt;br&gt;&lt;br&gt;После третьего звонка слышу, как в комнату кто-то ко мне заходит. Оказалось, начальник смены. Cтоит и ржёт:&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Ловко мы тебя подъ#$@ли! Зарплату повысили, а мы не знали, кому дать на десять штук больше, а кому на пять. Твой напарник не выдержал, а ты молодец.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Будьте вежливы, коллеги.</description>
      <pubDate>Wed, 05 May 2010 07:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3030</guid>
      <dc:date>2010-05-05T07:00:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3029: Щи да каша — пища наша, а компа корова краше</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3029</link>
      <description>Компьютеризация сельской местности в России в 2010 году. Вопрос из анкеты: «Какие бывают проблемы работы с компьютерной программой %programName%?» Ответы меня изрядно позабавили:&lt;br&gt;&lt;br&gt;«Сгорел процессор, постепенно восстанавливаем».&lt;br&gt;«Скорость не удовлетворяет».&lt;br&gt;«Потеряла ключ».&lt;br&gt;«Очень даже много проблем со связью работы системы».&lt;br&gt;«Есть проблемы при переходе из строки в строку (движение курсива)».&lt;br&gt;«Не работаем, не открываемся».&lt;br&gt;«Вирусы уничтожают пароль входа, после посещения программиста нельзя быстро войти в %programName% — долго работает».&lt;br&gt;«Проблема есть, будем изучать, задание выполним».&lt;br&gt;«Нет телефона и интернета, компьютер у главы дома находится».&lt;br&gt;«Надо усвоить программу».&lt;br&gt;«Исправляем пол мужской на женский у женщин, почему-то пол у всех женщин автоматически поменялся на мужской».&lt;br&gt;«Низкая связь».&lt;br&gt;«Не умею работать».</description>
      <pubDate>Wed, 05 May 2010 05:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3029</guid>
      <dc:date>2010-05-05T05:00:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3028: Чистое бухгалтерское счастье</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3028</link>
      <description>Последний день апреля, последний день сдачи декларации о доходах за прошлый год. Программист-фрилансер, уже не первый год работающий на иностранную фирму, стоит в километровой очереди к окошечку в налоговой инспекции. В его руках папка с бумагами. Он заполнял их в последнюю ночь, матерясь, переделывая, выясняя малопонятные ему бюрократические требования и бухгалтерские термины, кое-что проставляя на авось, потому как не разобрался. Программист нервничает: сомнений в правильности много, а день всё-таки последний.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Но вот заветное окошко. Уверенная рука дамы за пятьдесят, классики ужастиков с IT happens, берёт его бумаги. Сердце фрилансера замирет. Дама же, бегло просмотрев документ, ставит печать и подпись. Отчёт сдан!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Программист выходит на улицу и вдыхает полной грудью тёплый весенний воздух. На лице сама собой расплывается улыбка. В эту самую секунду единственный раз в году ему доступно простое, чистое бухгалтерское счастье.</description>
      <pubDate>Wed, 05 May 2010 05:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3028</guid>
      <dc:date>2010-05-05T05:00:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3027: Гость из будущего</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3027</link>
      <description>У меня десятичасовой рабочий день, так что прокладывать кабель с интернетом пришли при жене. Когда я увидел, как он обжат, то забился в судорогах: изоляция начиналась чуть ли не в паре сантиметров от коннектора. Думал, прихвачу с работы обжимку и переобожму; пока думал, вечером стабильно начали пропадать пакеты. Жена вызвала «мальчика».&lt;br&gt;&lt;br&gt;«Мальчик» приехал, о-о-очень долго не мог найти значок файрвола в трее (его там нет — я им не пользуюсь), не смог найти настройки центра безопасности в панели управления и сбежал с коронной фразой (забегаю вперёд: у меня стоит NOD32 4 Business Edition):&lt;br&gt;&lt;br&gt;— У вас антивирус тормозит открытие сайтов. Поставьте новый, а то у вас старая версия. Давно уже 8-й вышел, я только им и пользуюсь.</description>
      <pubDate>Tue, 04 May 2010 12:45:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3027</guid>
      <dc:date>2010-05-04T12:45:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3026: И так вся голова забита</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3026</link>
      <description>Закат социализма. На свободной паре я пришёл в соседний корпус к соседям по общаге, обучающимся на родственной IT-специальности АТ (автоматика-телемеханика) на лабы по робототехнике. Задача на сегодня — запрограммировать железяку с клешнёй, чтобы она куда-то там выставилась, что-то подняла, повозилась с ношей, перенесла и положила.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Набор программы в память робота — практически двоичный; используется устройство, похожее на старую механическую кассу в магазине. После запуска робот выдвигается на половину лаборатории и начинает судорожно шарахаться и угрожающе клацать клешнёй. Подгруппа студентов привычно отбегает в угол помещения в недосягаемость от клешни, вяло обсуждая, какая сволочь, не обнулив программу с лабораторной предыдущей подгруппы, сверху в память набила новую. Общее мнение было таково: «Фигня, программа короткая, скоро оно успокоится, до конца пары время есть».&lt;br&gt;&lt;br&gt;На нашей специальности это называлось отладкой. Но Паскаль-то так клешни не распускал!</description>
      <pubDate>Tue, 04 May 2010 12:45:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3026</guid>
      <dc:date>2010-05-04T12:45:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3025: Жёлтая провинциальная мигрень</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3025</link>
      <description>Дело было в 2006 году. Я работал сисадмином в довольно крупной конторе города Захолустинска, где благодаря имеющемуся сертификату ещё и сопровождал ярко-жёлтую программу. Главбухша с точки зрения айтишника была стандартной: никогда ничего не трогала, а ломалось оно само.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Как-то летом я поехал с другом в город Центровск — он по делам, а я за компанию, развеяться. Автобус в город пришёл в девять утра. Не успел я выйти из салона, как зазвенел мой сотовый, а на экране загорелась надпись «Мигрень». Я был в роуминге, и деньги за входящие слетали с неимоверной скоростью, но делать нечего — пришлось отвечать. Из потока визгов и ругани я вычленил, что главбухша ничего не трогала и устала от моих диверсий. Опустевший счёт вскоре оборвал поток красноречия.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Мы с другом появляемся в конторе, я с порога прошу компьютер и доступ в сеть. Пока друг разговаривал с начальником этой конторы, я, сидя за компьютером начальника, подключаюсь к терминальному серверу своей конторы, нахожу ошибку в документах (конечно же, из разряда «сама дура»), исправляю её, правильно заполнив поля в документе, пополняю баланс телефона и перезваниваю своей «Мигрени». Объясняю, что она неправа, и подключаюсь к разговору начальника с другом. Начальник спросил, что это я делал. Я объяснил, после чего последовал недвусмысленный вопрос: «А не желаешь ли из Захолустинска перебраться в Центровск?»&lt;br&gt;&lt;br&gt;Через три месяца я уже жил и работал в Центровске, в этой самой конторе. Бухгалтерша меня провожала, поджав губы, с видом «слава Богу, избавились».&lt;br&gt;&lt;br&gt;В Захолустинске вместо себя я привёл одного человека, который после меня продолжал вести бухгалтерскую программу и сисадминить. Ничего не ломалось, и отношения с работниками той конторы у меня остались самые дружеские (кроме, разумеется, «Мигрени», которая не ужилась и с новым программистом).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Недавно из Захолустинска мне сообщили, что главбухша уволилась и переехала в Центровск, а сейчас пытается у всех узнать мои контакты. Шутливо пригрозив, что прокляну, если кто-нибудь расколется, я про себя улыбнулся, но теперь, когда на телефоне высвечивается незнакомый номер, у меня между лопаток сбегает холодный пот.</description>
      <pubDate>Tue, 04 May 2010 08:45:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3025</guid>
      <dc:date>2010-05-04T08:45:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3024: Принцип информационного телекинеза</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3024</link>
      <description>Заказчик недавно отжёг:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;Требуется объяснение принципа информационного телекинеза в связи с отсутствием в спецификации телекоммуникационного оборудования и средств сетевого взаимодействия.&lt;/i&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 04 May 2010 08:45:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3024</guid>
      <dc:date>2010-05-04T08:45:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3023: Отшелушивание «Аватара» в HD</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3023</link>
      <description>Работаю в ТП крупного провайдера. Звонок в четыре утра.&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Компания %providerName%, техподдержка, здравствуйте.&lt;br&gt;— Мне нужен пилинг! — вещает из трубки женский голос.&lt;br&gt;— Это техподдержка компании %providerName%, вы точно туда попали?&lt;br&gt;— Да!&lt;br&gt;— Э-э-э, мы не оказываем косметических услуг.&lt;br&gt;— Девушка, вы рехнулись? Какие косметические услуги? Пилинг мне, пилинг! Чтобы фильмы скачивать бесплатно у других пользователей!</description>
      <pubDate>Tue, 04 May 2010 08:45:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3023</guid>
      <dc:date>2010-05-04T08:45:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3022: Нижеследующим уведомляем вас</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3022</link>
      <description>Я админ, отвечающий за инет, почту и другие околосетевые сервисы. Звонит главбух и в истерической форме сообщает, что не работает один из пятнадцати установленных у неё клиент-банков, а надо срочно сделать платежи. Объясняет, что фирма попадает на деньги, а особенно в случае бездействия попаду на деньги я.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Проверяю инет, убеждаюсь, что всё нормально, звоню в банк. После двадцати минут общения с шестью людьми, которые кидают меня друг на друга, седьмой наконец-то сдаёт своих и признаёт, что сервер банк-клиента всё-таки не работает — авария. В это время мне продолжает названивать уже вся бухгалтерия, суля персональный ад на земле. Я вежливо прошу адекватного седьмого прислать письмо на почту главбуху о том, что случился форс-мажор.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Через пару часов банк-клиент заработал, но письмо так и не пришло. Дело приобрело мрачный оборот — на следующий день меня ждал генеральный с «серьёзным разговором».&lt;br&gt;&lt;br&gt;Утром следующего дня меня опять вызывает главбух и со слегка перекошенным лицом и странным взглядом протягивает конверт. В нём &lt;i&gt;бумажное&lt;/i&gt; письмо из того самого банка на цветном бланке с подписью то ли главы правления, то ли его заместителя, где написано, что клиент-банк не работал по их вине.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Инцидент был исчерпан, а мне даже выписали премию для лечения расшатанных нервов. Только вот после этого инцидента главбух время от времени просит связаться с администрацией mail.ru и узнать, когда же они наконец заработают.</description>
      <pubDate>Tue, 04 May 2010 08:45:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3022</guid>
      <dc:date>2010-05-04T08:45:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3021: Лучший учитель — ты сам</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3021</link>
      <description>Хочу рассказать историю, что, возможно, пригодится многим людям, которые захотят воспитать в своих детях компьютерный дух.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Сейчас мне восемнадцать лет, и я застал 286-й, 386-й, 486-й и прочие непонятные в то время вещи. Шли годы; чтобы я не мешал родителям работать, отец решился на покупку мне отдельного системника с Pentium II на борту, что тогда было очень навороченным и недешёвым удовольствием. Заходит отец, заносит кучу разных коробочек, диск с Windows 95 и... уходит!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Через некоторое время, когда отец увидел мой недоуменно-вопросительный взгляд, он произнёс лишь одну фразу: «А я-то что? Разбирайся, как хочешь», — и вновь ушёл. Системник через пару дней я благополучно собрал; ещё, наверное, столько же ушло на установку несчастной винды.&lt;br&gt;&lt;br&gt;С тех пор прошло много лет, я уже прекрасно разбираюсь в железе и планирую стать системным администратором, но до сих пор, прежде чем спрашивать у кого бы то ни было какую-нибудь глупость, я предпочту покопаться сам, пока не упрусь упрямым лбом в толстую стенку.</description>
      <pubDate>Tue, 04 May 2010 07:00:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3021</guid>
      <dc:date>2010-05-04T07:00:03Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3020: Грызуны в неволе</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3020</link>
      <description>Ехал как-то в электричке, взяв с собой достаточно много вещей. Путь был неблизкий, часа на три, а вагон пустовал, так что можно было посидеть с ноутбуком. К сериалам тяготения я не испытываю, поэтому открыл любимую IDE с намерением сделать что-нибудь полезное.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Работаю я в основном с клавиатуры, но некоторые действия привычнее выполнять мышью, а когда не хочется её доставать, то &lt;a href="http://xkcd.com/243/"&gt;красной точечкой&lt;/a&gt;. Кодилось хорошо, и я даже почти успел воплотить свой замысел к концу дороги, но не давало покоя одно: когда поезд тормозил, разгонялся или просто ехал по всяким мостам, у меня внезапно переключались окна, выделялся или прокручивался код, а то и происходило что-то ещё более странное.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Понимание пришло уже в пункте назначения, когда я начал распаковывать сумки. Небрежно кинутая в карман рюкзака беспроводная мышка осталась включённой, и при тряске поезда она тёрлась колесом и ударялась кнопками, напоминая о себе и просясь на свободу. Выпустил я её на волю тогда надолго, а на обратном пути положил спать, зажав кнопочку на брюхе. Всю дорогу бесхвостая вела себя тихо.</description>
      <pubDate>Tue, 04 May 2010 07:00:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3020</guid>
      <dc:date>2010-05-04T07:00:03Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3019: Постой, постовой</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3019</link>
      <description>Попросил знакомый прикупить хард, потестить на нашем стенде и 1С залить до кучи. У него самого карма плохая: если диск сам купит, обязательно либо с браком, либо ещё какой косяк выходит.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ну, значит, проверил, отзвонился, что можно забирать. Накинул ветровку, вышел на крылечко, курю. Выходит шеф. Посмотрел на меня, достал сигареты, тоже закурил. И всё бы ничего, но угораздило же знакомого приехать на служебной машине! Представьте себе ситуацию:&lt;br&gt;&lt;br&gt;Перед нами останавливается машина с ППСниками. Из неё выбирается парнишка в форме, здоровается, протягивает пару косарей, забирает хард:&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Ну что, бухгалтерию залил?&lt;br&gt;— Залил.&lt;br&gt;— Тогда я сейчас по-быстрому в прокуратуру смотаюсь, а вечером обмоем.</description>
      <pubDate>Tue, 04 May 2010 05:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3019</guid>
      <dc:date>2010-05-04T05:00:01Z</dc:date>
    </item>
  </channel>
</rss>

