<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>IT happens</title>
    <link>http://localhost:8080/rss/testRSS2.xml</link>
    <description>IT истории из жизни</description>
    <item>
      <title>#3068: Испорченные торрентами</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3068</link>
      <description>Есть у нас в городе несколько компьютерных салонов-магазинов, в основном специализирующихся на сборке-продаже компьютеров. Задавшись целью приобрести лицензионный Windows 7, я решила обзвонить несколько из фирм на предмет наличия продукта и цен.&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Вы продаёте ПО?&lt;br&gt;— &lt;i&gt;(в замешательстве)&lt;/i&gt; А ПО — это что? Персональный...?</description>
      <pubDate>Sun, 09 May 2010 07:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3068</guid>
      <dc:date>2010-05-09T07:00:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3067: Многотомный архив знаний</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3067</link>
      <description>Первый «Спектрум» родители мне подарили на шестилетие, и с тех пор пошло-поехало. Прогуливание школы сводилось к посещению секции магазина электротоваров, где на огромном столе были разложены аудиокассеты с играми и программами. Ритуальное еженедельное слюнопускание, как ни странно, никак не беспокоило продавцов. Меня в магазине знали; ни у кого не вызывало удивление то, что мелкий пацан консультирует покупателей по поводу приобретения той или иной кассеты.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Там были и книги на компьютерную тематику. Так вот, одна из них буквально изменила мою жизнь. Учебник назывался «Напиши игру сам» и, как вы понимаете, был пособием для начинающего программиста.&lt;br&gt;&lt;br&gt;В день рождения родители подарили мне эту книгу. Произведение зачитывалось до дыр, перечитывалось и снова зачитывалось. Когда родители хотели меня наказать за что-нибудь, они просто прятали от меня учебник. Да-да, в детстве меня наказывали &lt;i&gt;книгой&lt;/i&gt; — вернее, её отсутствием.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Чтобы противостоять предкам, я аккуратно разобрал книжку на много частей. Ту часть, которую я читал в данный момент, я прятал в учебниках. Когда я дочитывал пачку страниц, я находил остаток, вкладывал фрагмент обратно и вынимал следующий.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Конечно, были и другие методы воздействия: отбор провода питания, RGB-провода... Но всё это не шло в сравнение с отсутствием на руках необходимой части книги и присутствием родителей дома, так что я должен был дожидаться их ухода для «замены расходников».</description>
      <pubDate>Sun, 09 May 2010 07:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3067</guid>
      <dc:date>2010-05-09T07:00:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3066: В натяг</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3066</link>
      <description>С удовольствием прочитал историю про железнодорожный &lt;a href="http://ithappens.ru/story/3039"&gt;стенд СЦБ&lt;/a&gt; и, раз уж пошла железнодорожная тематика, расскажу свою историю.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Я живу на Юге и работаю в одном довольно известном телекоме — наша реклама частенько идёт во время футбола. Работаю в аварийной бригаде, обслуживаем магистральный оптический кабель и делаем кучу всего по мелочи. Работа разнообразная: сегодня мы меняем в мультиплексоре плату стоимостью в московскую квартиру, завтра разгружаем на складе ржавые железки.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Вся фишка в том, что наши кабели почти везде висят на опорах контактной сети железных дорог, и это создаёт определённые неудобства. Сколько этот бедный кабель выдерживает издевательств! То его пережигает в местах крепления наведённым напряжением от проходящих параллельно высоковольтных проводов контактной сети, ДПР и автоблокировки (и это при том, что в нём нет металла). То местные аборигены поджигают камыш и мусор под кабелем, и он обгорает, покрываясь пузырями. То кто-то особо умный, не боясь, что его убьют 27 000 вольт, текущие в каком-то метре от нашего кабеля, лезет на опору и пытается срезать кабель, думая, что там медь. То кабель клюют дятлы, то террористы взорвут что-то и кабель посечёт осколками, то охотники на ворон прошьют дробью из отцовского ружья, то кран заденет... Но один случай мне запомнился особо. Я тогда ещё не работал, так что передаю с чужих слов.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Поступает команда «П****ц!» Бригада хватает инструмент, двухсотметровую вставку кабеля, муфты, рефлектометр и мчится на место. По дороге выясняется, что связь ещё идёт, но случилось что-то нехорошее. Увиденное запомнилось участникам надолго: одна из бетонных опор стояла под углом 45 градусов — даже не стояла, а висела. На чём? Правильно, на нашем кабеле — остальные провода пообрывались. На опоре рядком сидели в оранжевых жилетках ЭЧКовцы, ПЧшники и прочая железнодорожная братия, а рядом стоял разбитый «жигуль».&lt;br&gt;&lt;br&gt;Позже я узнал про другой аналогичный случай, там было ещё веселее: вместо легковушки фигурировал танк с пьяными танкистами.&lt;br&gt;&lt;br&gt;А кабель даже не пришлось тогда менять — кевлар выдержал. Замотали маленькую потёртость — и всё.</description>
      <pubDate>Sun, 09 May 2010 07:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3066</guid>
      <dc:date>2010-05-09T07:00:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3065: Неслыханная помощь из невиданной дали</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3065</link>
      <description>Стал у друга греться процессор. При осмотре друг установил, что отломилось ушко кроватки для радиатора, радиатор перекосило и теплоотвод нарушился. Позвал меня на помощь. Я сразу смекнул: раскаленный гвоздь, проволочка — и всё будет хорошо. Проблема оказалась как раз в медной проволочке — у моего друга не было даже пары сантиметров.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Стали прочёсывать загашники. На втором часу раскопок в залежах инструмента, гвоздей и мусора друг с сияющими глазами извлёк смотанный в кольцо стальной трос с ржавой изогнутой железной ручкой.&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Это что? — спрашиваю.&lt;br&gt;— Это? Этим чистят канализацию, когда не помогает вантуз.&lt;br&gt;— И зачем ты его достал?&lt;br&gt;&lt;br&gt;И тогда друг с сияющими глазами показал мне конец троса — тот, который побывал в самых невиданных далях. Конец был обмотан медной проволокой — как раз такой, как нужно. Тут и у меня в душе засветило солнце и запели птицы, хотя почётную часть операции по установке проволоки я оставил ему, а сам только прожёг отверстия в кроватке и креплении радиатора.</description>
      <pubDate>Sun, 09 May 2010 05:00:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3065</guid>
      <dc:date>2010-05-09T05:00:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3064: Естественный отбор железным сбором</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3064</link>
      <description>В связи с расширением конторы и появлением филиалов в соседних городах появилась надобность в айтишнике-эникейщике, естественно, с обучением всем премудростям работы с нашей собственной разработкой — альтернативой ЖП (Жёлтой Программе). В требованиях были: наличие машины, так как кататься первое время придётся много, пока не вникнет в суть дела, хорошее знание железа и желание работать.&lt;br&gt;&lt;br&gt;За неделю я принял 18 человек. Тест на знание железа был очень простой: я давал соискателю комплектуху и просил собрать из неё комп, чтоб он работал. К полному комплекту довольно свежего рабочего железа я пихал плашку памяти SDRAM, камень на Socket A и ISA-сетевуху. 15 из 18 человек не справились с задачей: пятеро начали пихать бедный Атлон в LGA 775; семеро распознали подвох, но упорно вставляли SDRAM в DDR2-слоты; двое прошли эти квесты, но пытались приткнуть сетку то в PCI Express, то в PCI; один собрал, но не сумел в мануале найти распиновку USB и FP-гребёнок на матери. При этом у всех в анкете значилось «высшее техническое образование», у одиннадцати человек — довольно котирующиеся вузы нашего города и престижные IT-факультеты, и у всех поголовно был опыт работы.&lt;br&gt;&lt;br&gt;А профпригодных оказалось трое. Один из них быстрее всех справился с заданием, но искал подработку, а нам требовался полный рабочий день. Второй уже нашел работу к тому времени, пока я закончил рассматривать результаты работы «мегакандидатов». А третий парень высшего образованием и опытом работы в резюме не похвастался, но, судя по всему, с середины девяностых работал с компами, знал, чем отличается 486SX от DX, помнил частоты FSB процессоров на ядре Tualatin и довольно быстро научился новым для него фискальным регистраторам, штрих-сканерам и остальному железу и ПО.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Так что, товарищи айтишники, диплом о высшем образовании — это всего лишь формальность, как штамп в паспорте. И без него можно устроиться на приятную и, главное, хорошо оплачиваемую работу. Были б голова да руки...</description>
      <pubDate>Sun, 09 May 2010 05:00:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3064</guid>
      <dc:date>2010-05-09T05:00:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3063: Стержневой вопрос</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3063</link>
      <description>Подарил мне недавно партнёр ручку и блокнот с логотипами продукции одной небольшой мягкой организации. Блокнот я отложил в сторону, а вот ручку взял на вооружение: модным гаджетом я стал писать лекции на учёбе.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ничего не имею против продукции данной корпорации, но не прошло и двух дней, как ручка перестала писать, хотя пасты в ней было ещё много. Пришлось переустановить стержень на пиратский, и ручка снова была в строю. Боюсь представить, что будет с блокнотом.</description>
      <pubDate>Sat, 08 May 2010 08:45:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3063</guid>
      <dc:date>2010-05-08T08:45:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3062: Яйцеприкручиватели-системотехники</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3062</link>
      <description>На радиофизическом факультете готовятся к лабораторным работам по программированию на Си на древних-древних ЕС-ках. В лабораторию заходит одногруппник и с размаху швыряет свой пакет с конспектами в направлении ближайшего к нему ПК. Следует сказать, что клавиатура ЕС подключалась к системнику-десктопу спереди — обычный DIN-разъём, но суровый, советский. Так вот, пакет с конспектами попадает прямо на этот штекер и затем отлетает чуть назад.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Начало занятия. В лабораторию заходит техник и включает общий рубильник на стене. В этот самый момент из разъёма, пострадавшего от падения конспектов, начинает валить густой чёрный дым. Но при этом на самом ПК начинает загружаться ОС, как будто ничего и не было. Суровый советский компьютер: где-то замыкание, что-то горит, а он работает!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Техник, матерясь, выключает рубильник, а потом произносит фразу, которую мы помнили до пятого курса:&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Специалисты, б#я! Да вы только яйца технике и умеете прикручивать!&lt;br&gt;&lt;br&gt;После получения диплома мы так и поздравляли друг-друга: «Поздравляем тебя с получением диплома яйцеприкручивателя-системотехника!»</description>
      <pubDate>Sat, 08 May 2010 07:00:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3062</guid>
      <dc:date>2010-05-08T07:00:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3061: Ватрушки и вафельки вместо валерьянки и вазелина</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3061</link>
      <description>Вот тут коллега говорит, что &lt;a href="http://ithappens.ru/story/3056"&gt;работает за еду&lt;/a&gt;. А мне кажется, что все наши братья по крови и оружию, трудящиеся в фирмах, где есть женщины, так или иначе работают за съестное. Нет, мы, конечно, получаем зарплату. Еда — это что-то типа бонуса за преданность, отзывчивость и терпение. По тому, как нас прикармливают на работе, можно судить, какие мы специалисты, да и вообще люди.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Когда я только начинал свою карьеру, то многого не знал и не умел, но компенсировал гонором — так меня даже на дни рождения, которые справляли в офисе, не приглашали. Позже я получил опыт и мог уже решать почти все вопросы с шайтан-машинами, но гонор остался. Я начал получать от женского населения леденцы.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Теперь же я научился и себя контролировать, и быстро решать большинство задач. За это меня регулярно балуют всякими домашними вкусностями с кофейком. Если же случается, что барышня забыла или не успела приготовить сладкое, меня награждают плиткой хорошего чёрного шоколада.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Господа и товарищи однополчане! Запомните, всех нас будут любить и кормить, если мы, помимо хватки в работе и высокого профессионализма, будем уметь игнорировать и терпеть все закидоны наших любимых криворуких и малоадекватных лузеров... простите, юзеров — будь то падение базы, зависание скринсейвера или десятикратное непопадание по кнопочке «ОК» в окошке с одной кнопочкой «ОК». Если научить себя игнорировать всё это и выплескивать сюда то, что наболело, то мы станем более ценными сотрудниками, IT happens будет пополнятся хорошими и смешными историями, валериана и вазелин потеряют былую актуальность. Правда, некоторым придётся сесть на диету или заняться спортом, дабы не набирать лишний вес от вкусненького.</description>
      <pubDate>Sat, 08 May 2010 07:00:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3061</guid>
      <dc:date>2010-05-08T07:00:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3060: Инструмент нетрадиционной ориентации</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3060</link>
      <description>Позавчера я зацепился ногтями за ковер и полчаса искал ножницы. Не нашёл. Нешаблонно пораскинув мозгами, я вполне качественно сумел обстричь ногти на ногах обжимкой.</description>
      <pubDate>Sat, 08 May 2010 07:00:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3060</guid>
      <dc:date>2010-05-08T07:00:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3059: Последний из могикан</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3059</link>
      <description>Прочёл я прикол, что у всех провайдеров при падении инета в каком то районе должна включатся сирена со словами: «Внимание, всем админам выйти из игр и срочно переключится в консоль — без интернета столько-то абонентов». Смешно и просто: за вечер я сваял и отладил подобную прогу, благо у нас в офисе все свитчи управляемые — привязал к пингам на свитч и на контрольную машину. Но простого сообщения мне мало было. Если что-то падало, комп говорил мне человеческим голосом, на каком этаже, на каком узле, какой отдел к нему подключён и сколько человек лишилось сети.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Было удобно. Первый месяц пользовался так, потом доработал: если падало более одного клиента, комп выдавал: «Готовь вазелин в связи с...» — и далее по тексту. Если же связь терялась со &lt;i&gt;всеми&lt;/i&gt; объектами, комп сообщал: «Ну всё, чувак, тебе п@#$%ц — все умерли».&lt;br&gt;&lt;br&gt;Лучше б я этого не делал. Плановое отключение питания я предвидеть не мог. День Х, я на обед вышел, и тут электрики с мыслью, что в перерыв они никого не побеспокоят, отключают свет во всем здании.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Мой комп со всем барахлом висел на толстом-толстом упсе и оказался последним оставшимся в живых. Как вы думаете, что слышали люди, проходившие в темноте мимо моего кабинета?&lt;br&gt;&lt;br&gt;Когда я вернулся, многие посоветовали сменить рингтон на телефоне — мало ли где зазвонит.</description>
      <pubDate>Sat, 08 May 2010 05:00:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3059</guid>
      <dc:date>2010-05-08T05:00:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3058: Бессвязный бред</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3058</link>
      <description>Позвонили мне из старой компании, где я когда-то работал сисадмином. Говорят, мол, вирусы поглотили, ничего не работает, обещали даже денег дать, если приеду и помогу. Я и поехал.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Сеть висит, компы висят, все паникуют, никто не работает. Что делать? Поставил машинки чиститься, а сам отправился смотреть, что поменялось за время моего годичного отсутствия. Посмотрел, чайку попил, с народом пообщался. Пока суд да дело, машинки закончили проверяться, и я вышел покурить. Стою себе в курилке, думаю, что не худо бы денег попросить да пиво пить ехать — пятница ведь. Тут выходит в курилку один из директоров компании, мужик в общем-то в компах разбирающийся, но не очень хорошо.&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Ну что, с моей машиной всё сделал?&lt;br&gt;— Да, %bossname%, а что?&lt;br&gt;— Да там %username% говорит, что у меня порты открыты.&lt;br&gt;— Ясно, сейчас пойду гляну, что за фигня, только вот докурю.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Докурил, иду к шефу в кабинет, сажусь за комп, не успеваю ещё заподозрить ничего плохого, как подходит ко мне этот %username%, что нашёл открытые порты.&lt;br&gt;&lt;br&gt;— О! Как замечательно, что ты тут оказался. Показывай, что там за порты ты наковырял.&lt;br&gt;— Ну вот, смотри. Вот здесь они были открыты, и я закрыл, то есть удалил, — с умным видом говорит мне этот сотрудник, открывая настройки сети и тыча пальцем в пустое окошко, где раньше были протоколы TCP/IP, планировщики и прочие бонусы.</description>
      <pubDate>Sat, 08 May 2010 05:00:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3058</guid>
      <dc:date>2010-05-08T05:00:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3057: Великая тайна пяти секунд</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3057</link>
      <description>Намедни главный юрист попросил: «Взгляни на сейф, а то не закрывается!» Надо сказать, что с сейфами я не знаком, работаю админом, но отказать не смог из-за отсутствия работы и наличия свободного времени.&lt;br&gt;&lt;br&gt;За пять минут нахожу платёжки на покупку сейфов, узнаю производителя и модель. Ага, инструкция в сети есть. И что же я вижу? «Сейф закрывается автоматически через 5 секунд после закрытия дверцы». Хм... Посмотреть, говоришь?&lt;br&gt;&lt;br&gt;Прихожу: «Где пациент?» — «Под столом». Смотрю — дверца открыта. Закрываю, смотрю на сейф пять секунд. «Открывай!» — командую юристу. Естественно, дверца оказывается закрыта. Глаза, полные святого ужаса: «Ты как это сделал?» — «Посмотрел... Ты ведь просил посмотреть?»&lt;br&gt;&lt;br&gt;После этих слов юрист стал напоминать краба. Поняв, что шутка затянулась, и человек вот-вот приобретет стойкую веру в сверхъестественное, я решил его успокоить и раскрыть «великую тайну пяти секунд». Юрист этот — человек позитивный, но шило в попе не даёт ему жить спокойно.</description>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 12:45:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3057</guid>
      <dc:date>2010-05-07T12:45:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3056: Админю за еду</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3056</link>
      <description>Работаю сисадмином в одном ресторане с бухгалтерией. Я умею много, обожаю IT-сферу и всё, что с ней связано, а зарплата у меня не очень высокая. Несмотря на это, место работы я не меняю. Но почему?&lt;br&gt;&lt;br&gt;Что самое главное для айтишника? Еда! А она тут такая вкусная и при этом бесплатная...</description>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 08:45:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3056</guid>
      <dc:date>2010-05-07T08:45:03Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3055: Левая рука не ведает, что творит правая</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3055</link>
      <description>Очень часто для того, чтобы объяснить неайтишному человеку некую айтишную премудрость, я выдумываю различные жизненные аналогии. Ну, например: канал в интернет — водопроводная труба в жилом доме, пользователи — жильцы, которые хотят воды, а я — сторож, который смотрит на счётчик расхода и время от времени перекрывает вентиль.&lt;br&gt;&lt;br&gt;И вот сегодня позвонила мне одна сотрудница. Монолог звучал примерно так:&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Ты мне недавно настраивал Аутлук вместо Аутлук Экспресса, почта приходила на Аутлук, а меня неделю не было, а девочки почту смотрели, там было много, пришло на Аутлук Экспресс, а на Аутлук не приходит, сделай, чтоб приходил.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Начинаю понимать. Видимо, настроив MS Outlook, я не удалил учётку с Outlook Express, в её отсутствие кто-то запустил OE, который выгреб всю почту из ящика, после чего большому Аутлуку ничего и не осталось. Я по мере возможностей стараюсь народ просвещать и, поднатужившись, рожаю аналогию:&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Во-первых, почта приходит не на Аутлук и не на Аутлук Экспресс, а на почтовый ящик. Представь себе обычный железный почтовый ящик с бумажной почтой. Ты можешь забирать из него почту как левой рукой, так и правой. Так и здесь: из электронного почтового ящика почту можно забрать как Аутлуком, так и Аутлук Экспрессом. Понятно?&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Понятно.&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Во-вторых, представь, что ты забрала бумажную почту из ящика левой рукой. А теперь, когда ты попробуешь залезть в ящик правой рукой, там будет пусто, потому что левая рука почту уже забрала. Так и тут: Аутлук Экспресс почту забрал, а Аутлук не может — в ящике ничего нет, пока что-то ещё не придёт. Понятно?&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Понятно. А сделай, чтобы на Ворд приходило?&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Так... Ну, это ты уже ногой пытаешься почту забирать. Ты — это комплекс инструментов. Руки — хватать, ноги — ходить, голова — хм... думать. Офис — тоже комплекс инструментов: Ворд — писать, Эксель — считать, Паверпойнт — показывать, и Аутлук, чтобы забирать почту, входит в этот комплекс. Понятно?&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Понятно.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Вроде бы действительно поняла. К чему я это всё? Гибче нам надо быть, добрее. Глядишь — в следующий раз и блондинка подумать попробует.</description>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 08:45:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3055</guid>
      <dc:date>2010-05-07T08:45:03Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3054: Помощь на опережение</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3054</link>
      <description>Был недавно случай, когда у меня отказалась ставиться винда, ссылаясь на какую-то редкую ошибку. Много программ я перепробовал, много часов тестировал диск, память... Задал вопрос на форуме. Спустя некоторое время рука сама потянулась к лайв-дистрибутиву линукса. Как-то непринуждённо я зашёл в программу для работы с винтом и создал раздел, на который прекрасно установилась Винда.&lt;br&gt;&lt;br&gt;И тут я припомнил, что нередко пытался исправить проблему, затем задавал вопрос на форуме и тут же сам находил решение под носом. Потом я вспомнил, что так было и в жизни: что-то искал, не находил, просил помощи — и тут же отыскивалась нужная вещь. Открыть себе, что ли, персональный форум для этой цели?</description>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 07:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3054</guid>
      <dc:date>2010-05-07T07:00:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3053: Спина к спине</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3053</link>
      <description>Наваял новую гифку, захотел показать другу. В голове, занятой другим делом, фоном проносится: «Аська передаёт через раз, через почту геморрой, через картинкохостинг тоже». А руки уже сами лезут в расшаренную папку Апача, крутящегося под «бздёй» в виртуальной машине на домашнем же компе, файл уже закидывается в папку одного из виртуальных хостов. В браузере вбиваю домен, ссылающийся на мою машину, проверяю доступность файла, кидаю другу в аську ссылку. По всему миру отработала куча серверов, думаю я.&lt;br&gt;&lt;br&gt;И понимаю, что мы сидим на одном инет-канале в одной локалке, и можно было потратить гораздо меньше компьютерного ресурса. Что ещё хуже, мы сидим в одной комнате спиной друг к другу!</description>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 07:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3053</guid>
      <dc:date>2010-05-07T07:00:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3052: Гипертормозотрон</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3052</link>
      <description>На лабораторных работах по программированию мы используем Visual Studio 2008 Pro, которая крутится на сервере Windows 2008 с Hyper-V. Каждый входит через удалённый рабочий стол под своим логином и делает, что ему нужно. Несмотря на то, что ось 64-битная, а сервер вертится на четырёх ядрах с четырьмя гигами ОЗУ, Студия безбожно тормозит, о чём не раз было сообщено преподавателям, которые всё это дело поставили и настроили. Плюс ещё студентов в правах, естественно, урезали, так что к тормозам системы порой прибавляются периодические ошибки типа «Невозможно изменить файл bla_bla_bla.xaml.cs. Недостаточно прав для выполнения операции».&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Василий Васильевич, у нас сервер снова глючит и тупит! Это ж невозможно работать! Пять минут IDE перерисовывать! У нас... А, нет, всё в порядке, уже не тормозит. Он упал — всё нормально!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Кто бы со стороны послушал, вероятно, удивился бы логике. Но мы-то уже привыкли, что сервер сам перезагружается в случае чего. И правда, не прошло и пяти минут, а сервер уже снова работает. Сказать, что быстрее — сильно приврать. Так и работаем: минута на загрузку Студии (специально считал), 30 секунд на загрузку проекта, 30 секунд при старте сборки и 30 секунд при остановке отладки.</description>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 07:00:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3052</guid>
      <dc:date>2010-05-07T07:00:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3051: Горелое не ем</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3051</link>
      <description>Сижу дома, нарезаю болванки. На второй подряд болванке не сходится контрольная сумма. Настроение падает окончательно, и я выхожу на балкон покурить. В этот момент Total Commander своим коронным «бздынь» извещает о том, что ещё одну болванку постигла смерть храбрых. Хватаю первую попавшуюся и выбрасываю что есть силы из окна.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Болванка падает в чужой двор. Подходит к ней кавказец, долго и тщательно вынюхивает, что же ему тут прилетело. Спустя секунд десять пёс начинает с огромным усердием гавкать на злосчастную болванку. Вот так: даже животное может отличить плохое от хорошего.</description>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 05:00:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3051</guid>
      <dc:date>2010-05-07T05:00:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3050: Ещё бы коррекцию ошибок приладить</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3050</link>
      <description>В здании переезжает отдел. Админы транспортируют огромные коробки с каким-то железом по относительно длинному коридору; пол достаточно скользкий, так что в процессе участвуют всего три человека. Толчка первого из них хватает, чтобы коробка доскользила до середины, оттуда следующим толчком коробка отправляется до конца коридора, где её ловят и складывают на тележку. Один из участников, довольно:&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Протокол наладили, пакеты идут.</description>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 05:00:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3050</guid>
      <dc:date>2010-05-07T05:00:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3049: Тонким чёрным слоем</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3049</link>
      <description>Эникействую понемногу в бюджетной организации. Как-то прохожу мимо копира — сотрудницы жалуются, что пошла чёрная полоса. Делаю пару контрольных копий — действительно, полоса на последующей становится ещё чернее. С копирами раньше я дела не имел, но подумал, что аналогия с лазерными принтерами подойдёт.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Вытаскиваю картридж, и на полу образовывается небольшая кучка тонера. Картридж я немного потряс (добавив ещё тонера на пол), и копир заработал нормально.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Убирать тонер позвали техслужащую. Она пришла с пылесосом. От моих доводов, что так делать не нужно, та отмахнулась и посетовала, что этот тонер ни веником, ни тряпкой не собрать нормально, а пылесос должен. Ну-ну! Когда я заглянул к ксероксу снова, то увидел самый наглядный пример к поговорке «Уборка — это равномерное размазывание грязи».</description>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 05:00:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3049</guid>
      <dc:date>2010-05-07T05:00:02Z</dc:date>
    </item>
  </channel>
</rss>

