<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>IT happens</title>
    <link>http://localhost:8080/rss/testRSS.xml</link>
    <description>IT-истории из жизни</description>
    <item>
      <title>#3007: Миллиард на одно лицо</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3007</link>
      <description>Далёкий северный город, давние времена, домовая локальная сеть на сотню с гаком компов. Сгорает как-то раз у меня дешевый «реалтек» — делать нечего, иду в магазин и за сто рублей покупаю безымянного китайца.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Дохожу до дома, ставлю сетевуху, подключаюсь к сети (сетевуха IP сразу подхватила, но это меня как-то не насторожило). По какой-то причине ребутаюсь и вижу сообщение, что пользователь с таким IP уже есть в сети. В непонятках звоню админу с вопросом, что вообще за фигня. Админ спрашивает MAC и начинает негромко ржать. На вопрос «А чё?» следует поразивший меня ответ.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Оказывается, какая-то партия этих китайских сетевух (если не все) шла с одним MAC-адресом на всех. С тех пор я знаю, что &lt;a href="http://ithappens.ru/story/2952"&gt;дублирующийся MAC&lt;/a&gt; — не приговор.</description>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 07:00:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3007</guid>
      <dc:date>2010-05-01T07:00:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3006: Короче, патч-корд</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3006</link>
      <description>Вчера наблюдал, как новый работник подключал сетевой принтер. Мало того, что убил десяток коннекторов, так ещё каждый раз зачищал всего по паре миллиметров жилок витухи, а потом удивлялся, почему это оно не работает. В итоге паренёк всё свалил на то, что давно не брал в руки шашек... ой, обжимки.&lt;br&gt;&lt;br&gt;А самое страшное в том, что этот тип, похоже, будет у нас начальником IT-отдела.</description>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 05:00:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3006</guid>
      <dc:date>2010-05-01T05:00:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3005: Истина где-то здесь</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3005</link>
      <description>&lt;a href="http://ithappens.ru/story/2910"&gt;Кристина&lt;/a&gt;, говорите? А вот у меня компьютер — вылитый Фокс Малдер!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Все началось пару месяцев назад, когда на него поставили развлекалочку по имени &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/SETI@home"&gt;SETI@home&lt;/a&gt; — поиск внеземного разума не выходя из дома. Никаких проблем это не сулило: благодаря здоровенному асусовскому кулеру на тепловых трубках температура никогда не поднималась выше 50 градусов, да и блок питания стоял солидный.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Так и работал компьютер целыми днями, раздавая торренты, ища зеленых человечков и приближая тепловую смерть вселенной, пока однажды не стал от любого тычка наглухо виснуть, выдавать синий экран смерти или сразу уходить в перезагрузку. Проверил на вирусы — нету, недавно поставленные драйвера ASIO снёс — не помогло. Загрузился в safe mode — виснет вообще сразу, то же самое и с LiveCD. ASUS Probe показывает, что температура в порядке, напряжения тоже.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Вскоре была замечена странная вещь: компьютер никогда не зависает на скринсейвере SETI@home. Когда же я включил его на непрерывную работу на низшем приоритете, зависания и вовсе прекратились. Комп был согласен работать, если в свободное время дать ему поискать пришельцев. Но попробуй запрети — встанет на дыбы, впадёт в ступор, уйдёт в запой — нужное подчеркнуть.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Разгадка оказалась очень простой: на материнке в VRM вздулись 12 из 14 конденсаторов. Оставшись без львиной доли кондёров, многофазный преобразователь напряжения стал работать на высоких частотах (где обратная связь уже не действует) как источник тока, а не напряжения. Потребляет процессор постоянный ток — напряжение на нём постоянно. Стоит скакнуть току — происходит индуктивный выброс, а значит, сбой. Поэтому при стабильной загрузке на 100% глюков почти нет, иначе же они неизбежны. Стоило заменить все сдохшие конденсаторы, как глюки бесследно пропали.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Неполадке нашлось научное объяснение, но согласитесь: компьютер-Малдер, помешанный на поиске пришельцев — куда веселее, чем убитые конденсаторы...</description>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 05:00:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3005</guid>
      <dc:date>2010-05-01T05:00:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3004: VintageDB</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3004</link>
      <description>Намедни мне пришлось мотнуться в прошлое на часок и обратно.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Вызвали в одну конторку, в которую кто-то слил мой телефон. Отказывать людям в помощи не стал, тем более, что просьба звучала безобидно: «Нам бы 62-й счёт в жёлтой проге настроить». Казалось бы, чего там? Рассказать людям, как разносятся платежи и где результаты посмотреть можно. На деле всё оказалось совершенно не так.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Когда я пришёл в контору, мне показали базу складского учета, в которой разносились все платежи. Одним из требований было оформить всё так, как это делал бухгалтер, который недавно уволился. На вопрос продемонстрировать результаты его труда мне принесли &lt;i&gt;огромный гроссбух&lt;/i&gt; формата А3, в котором подробно записывались клиенты, суммы их счетов, наценка по счёту в целом, НДС и общая сумма. Зашёл с другой стороны: «А какая бухгалтерская программа есть?» Оказалось, что того же производителя. Людям местные представители благополучно впарили сначала одну версию, а потом другую, более свежую. Ни в одной из этих программ бухучёт налажен не был. Спрашиваю, как же они ведут учёт и отчётность готовят? Оказывается, так по гроссбуху и ведут, а отчётность вносят с бумажек в программу. «Для чего же эти бухгалтерские программы?!» — спросите вы. Я тоже спросил. Блин! Платёжки печатать!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Сначала у меня был порыв оплатить это шоу, но после выхода из конторы появилось желание выпить. Нет, не так — появилось желание нажраться до поросячьего визга, чего я не делал года этак с 93-го, но это уже другая история.</description>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 05:00:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3004</guid>
      <dc:date>2010-05-01T05:00:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3003: Дератизация</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3003</link>
      <description>Представьте себе некую компанию, живущую в трёхэтажном здании. На первом — супермаркет, а на остальных этажах — офисы. На третьем этаже живут айтишники в количестве пяти морд.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Наступило 28 декабря. Телефон в отделе разрывается — по всему офису начали умирать компьютерные мыши. Вчетвером айтишники бегают по офису и супермаркету, заменяя умершие манипуляторы на новые. Хорошо, год Крысы приближался.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Вышли после беготни на улицу подышать на длину сигареты. Из подвала супермаркета выползают мужики в противогазах со странным оборудованием, грузят инвентарь в припаркованную рядом машину и присоединяются к айтишникам. Оказалось, они дератизацию проводили в подвале магазина. Но почему дохли и &lt;i&gt;компьютерные&lt;/i&gt; мыши?!</description>
      <pubDate>Sat, 01 May 2010 05:00:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3003</guid>
      <dc:date>2010-05-01T05:00:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3002: Любовь оптом и в розницу</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3002</link>
      <description>Лет пять назад попросил меня знакомый отредактировать пару документов в жёлтой бухгалтерии шестой версии. Конфигурация была самодельная, а контакты самоделкина за давностью лет были утеряны. Комментарии отсутствовали напрочь, но хотя бы все поля форм и переменные имели осмысленные названия.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Если кто не знает, в «шестёрке» в именах переменных можно использовать кириллицу, а начинаться имя должно с буквы «П». Шёл третий час разбора чужого кода, когда я добрался до расчётов издержек по разным статьям. Угадайте, как именовались переменные? Правильно:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;ПИздОпт&lt;br&gt;ПИздРозн&lt;br&gt;ПИздТранс&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Пришлось устроить перерыв, чтобы отсмеяться.</description>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2010 08:45:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3002</guid>
      <dc:date>2010-04-30T08:45:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3001: Сисоп, дары приносящий</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3001</link>
      <description>Было это в стародавние времена, когда интернета было мало и он был очень дорогой — ещё до легендарного «Ситилайна» с его безлимитными диалапом за 36,6 долларов.&lt;br&gt;&lt;br&gt;В то время у меня была четвёрка-DX2 c видюхой на шине ISA по имени Trident. На этом богатстве вертелась, кажется, «чикага», которая в упор не желала признавать «трезубца» за видеоадаптер, отчего тот показывал всё дефолтное и вообще работал нестабильно, вернее, ещё более нестабильно, чем у других. Вместо интернета была куча BBS, и чтобы найти злополучный драйвер, приходилось еженощно посещать по несколько станций и искать, искать, искать.&lt;br&gt;&lt;br&gt;И вот одной тёмной-тёмной ночью я пробился через бесконечную «бизю» и стал копаться в очередном бардаке в поисках вожделенного драйвера. Нежданно-негаданно открылся сисоп-чат; на вопрос «как дела» я излил сисопу весь трагизм своей ситуации. Он поинтересовался, что именно написано на «видимокарте», что я и выяснил при помощи зеркальца в трясущихся руках (чуть проводок заденешь — дисконнект). Буквально через минуту я уже принимал нужный файлик.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Спасибо тебе, о неизвестный сисоп! Да продлит Ктулху твой аптайм!</description>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2010 08:45:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3001</guid>
      <dc:date>2010-04-30T08:45:02Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3000: Годовые кольца пенька</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3000</link>
      <description>Позвонила мне как-то одна знакомая и попросила помочь с компьютером. На любую тему у неё найдётся собственное мнение; вот и насчёт своей машины она как-то поделилась размышлениями. По её мнению, чем меньше компьютер включать-выключать, тем лучше. В целом идея правильная, вот только её компьютер проработал без перерыва &lt;i&gt;два года!&lt;/i&gt; Лишь благодаря хорошему климату комнаты, надёжному энергоснабжению и общей неприхотливости бедный второй «пенёк», не сомкнув глаз, проработал столько времени, чтобы в один прекрасный вечер насовсем уснуть и обрести покой.</description>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2010 07:00:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3000</guid>
      <dc:date>2010-04-30T07:00:03Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#2999: Альтернатива</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/2999</link>
      <description>Ноутбук. Стандартный виндовский экран ввода пользователя и пароля. По какой-то причине не работает переключение раскладки, а имя пользователя — небезызвестное «Администратор». Софт, который был под рукой, ничем помочь не смог. Что же делать?&lt;br&gt;&lt;br&gt;Все помнят школу и работу с псевдографикой в Паскале через ASCII-коды? Правильно, Alt+128 = А, Alt+132 = Д... Через пару минут на экране красовался рабочий стол.</description>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2010 07:00:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/2999</guid>
      <dc:date>2010-04-30T07:00:03Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#2998: Ни болванки без отвёртки</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/2998</link>
      <description>Дело было на четвёртом курсе. Был у нас тогда предмет, точного названия не помню, но звали мы его «роботы». Как обычно, были лекции и лабораторные занятия, на которых мы учились программировать этих самых роботов. Всего было три разных модели, но хорошо запомнился только один. Девайс подавал болванки (заготовки) на условный токарно-фрезерный станок, откуда после условной же обработки он их забирал.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Была у робота одна одна особенность: когда начались лабораторные, помимо задания и методичек, нам была выдана отвёртка, которой надо было стучать по определённой плате в системе управления робота, иначе он просто не работал и в прямом смысле зависал. Как нам сказал потом преподаватель, этот робот — феномен в своем роде. Несколько раз его обследовали приглашённые специалисты с завода, меняли платы, но без отвёртки «болванщик» отказывался функционировать.</description>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2010 07:00:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/2998</guid>
      <dc:date>2010-04-30T07:00:03Z</dc:date>
    </item>
  </channel>
</rss>

