<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0"
	 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
	<channel>
		<title>IT happens</title>
		<link>http://ithappens.ru/</link>
		<atom:link href="http://ithappens.ru/rss/" rel="self" type="application/rss+xml" />
		<description>IT-истории из жизни</description>
		<language>ru</language>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3007</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3007</link>
			<title>#3007: Миллиард на одно лицо</title>
			<pubDate>Sat, 01 May 2010 11:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Далёкий северный город, давние времена, домовая локальная сеть на сотню с гаком компов. Сгорает как-то раз у меня дешевый «реалтек» — делать нечего, иду в магазин и за сто рублей покупаю безымянного китайца.<br><br>Дохожу до дома, ставлю сетевуху, подключаюсь к сети (сетевуха IP сразу подхватила, но это меня как-то не насторожило). По какой-то причине ребутаюсь и вижу сообщение, что пользователь с таким IP уже есть в сети. В непонятках звоню админу с вопросом, что вообще за фигня. Админ спрашивает MAC и начинает негромко ржать. На вопрос «А чё?» следует поразивший меня ответ.<br><br>Оказывается, какая-то партия этих китайских сетевух (если не все) шла с одним MAC-адресом на всех. С тех пор я знаю, что <a href="http://ithappens.ru/story/2952">дублирующийся MAC</a> — не приговор.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3006</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3006</link>
			<title>#3006: Короче, патч-корд</title>
			<pubDate>Sat, 01 May 2010 09:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Вчера наблюдал, как новый работник подключал сетевой принтер. Мало того, что убил десяток коннекторов, так ещё каждый раз зачищал всего по паре миллиметров жилок витухи, а потом удивлялся, почему это оно не работает. В итоге паренёк всё свалил на то, что давно не брал в руки шашек... ой, обжимки.<br><br>А самое страшное в том, что этот тип, похоже, будет у нас начальником IT-отдела.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3005</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3005</link>
			<title>#3005: Истина где-то здесь</title>
			<pubDate>Sat, 01 May 2010 09:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[<a href="http://ithappens.ru/story/2910">Кристина</a>, говорите? А вот у меня компьютер — вылитый Фокс Малдер!<br><br>Все началось пару месяцев назад, когда на него поставили развлекалочку по имени <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/SETI@home">SETI@home</a> — поиск внеземного разума не выходя из дома. Никаких проблем это не сулило: благодаря здоровенному асусовскому кулеру на тепловых трубках температура никогда не поднималась выше 50 градусов, да и блок питания стоял солидный.<br><br>Так и работал компьютер целыми днями, раздавая торренты, ища зеленых человечков и приближая тепловую смерть вселенной, пока однажды не стал от любого тычка наглухо виснуть, выдавать синий экран смерти или сразу уходить в перезагрузку. Проверил на вирусы — нету, недавно поставленные драйвера ASIO снёс — не помогло. Загрузился в safe mode — виснет вообще сразу, то же самое и с LiveCD. ASUS Probe показывает, что температура в порядке, напряжения тоже.<br><br>Вскоре была замечена странная вещь: компьютер никогда не зависает на скринсейвере SETI@home. Когда же я включил его на непрерывную работу на низшем приоритете, зависания и вовсе прекратились. Комп был согласен работать, если в свободное время дать ему поискать пришельцев. Но попробуй запрети — встанет на дыбы, впадёт в ступор, уйдёт в запой — нужное подчеркнуть.<br><br>Разгадка оказалась очень простой: на материнке в VRM вздулись 12 из 14 конденсаторов. Оставшись без львиной доли кондёров, многофазный преобразователь напряжения стал работать на высоких частотах (где обратная связь уже не действует) как источник тока, а не напряжения. Потребляет процессор постоянный ток — напряжение на нём постоянно. Стоит скакнуть току — происходит индуктивный выброс, а значит, сбой. Поэтому при стабильной загрузке на 100% глюков почти нет, иначе же они неизбежны. Стоило заменить все сдохшие конденсаторы, как глюки бесследно пропали.<br><br>Неполадке нашлось научное объяснение, но согласитесь: компьютер-Малдер, помешанный на поиске пришельцев — куда веселее, чем убитые конденсаторы...]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3004</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3004</link>
			<title>#3004: VintageDB</title>
			<pubDate>Sat, 01 May 2010 09:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Намедни мне пришлось мотнуться в прошлое на часок и обратно.<br><br>Вызвали в одну конторку, в которую кто-то слил мой телефон. Отказывать людям в помощи не стал, тем более, что просьба звучала безобидно: «Нам бы 62-й счёт в жёлтой проге настроить». Казалось бы, чего там? Рассказать людям, как разносятся платежи и где результаты посмотреть можно. На деле всё оказалось совершенно не так.<br><br>Когда я пришёл в контору, мне показали базу складского учета, в которой разносились все платежи. Одним из требований было оформить всё так, как это делал бухгалтер, который недавно уволился. На вопрос продемонстрировать результаты его труда мне принесли <i>огромный гроссбух</i> формата А3, в котором подробно записывались клиенты, суммы их счетов, наценка по счёту в целом, НДС и общая сумма. Зашёл с другой стороны: «А какая бухгалтерская программа есть?» Оказалось, что того же производителя. Людям местные представители благополучно впарили сначала одну версию, а потом другую, более свежую. Ни в одной из этих программ бухучёт налажен не был. Спрашиваю, как же они ведут учёт и отчётность готовят? Оказывается, так по гроссбуху и ведут, а отчётность вносят с бумажек в программу. «Для чего же эти бухгалтерские программы?!» — спросите вы. Я тоже спросил. Блин! Платёжки печатать!<br><br>Сначала у меня был порыв оплатить это шоу, но после выхода из конторы появилось желание выпить. Нет, не так — появилось желание нажраться до поросячьего визга, чего я не делал года этак с 93-го, но это уже другая история.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3003</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3003</link>
			<title>#3003: Дератизация</title>
			<pubDate>Sat, 01 May 2010 09:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Представьте себе некую компанию, живущую в трёхэтажном здании. На первом — супермаркет, а на остальных этажах — офисы. На третьем этаже живут айтишники в количестве пяти морд.<br><br>Наступило 28 декабря. Телефон в отделе разрывается — по всему офису начали умирать компьютерные мыши. Вчетвером айтишники бегают по офису и супермаркету, заменяя умершие манипуляторы на новые. Хорошо, год Крысы приближался.<br><br>Вышли после беготни на улицу подышать на длину сигареты. Из подвала супермаркета выползают мужики в противогазах со странным оборудованием, грузят инвентарь в припаркованную рядом машину и присоединяются к айтишникам. Оказалось, они дератизацию проводили в подвале магазина. Но почему дохли и <i>компьютерные</i> мыши?!]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3002</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3002</link>
			<title>#3002: Любовь оптом и в розницу</title>
			<pubDate>Fri, 30 Apr 2010 12:45:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Лет пять назад попросил меня знакомый отредактировать пару документов в жёлтой бухгалтерии шестой версии. Конфигурация была самодельная, а контакты самоделкина за давностью лет были утеряны. Комментарии отсутствовали напрочь, но хотя бы все поля форм и переменные имели осмысленные названия.<br><br>Если кто не знает, в «шестёрке» в именах переменных можно использовать кириллицу, а начинаться имя должно с буквы «П». Шёл третий час разбора чужого кода, когда я добрался до расчётов издержек по разным статьям. Угадайте, как именовались переменные? Правильно:<br><br><i>ПИздОпт<br>ПИздРозн<br>ПИздТранс</i><br><br>Пришлось устроить перерыв, чтобы отсмеяться.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3001</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3001</link>
			<title>#3001: Сисоп, дары приносящий</title>
			<pubDate>Fri, 30 Apr 2010 12:45:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Было это в стародавние времена, когда интернета было мало и он был очень дорогой — ещё до легендарного «Ситилайна» с его безлимитными диалапом за 36,6 долларов.<br><br>В то время у меня была четвёрка-DX2 c видюхой на шине ISA по имени Trident. На этом богатстве вертелась, кажется, «чикага», которая в упор не желала признавать «трезубца» за видеоадаптер, отчего тот показывал всё дефолтное и вообще работал нестабильно, вернее, ещё более нестабильно, чем у других. Вместо интернета была куча BBS, и чтобы найти злополучный драйвер, приходилось еженощно посещать по несколько станций и искать, искать, искать.<br><br>И вот одной тёмной-тёмной ночью я пробился через бесконечную «бизю» и стал копаться в очередном бардаке в поисках вожделенного драйвера. Нежданно-негаданно открылся сисоп-чат; на вопрос «как дела» я излил сисопу весь трагизм своей ситуации. Он поинтересовался, что именно написано на «видимокарте», что я и выяснил при помощи зеркальца в трясущихся руках (чуть проводок заденешь — дисконнект). Буквально через минуту я уже принимал нужный файлик.<br><br>Спасибо тебе, о неизвестный сисоп! Да продлит Ктулху твой аптайм!]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3000</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3000</link>
			<title>#3000: Годовые кольца пенька</title>
			<pubDate>Fri, 30 Apr 2010 11:00:03 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Позвонила мне как-то одна знакомая и попросила помочь с компьютером. На любую тему у неё найдётся собственное мнение; вот и насчёт своей машины она как-то поделилась размышлениями. По её мнению, чем меньше компьютер включать-выключать, тем лучше. В целом идея правильная, вот только её компьютер проработал без перерыва <i>два года!</i> Лишь благодаря хорошему климату комнаты, надёжному энергоснабжению и общей неприхотливости бедный второй «пенёк», не сомкнув глаз, проработал столько времени, чтобы в один прекрасный вечер насовсем уснуть и обрести покой.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2999</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2999</link>
			<title>#2999: Альтернатива</title>
			<pubDate>Fri, 30 Apr 2010 11:00:03 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Ноутбук. Стандартный виндовский экран ввода пользователя и пароля. По какой-то причине не работает переключение раскладки, а имя пользователя — небезызвестное «Администратор». Софт, который был под рукой, ничем помочь не смог. Что же делать?<br><br>Все помнят школу и работу с псевдографикой в Паскале через ASCII-коды? Правильно, Alt+128 = А, Alt+132 = Д... Через пару минут на экране красовался рабочий стол.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2998</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2998</link>
			<title>#2998: Ни болванки без отвёртки</title>
			<pubDate>Fri, 30 Apr 2010 11:00:03 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Дело было на четвёртом курсе. Был у нас тогда предмет, точного названия не помню, но звали мы его «роботы». Как обычно, были лекции и лабораторные занятия, на которых мы учились программировать этих самых роботов. Всего было три разных модели, но хорошо запомнился только один. Девайс подавал болванки (заготовки) на условный токарно-фрезерный станок, откуда после условной же обработки он их забирал.<br><br>Была у робота одна одна особенность: когда начались лабораторные, помимо задания и методичек, нам была выдана отвёртка, которой надо было стучать по определённой плате в системе управления робота, иначе он просто не работал и в прямом смысле зависал. Как нам сказал потом преподаватель, этот робот — феномен в своем роде. Несколько раз его обследовали приглашённые специалисты с завода, меняли платы, но без отвёртки «болванщик» отказывался функционировать.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2997</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2997</link>
			<title>#2997: Чувство жопы</title>
			<pubDate>Fri, 30 Apr 2010 11:00:03 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Довелось мне как-то посетить контору широко известного в узких кругах разработчика «с выходом на международный уровень», в продукции которого содержание багов стало стремительно сокращаться. Зашёл в основное помещение, увидел впереди себя парня, который всем, начиная с внешнего вида, заканчивая поведением и каким-то неуловимым содержимым во взгляде, разительно отличался от остальных в меру ухоженных, лохматых и довольно откормленных сотрудников. Парень имел стрижку под Котовского, обладал атлетически-коренастым телосложением, был гладко выбрит, а крой его костюма больше говорил о том, что парень куда уместнее смотрелся бы где-нибудь на армейском полигоне, а не в офисе девелоперов.<br><br>Подошёл к тамошнему тим-лидеру, спросил про вышеупомянутую личность. Тим-лидер улыбнулся и рассказал, что это «виновник» понижения числа багов и главный тестер, а по совместительству — бывший сапер. Парень обладал неописуемым «чувством жопы» — находил такие баги, косяки и проблемные места, о которых никто и не подозревал. Впрочем, это не мешало ему постоянно заваливать партии в «сапёра» с первого клика. Собственно, именно так его и заприметили.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2996</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2996</link>
			<title>#2996: Отклей-ка</title>
			<pubDate>Fri, 30 Apr 2010 09:00:06 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Еду в троллейбусе, на коленях недобук, сижу в инете через Йоту (недавно только в городе появилась). Подъезжаю к своему району — рекламная наклейка Йоты, что висела в троллейбусе, немного отклеилась, и коннект слегка просел. Подъезжаю к своей остановке — реклама уже кое-как висит, коннект на одну «палку». Листовка окончательно отклеилась и упала, коннекта нет — приехал!]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2995</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2995</link>
			<title>#2995: Подруга подкинула проблем</title>
			<pubDate>Fri, 30 Apr 2010 09:00:06 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Чую, моё призвание — совсем не филология.<br><br>Сломались наушники. «Ушки» к самому обручу крепятся таким образом, что их можно подогнать под любой наклон. И вот разболталось у меня одно ухо. Билась я над его закручиванием около недели, перепробовала всё, в итоге плюнула и замотала чёрной изолентой — стильно и красиво. За этим занятием застал меня знакомый, который принёс небольшой сувенир со своего отдыха. Заметив на столе так и не поставленную видеокарту, он отправил меня разбирать системник, чтобы завершить апгрейд и протестировать систему.<br><br>Ставлю сама, чтобы научиться. Поставила — всё прекрасно, стоит, жужжит слегка, но, хоть убей, не встают драйвера. Как ни бились, не видит милая моя их — всё перепробовали. В сердцах наклоняюсь к открытому системнику и с чувством обращаюсь к новой видяхе:<br><br>— Дорогая, ну что ты выкобениваешься? Я же тоже девушка с характером! Давай по-мирному решим.<br><br>В следующую секунду система выдаёт мне BSoD. Стоящий рядом знакомый начинает хохотать.<br><br>Но это не всё! Стоило ребутнуть систему, как драйвера оказались установлены, а видеокарта гоняла все новые игрушки на раз-два. Компьютер — это у мужчин большая железяка, а у девушек это манерная дама.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2994</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2994</link>
			<title>#2994: Библейские ляпы</title>
			<pubDate>Fri, 30 Apr 2010 09:00:06 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Форумы хороши, когда надо решить небольшую конкретную задачу, но для полноценного погружения в тему лучше бумажной книги пока ничего не придумали.<br><br>Я уже давно хотел конкретно проникнуться линуксом и даже попробовал несколько дистрибутивов, но из-за нашей вездесущей Windows-жизни погрузиться в него с головой не смог. Купил наконец-то «Библию Ubuntu», естественно, сразу ушёл в изучение. Не прошло и десяти минут, как я заляпал страницы жиром от колбасы. Отругав себя за порчу новой книги, подумал: сейчас точно залью книгу кофе, останется только случайно прожечь её сигаретой, а был бы у меня кот... ну, сами догадаетесь. Всё-таки компьютерщик — это диагноз.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2993</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2993</link>
			<title>#2993: От забора до обеда</title>
			<pubDate>Fri, 30 Apr 2010 09:00:06 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Много весёлостей выдавали студенты-программисты в местном колледже, но больше всего запомнился суровый армейский цикл:<br><br><i>for i:=1 to end;</i>]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2992</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2992</link>
			<title>#2992: Телеволны отчаяния</title>
			<pubDate>Thu, 29 Apr 2010 16:45:04 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Работаю в компании, занимающейся контрактной разработкой электроники. Делаем мы сейчас устройство для IP-TV.<br><br>Представьте себе комнату с кучей телевизоров, мониторов и разного железа. Что-то тестируется. Постоянно возникает трабл — пропадает сигнал. Все на лёгком взводе. На многочисленных экранах крутится какой-то ролик из новостей. С моей позиции не особо видно, что там делается, а около мужика-трассировщика стоит огромная плазма, и он волей-неволей постоянно ее смотрит.<br><br>И тут этот мужик начинает реально рыдать. «Что случилось?» — спрашиваем. Он тыкает в один из телеков: «Да выключите вы его наконец, пожалуйста. Сил моих больше нет».<br><br>Весь хардверный отдел тщетно пытается его успокоить: не убивайся ты, мол, так, мы знаем, что качество говённое и сигнал пропадает, но это ж только альфа-версия. Найдём, дескать, проблему.<br><br>— Да пошли вы в жопу со своим сигналом и качеством, пи#@$ы! Cмените этот ёб@#ый ролик!<br><br>Все обращают внимание на экран, на котором по кругу демонстрируется трёхминутный отрывок из новостей, повествующий о горькой судьбе бывших обитателей сгоревшего детского дома.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2991</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2991</link>
			<title>#2991: Камень, кулер, клей</title>
			<pubDate>Thu, 29 Apr 2010 12:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Живёт по соседству один паренек, назовём его Славик. Есть у Славика хорошая привычка наблюдать за друзьями, которые занимаются настройкой или сборкой техники.<br><br>В один прекрасный солнечный день Славик с порога заявил, что он не только купил всё железо, но и собрал его! Запускать новую машину он не решился в одиночку, поэтому и пришёл за опытными людьми — мало ли что. Всё подключено правильно, ничего не перепутано. Запустили — работает!<br><br>По прошествии двух недель комп начал сильно глючить и в конце концов перестал запускаться. По всем симптомам было понятно, что банально греется проц. Так юный компьютерщик узнал, что между клеем ПВА и термопастой есть существенная разница.<br><br>Если ты очень внимательно слушаешь и не менее внимательно наблюдаешь, задавай всё-таки вопросы!]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2990</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2990</link>
			<title>#2990: Разговоры обо всём на свете</title>
			<pubDate>Thu, 29 Apr 2010 12:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Работаю на госслужбе; приходится контактировать с ПО для электронного документооборота. Проблемы с софтом возникают с приличной регулярностью.<br><br>БД по умолчанию аксессовая — со всеми вытекающими. Решил перенести на SQL — база подбиралась к критическим 2 ГБ, ужимать её было некуда. Поднял сервер, создал БД, всё чин по чести. Переношу базу неплохой программкой для построения таблиц. Всё вроде бы идёт неплохо, копируется себе неспешно. Вдруг замечаю, что место на винте начинает с огромной скоростью заканчиваться. Ничего не понимая, лезу к базе и вижу: лог-файл в процессе копирования раздулся до размера, превышающего объём базы в два раза, и продолжает увеличиваться. Такая вот говорливая программа.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2989</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2989</link>
			<title>#2989: Старший заместитель сендмейлера</title>
			<pubDate>Thu, 29 Apr 2010 12:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Работаю я техническим директором одной малоизвестной, но в меру серьёзной фирмы. Специализируемся мы на IT-разработках. Для обычных людей мы «программисты», коими по сути и являемся, совмещая в себе родственные профессии электронщиков и админов. Фирма наша располагается на первом этаже достаточно большого офисного здания, занимая этаж целиком. Верхние этажи делят между собой большие и не очень конторки, среди которых много государственных. Так или иначе с компьютерами связан практически любой человек в здании. Но вот беда: почти ни в одной из тех фирм нет квалифицированного IT-специалиста, либо он по штату не предусмотрен вовсе. Вот и приходится скрываться по тёмным углам и мне, и моим сотрудникам от докучливых посетителей с верхних этажей. Шоколадки мы не пьём, а о том, что любая работа должна быть оплачена, никто, видимо, не догадывается — все требуют халявы.<br><br>Частенько, конечно, кто-то из нашего коллектива попадается по неосторожности в лапы бухгалтера из какой-нибудь очень важной госконторы, расположенной этажом выше. По доброте душевной на свою голову соглашаемся на бескорыстную помощь — почти всегда зря. Придя на место и оценив реальный объём работ, мы видим всегда одну и ту же картину: что не погибло своей смертью, то сломано, что не сломано — загажено до неузнаваемости, что могло выжить — сожрано вирусами, а всё остальное не настроено и никогда не работало в принципе, но должно заработать прямо сейчас, потому что так они хотят! Приходится решать самую насущную проблему, а в остальном только сочувствовать и предлагать в сотый раз заключить с нами (или любой другой компетентной фирмой) договор на техническое обслуживание.<br><br>Вот одна недавняя история. Приходит парень (знакомый с виду, примелькался, видимо, в знании), представляется программистом и просит помочь — почта перестала в конторе работать. Я соглашаюсь посмотреть, попутно интересуюсь сетевой инфраструктурой. Оказыватся, у них выделенная линия, локальный домен, сервер — всё как надо.<br><br>По прибытии на место мне показывают «сервер». Это старый потёртый системничек, стоящий на столе и заваленный бумагами. На борту Win98, рабочий стол загажен до неузнаваемости. На сервер это явно не тянет — чья-то рабочая машина. Выделенная линия также присутствует в виде dialup-модема USRobotics 56K. Доменом, естественно, не пахнет — рабочая группа. Никаких следов софта, выполняющего функции почтового сервера, обнаружено не было, однако Outlook Express дозванивался, соединялся, принимал и отправлял сообщения. Пришлось пытать с пристрастием.<br><br>В итоге мне наглядно показали проблему. Для тех работников, кому была необходима «электронка», были заведены отдельные папки на «сервере»: «Входящие» и «Исходящие». В этих папках были подпапки, названные именами отправителей и получателей. Отправка почты происходила по следующему алгоритму:<br><br>1. Пользователь подготавливал документы, подлежащие отправке, и вручную складировал их в соответствующую папку «Исходящие», расшаренную на «сервере».<br><br>2. «Администратор сервера» с неким интервалом времени просматривал эти папки, при появлении новых файлов прикреплял их к письму в Аутлуке и отправлял по адресу, содержащемуся в имени папки.<br><br>Приём почты работал аналогично:<br><br>1. «Администратор» принимал почту в Аутлуке и сохранял вложения в папку пользователя.<br><br>2. Пользователь, которому предназначалась почта, регулярно визуально сканировал свои сетевые папки, а при наличии новой корреспонденции забирал её.<br><br>Система работала безотказно уже много лет, но дала сбой, когда «системный администратор» ушёл в отпуск, а посвящённый во все тонкости работы сервера заместитель внезапно заболел.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2988</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2988</link>
			<title>#2988: Синдром скрытой стрелки</title>
			<pubDate>Thu, 29 Apr 2010 12:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Учусь в школе в 11 классе, по возможности эникею в кабинетах: лечу вирусы, настраиваю проекторы и мультимедийные доски.<br><br>Сегодня меня выловила учительница русского языка и литературы, по совместительству школьный психолог. Попросила помочь: мол, с базой данных по психологическим тестам что-то не то. Я пришёл посмотреть — действительно, номера начинались не с первого, а с третьего.<br><br>Внимательно разглядев интерфейс, я понял, что ползунок прокрутки смещён вниз. Я сдвинул его, и пропавшие номера появились. Хотел уж было посмеяться над учительницей, но заметил, что кнопка пролистывания вниз была, а аналогичная для прокрутки вверх отсутствовала (вернее, была скрыта за формой, которую не передвинуть). И это в базе государственного образца, по которой была защищена докторская диссертация? Я не удивлюсь, если создатель этой базы родился (или, по крайней мере, учился) где-нибудь в Индии.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2987</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2987</link>
			<title>#2987: В память о музыке кейгенов</title>
			<pubDate>Thu, 29 Apr 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Спешил на работу, нужны были ключи для NOD32. Как назло, закончилась лицензия, и пришлось искать файлик в рунете.<br><br>Многое я видел, но такого не встречал. В архив с файлом лицензии «в нагрузку» был доложен десятиметровый MP3-файл.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2986</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2986</link>
			<title>#2986: Пожар идёт по проводам</title>
			<pubDate>Thu, 29 Apr 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[История необычная — вернее, необычно место происшествия. Живу я в портовом городе России на Крайнем Севере. Был айтишником, но из-за того, что востребованность моих знаний была в основном в сфере «мышка, принтер, шредер, мелкомягкий», я покинул неблагодарное «производство» и стал моряком.<br><br>Ни для кого не секрет, что на современном судне компов порой больше, чем членов команды. После душевного разговора с капитаном наш старпом решил провести сеть по судну, причём почти во все его уголки. Стоит ли говорить, кому данное мероприятие было вменено в обязанности? С задачей через два месяца я справился: сетевые розетки были установлены во всех каютах и кубриках, в кают-компании и на мостике.<br><br>А так как судно интернациональное, да ещё и под флагом Евросоюза, не обошлось без филипков (филиппинцев). Так вот, один из этих умников посчитал, что розеток у него в каюте не хватает, и решил переделать «непонятную» под «понятную». Филипок разделил жилки витухи на две части по одному ему известной методике. Когда же он понял, что «донт ворк», решил запитать розетку от соседней силовой, даже не подумав отсоединить свою скрутку.<br><br>Как известно, страшнее пожара на судне бывает только гнев личного состава. Спасали филипка кэп со старпомом с применением табельного оружия. Это уже было после того, как мы справились со <i>ста двенадцатью</i> очагами пожара под переборками. После вынужденного захода в ближайший порт горе-электрик таинственным образом исчез.<br><br>Идиотов везде хватает: и в офисах, и в море.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2985</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2985</link>
			<title>#2985: Уно бухито, пер фаворе</title>
			<pubDate>Thu, 29 Apr 2010 09:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Ковыряюсь в потрохах жёлтой программы. В момент, когда курсор остановился на серии строк, начинавшихся с «БухИт20», с просьбой подошла жена, которая на работе умоталась так, что взгляд фокусировала с трудом. Озвучив просьбу, она перевела взгляд на экран:<br><br>— Бухито, бухито, бухито... Классную ты программу пишешь!<br><br>Да уж — для большинства пользователей языки скриптов и программирования зачастую звучат как нецензурщина.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2984</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2984</link>
			<title>#2984: Переоценка самооценки</title>
			<pubDate>Thu, 29 Apr 2010 09:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Суровая медицинская организация. Суровая сеть. Суровый админ. Десяток раздолбаев-студентов, пришедших послушать лектора. Лекция, как и полагается, проводится под аккомпанемент проектора, только вот незадача — препод в технике ни в зуб ногой, а проектор, кроме как «Нет сигнала», отображать ничего не хочет.<br><br>Зовут админа. Админ красивым жестом выключает и включает проектор — результата ноль. Тем временем студенты предлагают перезагрузить комп при включённом проекторе. Предложение удостаивается презрительного взгляда и фразы: «Не поможет, тут перебит кабель».<br><br>Админ уходит. Препод грустит: неудобно без техники. Студенты всё-таки перезагружают комп. Ура, сигнал есть, на стене появляется рабочий стол. На предложение позвать админа и ткнуть носом в работающий проектор препод вздыхает: «Нельзя, а то у человека самооценка упадёт». Эх, админы, слушайте иногда «дилетантов», они часто наблюдательны, а подсказывают от чистого сердца.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2983</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2983</link>
			<title>#2983: Спокойной ночи, терминалы</title>
			<pubDate>Thu, 29 Apr 2010 09:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Проходя мимо почты, я увидел рекламу платёжного терминала, обещающего отсутствие очередей, а из-за принадлежности самой почте — отсутствие комиссии за платёж. Уверовав в чудо, я зашёл «положить на интернет». На часах было было 20:15, а само отделение работало до десяти.<br><br>Платёжный терминал не работал, при этом питание явно было, так как купюроприемник подсвечивался. Аборигены (работники почты за стеклом) пояснили: ровно в 20:00 экран терминала гаснет, денежки аппарат при этом принимает, но не отдаёт. Как же так, спрашиваю, почта до десяти, а автомат выключается раньше? Работники рассказали, что раньше автоматы работали круглосуточно, но у парней из техподдержки рабочий день заканчивается в восемь. Вот они, судя по всему, и применили недавно «аппаратный блокиратор проблем» — теперь терминал заканчивает работу с окончанием рабочего дня техсаппорта.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2982</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2982</link>
			<title>#2982: Блок-схема ужаса</title>
			<pubDate>Wed, 28 Apr 2010 16:45:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Попросила меня подруга (учится на АСУ, но в ни разу не техническом вузе) сделать ей курсач по информатике (сиречь программированию). Делов-то — попросил задание.<br><br>Сама задачка простая, но с некоторыми хитростями. Суть сводится к тому, что нужно организовать синхронизацию доступа разных потоков к объекту, не применяя штатных функций ОС. Причём само условие дано в таких терминах, что при ближайшем рассмотрении оказывается, что они чуть ли не противоречат друг другу. Две недели мы пытались выбить из преподши, что она на самом деле хочет. За день до срока сдачи, так ничего и не поняв, я просто решил задачу так, как видел.<br><br>На следующий день подруга рассказывает: «Прихожу к ней, показываю блок-схему, код. Она сначала молчит, на лице шок. Дальше встаёт и куда-то убегает, не сказав ни слова».<br><br>Вот сижу и жду, когда подруга препода ещё раз встретит. Грустно как-то... Такое ощущение, что в вузах преподаватели по информатике либо вообще ничего не знают о предмете и дают сложные задания, которые не могут сами объяснить, либо знают чуть меньше слегка покопавшихся в предмете студентов, задания дают скучные и серые, поскольку дальше объяснить не могут.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2981</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2981</link>
			<title>#2981: Вытесняющая однопровайдерность</title>
			<pubDate>Wed, 28 Apr 2010 12:45:04 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Вечер. Звонок на домашний телефон: «Здравствуйте, компания %provider%. Предлагаем вам интернет и прочие блага». Вежливо отказываюсь, ссылаясь на использование услуг другого провайдера. Возвращаюсь к компьютеру, и тут происходит то, чего не случалось ой как давно: пропадает интернет, а саппорт моего провайдера, который обычно довольно расторопен и работает 24 на 7, не берёт трубку.<br><br>Эффект удалённого присутствия распространился уже и на менеджеров по продажам?]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2980</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2980</link>
			<title>#2980: Шекспир забыт, забыт и Пушкин</title>
			<pubDate>Wed, 28 Apr 2010 12:45:04 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[В 96-м подрядились мы с товарищем собрать учебный класс в Киевском научном центре. Это был первый компьютерный класс в центре и первая коаксиальная ЛВС с выделенным сервером и пятью персоналками. Учить тамошние преподаватели хотели операционкам и прикладным бухгалтерским программам.<br><br>Надо сказать, что бюджет был скудный, и покупали мы железо россыпью, где и как придётся. Собирали, сетапили, устанавливали — за пару дней с горем пополам удалось завести всё это хозяйство и даже продемонстрировать и сдать заказчику. Все были счастливы. Условие было только одно: русская винда, ибо не один препод не владел языком Шекспира. Более того, ПК они видели впервые в жизни, что в общем-то не помешало собрать группу обучающихся.<br><br>Недели через две раздался звонок. Панический голос преподавателя в трубке: «Иван Григорьевич, экран на сервере стал синим, и там что-то <i>по-русски</i> написано!»<br><br>Вот так, господа, порой в панике забывается и родной язык.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2979</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2979</link>
			<title>#2979: А на баше — краше</title>
			<pubDate>Wed, 28 Apr 2010 12:45:04 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Ночевал как-то у тру-админа. Выпили по пиву, покурили, пошли спать. В спальне — рай для железа: сановский сервак, комп, роутер и пара ноутов. Шумит всё это, понятно, мама не горюй. Говорю ему: «Включи какой-нибудь фильм и поставь таймер на полчасика». Привык, знаете ли, к простым виндовым решениям.<br><br>Последним, что я запомнил перед встречей с Морфеем, были горящие глаза друга и фраза: «Сейчас мы напишем простой скрипт».<br><br>Короче, я надолго запомнил эту картину: ночь, шум от десятка кулеров и тело с сигаретой в зубах, бесконечно повторяющее одно слово: «Щас, щас...»]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2978</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2978</link>
			<title>#2978: Штормовое предупреждение</title>
			<pubDate>Wed, 28 Apr 2010 12:45:04 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Запускаем Oblivion. Кастуем заклинание «Хамелеон» на 100%. Будучи невидимыми, подходим к затаившемуся в пещере бандиту и в режиме скрытой атаки бьём ему в морду со всей силы. Бандит падает, поднимается, оглядывается, убирает выхваченный было меч в ножны и говорит... Что? Правильно:<br><br>— Наверное, ветер разгулялся!]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2977</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2977</link>
			<title>#2977: Нет, уберите</title>
			<pubDate>Wed, 28 Apr 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Звонит наша Главная-по-зарплате, мол, программа у неё не работает, а отчёты срочно сдавать надо! Программа оказалась сторонняя — точно не помню, но, кажись, отчёты для пенсионного фонда формировала с последующей записью на флопик (я ещё постоянно на этот фонд матерился).<br><br>Досовская прога при запуске выдавала какую-то ошибку и умирала. Я, естественно, заинтересовался, что же такое с ней могло случиться. В захламлённом каталоге этой программки привлёк моё внимание один из исполняемых файлов с названием вроде «recov...». Дай-ка, думаю, запущу его — интересно же! Получил на экране досовского окна много строк английского текста и две кнопки: «Да» и «Нет». Интерес, конечно, велик, но лень сильнее. Читать текст я поленился и с уже пропавшим интересом к этому файлу выбрал «Нет».<br><br>Вдоль границы экрана быстро поползла полоска, одновременно с ней мелькали строки, сильно напоминающие названия файлов! С надеждой я надавил Ctrl+C, но буйство программы не остановилось. По завершении процесса я обнаружил в каталоге программы вместо целой кучи файлов, таблиц и старых отчётов только два, один из которых и был этот самый «recov...». Как я себя похвалил в тот момент за то, что как раз вчера сделал бэкап этого каталога!<br><br>Нажимая «Нет», помните, что «Нет» — это не обязательно отказ от выполнения.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2976</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2976</link>
			<title>#2976: Действие по умолчанию</title>
			<pubDate>Wed, 28 Apr 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Разговор по телефону с другом.<br><br>— Слушай, у меня инет отвалился. Линк горит, подключается, но связи нету, что делать?<br>— Выключи модем и снова включи.<br>— Да делал уже.<br>— Перезагрузись тогда.<br>— Да уже было, я с полчаса тут парюсь.<br>— Ну, выключи, сходи пока чаю попей, потом включи.<br>— Ты не поверишь...]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2975</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2975</link>
			<title>#2975: Режим авиасимулятора</title>
			<pubDate>Wed, 28 Apr 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Писали как-то на первом курсе лабораторную на Паскале с меню, по которому передвижения происходят с помощью стрелок. Меню дописывали в последнюю ночь, поэтому времени на отладку не было. Показываем программу: стрелка вверх передвигает курсор вниз, а стрелка вниз двигает вверх. Принимающий говорит, чтобы исправили прямо при нём.<br><br>Мозги у нас уже не соображают, тупое переделывание кодов стрелок приводит к отказу в компиляции. Один из нас дописывает чуть ниже меню: «Внимание: стрелка вниз двигает курсор вверх и наоборот. Будьте внимательны!» Работу защитили.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2974</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2974</link>
			<title>#2974: Всё, что не делает меня сильнее, убивает меня</title>
			<pubDate>Wed, 28 Apr 2010 09:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Звонит женщина, по голосу лет сорока:<br><br>— Вы знаете, я, конечно, опытный пользователь компьютера, но с вашим словарём у меня слишком много проблем. У меня ваш словарь работает как вирус.<br><br>Начинаю задавать дежурные вопросы: «Откуда скачали словарь? Как именно работает? Что значит „как вирус“?»<br><br>— Я опытный пользователь! Я знаю, что все программы на компьютере, которыми я не пользуюсь — вирусы. А вашим словарём я не пользуюсь.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2973</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2973</link>
			<title>#2973: Огонь, вода и твои трубы</title>
			<pubDate>Wed, 28 Apr 2010 09:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[То, что пиратские программы иногда работают стабильнее и безглючнее своих «облиценженных» копий, я познал на своём опыте давно. После сегодняшней возни с установкой очередного лицензионного комплекса я утвердился в мысли, что пиратство не исчезнет, пока пользователь софта лицензионного должен будет проходить эти круги ада.<br><br>Известная чертёжная программа, естественно, платная (и довольно ощутимо), состоящая из клиентской и серверной частей. Пытаюсь поставить по старинке в суматохе рабочего дня сначала клиента, а неторопливое копошение с настройкой серверной части оставить на спокойный вечер. Не тут-то было: клиент, не найдя в сети сервера, гордо пискнув, ставиться отказывается. Ладно, будет тебе сервер.<br><br>Ставлю <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/FlexNet_Publisher">FlexLM</a> чуть поновее уже установленного. Ему требуется файл с лицензией, который обычно присылают по мейлу. В поисках требуемого мейла обшарена вся поставочная документация, коробка диска, сам диск чуть ли не побитно — нет такого. Поиски привели в инструкцию по установке. Там чёрным по белому: нажмите сюда, запустится мастер активации, далее следуйте его запросам. Лезу в инсталлер — нет такого пункта, хоть убейте, сколько раз ни перезапускай установку.<br><br>В отчаянии, чувствуя себя полным ламером, звоню в местную техподдержку и описываю проблему. Сонный голос уточняет, вставил ли я диск в компьютер, давно ли обновлялся антивирус... Грустно. Лезу на сайт производителя, перерыв половину, натыкаюсь на видеокурс по работе с программой со ссылками на YouTubе. В одной из частей видеокурса как раз показано, как установить и настроить сервер лицензий данного софта. На малюсеньком экранчике замечаю, как вбивают в адресную строку заветный адрес сайта регистрации!<br><br>Дальнейшее — дело техники: регистрация на этом сайте, вбивание по памяти хостнейма и MAC будущего сервера лицензий, и заветный файл получен.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2972</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2972</link>
			<title>#2972: Воля к игре</title>
			<pubDate>Tue, 27 Apr 2010 16:45:05 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[В мою общаговскую бытность, когда компьютеры были ещё вторыми пнями и целеронами, а сети и CD-R были не везде, чего только геймеры не делали, чтобы поиграть!<br><br>Мы могли шесть часов копировать StarCraft с машины на машину COM-кабелем или несколькими десятками дискет тащить из комнаты в комнату Heroes II. Казалось нормальным под дождём короткими перебежками тащить свой монитор, чтобы заменить казённый «чёрно-чёрный» (очень тёмный монохромный). Вместо того, чтобы принести ноут, мы волокли за тридевять земель десктоп — там комната была свободна и имелся лишний стол.<br><br>Была у меня «мини-сеть на двоих» — самопаянный кабель на фанерной рогульке. Попросил шнурок сосед — надо срочно было перекинуть что-то. У него стояла XP, тогда ещё последний писк компьютерной моды. Соединение наладили легко, но «Служба доступа» так и не заработала. Бросил я затею, ушёл. Через пару дней кабель он вернул: «Так мы ничего и не перебросили, зато наигрались вдоволь».]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2971</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2971</link>
			<title>#2971: Толчковая нога</title>
			<pubDate>Tue, 27 Apr 2010 12:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[В девяностых я влетел вперёд руками в стеклянную витрину. Итог: левая рука отбита, порезана, вся в швах и бинтах. Был у меня в те времена ZX Spectrum, и я очень любил поиграть в симуляторы и аркады. С одной рукой как-то не очень получалось, так что «спектрум» был перебазирован на пол перед телевизором, а левая рука была удачно заменена левой ногой.<br><br>Через пару дней практики пальцами ноги я снайперски попадал в нужные кнопки. Слава богу, рука зажила быстро, и привычки играть по-обезьяньи у меня не осталось.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2970</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2970</link>
			<title>#2970: В ночных клубах</title>
			<pubDate>Tue, 27 Apr 2010 12:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[На новый 2003 год подарили мне Атлон 2100+. Я слышал, что все Атлоны очень сильно греются, и решил выкрутиться без затрат, поставив системник на подоконник под открытую форточку. Рассудил так: холодный воздух из неё будет направляться вниз и охлаждать системник — открытый, без стенок.<br><br>Температура спала, но система почему-то начала тормозить и иногда перезагружаться. Я грешил на 98-ю винду, пока как-то, засидевшись заполночь, не глянул на форточку, из которой валили клубы холодного пара. В воспалённом пивом мозгу возникла мысль, что пар влажный, и весь системник должен быть в конденсате.<br><br>Думаю, мне сильно повезло, что комп не сгорел. Системник я из-под форточки убрал, косяки исчезли, а что грелся сильно — да и чёрт с ним.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2969</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2969</link>
			<title>#2969: Вторая космическая</title>
			<pubDate>Tue, 27 Apr 2010 11:00:03 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Небольшой питерский районный провайдер, название которого совпадает с именем одного из последних ураганов в Америке, последние несколько лет поставлял одновременно кабельное ТВ и кабельный интернет. Цены в сравнении с большинством конкурентов были немного завышены, но коннект был очень стабильный, да и ТВ в одном пакете... В общем, провайдера мы не меняли, хотя предложения кидали в почтовый ящик каждые три дня.<br><br>В один прекрасный день их руководство решило, что кабельный модем — вещь устаревшая, и пора бы переключиться на Ethernet. Сказано — потихоньку сделано: в ноябре монтажники пожаловали к нам и, отмотав метров на пять витой пары больше, чем необходимо, подключили по новой технологии. Немного попарился с установкой сетевух и роутера — понеслось!<br><br>Дальше начались чудеса. По тарифу скорость должна была составлять четыре мегабита, но было почему-то только два. Хватало, в принципе, но всё же обидно! Но внутренний голос сказал: «Подожди, не звони, не ругайся». И был совершенно прав: в конце месяца со счёта сняли не 500 рублей, как положено, а всего лишь 50. Почему такая ошибка — до сих пор не понимаю. Звонить так и не стал — за полтинник-то и на двух мегабитах посижу...<br><br>Пару месяцев спустя я обнаружил на лицевом счету неплохой минус. Прикрыли дырочку? Не совсем! Да, снимались теперь положенные 500 рублей, но и скорость по замерам была в районе <i>сорока</i> мегабит! Со временем скорость вернулась к номинальной величине, а пару дней назад снова подскочила до высоченного уровня.<br><br>Я понимаю, что если работники компании прочтут это, то исправят ошибку, но молчать о таком я тоже не могу. Спасибо вам, ребята!]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2968</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2968</link>
			<title>#2968: Прямой массаж сердца</title>
			<pubDate>Tue, 27 Apr 2010 11:00:03 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Работаю бригадиром у монтажников, которые инет подключают. Сегодня приходит один и рассказывает историю.<br><br>Провёл кабель, обжал, спрашивает, где компьютер. Абонент достаёт ноутбук, открывает, а там нет ни клавиатуры, ни тачпада. Всё вытащено — аж микросхемы видно. На попытки узнать, что случилось с чудом техники, монтажник получает невразумительное мычание про (конечно же) вирусы.<br><br>Обладатель ноута берёт иголку, втыкает её куда-то в тело жертвы, и экран гаснет. «Ты не знаешь, почему так?» — вопрошает мучитель. Это не всё — он переворачивает ноут, вытаскивает аккумулятор и вставляет его обратно, берёт вилку и тычет ей в то место, где раньше у железки была кнопка включения. Компьютер включается и выдаёт окно выбора диска. «Нет, не то». Клиент снова переворачивает ноут, вытаскивает батарею, вставляет, берёт ножницы, тычет в бывшую «Рower». Компьютер включается.<br><br>Монтажник оттуда улепётывал, как мог.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2967</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2967</link>
			<title>#2967: Начали за здравие</title>
			<pubDate>Tue, 27 Apr 2010 11:00:03 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[В конце девяностых компания искала человека на должность секретаря. В вакансии была указана необходимость знания компьютера.<br><br>Приходит претендентка лет сорока. Соискательнице задают очередной вопрос:<br><br>— Вы работали в системе Windows?<br>— Нет, но я работала в системе здравоохранения! — с гордостью добавила дама.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2966</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2966</link>
			<title>#2966: Свет моего окна</title>
			<pubDate>Tue, 27 Apr 2010 11:00:03 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Работаю эникейщиком в небольшой конторе. Послали в какой-то офис помочь сеть проложить и сервер поднять.<br><br>Приезжаю в офис, знакомят меня с тамошним админом. Админ оказался молодой девушкой ангельской красоты. Решил, что работы будет много. Разворачиваюсь, начинаю тянуть по одной комнате, девушка по другой (комнаты одинаковые). Через час это чудо прибегает, говорит, что закончило, предлагает помощь... У меня готова только половина комнаты. Зависаю, но соглашаюсь на помощь. Добили комнату вместе; спрашиваю, где сервер.<br><br>Оказалось, что девушка за тот час не только провела сеть, но ещё и настроила роутер на виндосервере. На вопрос, почему не на линуксе, чудо ответило, что дома компьютера нет, потому как живёт на съёмной квартире. Работает, мол, как знает, но скоро купит ноутбук и пингвиньи дела изучит.<br><br>Кажется, я стал первым в мире человеком, который захотел жениться и уволиться одновременно.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2965</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2965</link>
			<title>#2965: PCI-тостер</title>
			<pubDate>Tue, 27 Apr 2010 09:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Довелось мне работать на сборке компьютеров. Днём собрал машину с нуля, вечером часа два под пиво погонял в кваку по сетке. Клиент заканчивал работу поздно, пожелал забрать своё приобретение немедленно и даже был готов за ним заехать. За десять минут всё было упаковано, и по приезде был совершён бартер — нужное количество коробок с содержимым в обмен на соответствующее количество денежных знаков.<br><br>Приключения начались на следующий день. Злой клиент (в компьютерах более-менее шарит — самостоятельно смог всё подключить, даже не перепутав разъёмы) чуть ли не требует возврата денег, так как звук не работает. Телефонные консультации («Вы уверены, что зелёненький штекер от колонок втыкаете в зелёненькое гнездо на звуковухе?») ни к чему не привели, и мы решили забрать системник на диагностику.<br><br>Вчера квака исправно воспроизводила все звуки — нашего косяка быть не могло. Около часа всем коллективом мы обсуждали различные варианты произошедшего, от возможных до самых невероятных. Клиент прибыл, в его присутствии мы произвели вскрытие, которое показало, что PCI-звуковуха просто вылезла из разъёма — не вся, но, видимо, ей было и этого достаточно. Поправили, скрутили, проверили, сослались на проблемы клиента при транспортировке.<br><br>Назавтра нас опять ожидал тот же самый сюрприз с теми же самыми признаками. Проблема оказалась банальна — китайцы тоже люди и тоже могут ошибаться. При сборке корпуса (штамповка, скорее всего, была универсальной и предназначалась для разных типов корпусов, поэтому в «дне» было просверлено несколько отверстий с разным шагом) основа под материнку крепилась слегка под углом, на глаз практически незаметным. Видюха-то на защёлке, ей пофигу, а вот звуковухе хватало даже слабенького удара.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2964</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2964</link>
			<title>#2964: Электролентяй</title>
			<pubDate>Tue, 27 Apr 2010 09:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Утром захотелось есть. Спичек нет, идти за ними лень. Как зажечь огонь? Правильно, искра нужна. А когда есть хочется, плохо думаешь. Вилку в розетку, зажечь газ, сблизить оголённые провода... Сильно сблизил, пробку выбило — хорошо, что автомат стоит.<br><br>Вечером надо будет как-то сопротивление увеличить. Вот думаю, что лучше: тонкий провод, резистор повесить или всё-таки в магазин?]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2963</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2963</link>
			<title>#2963: Зверь и маленькие зверьки</title>
			<pubDate>Tue, 27 Apr 2010 09:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Расскажу вам о любителях так называемых сборок «Зверь-CD». Вот скажите, товарищи юзеры, вечно хающие Микрософт и его криворуких программистов, почему вы ставите не просто «мастдай», а «мастдай», который редактировал неизвестный Вася Пупкин из села Ново-Хреново? Да, там дровишки ставятся автоматом и программки, но не нужно потом удивляться, почему система тормозит и откуда на только что установленной системе выводок вирусов и троянов. Неужели полчаса, сэкономленные на установке необходимого софта руками, дороже стабильный работы компьютера?<br><br>У меня есть знакомый, «подсевший» на подобную сборку. Режим дня у него такой: проснулся, почистил зубы, переставил винду.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2962</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2962</link>
			<title>#2962: SEO-волна</title>
			<pubDate>Mon, 26 Apr 2010 12:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[В поисках способа заработать подумывал заняться SEO — продвижением сайтов в поисковиках. Но потом что-то забросил эту идею, потому как стали этим заниматься все, кому не лень. Впрочем, я уже успел зарегать домен и залить страничку с торжественным обещанием, что SEO-контора скоро начнёт свою работу. Название сайта говорило само за себя, кто мы такие и чем дышим.<br><br>Спустя где-то месяц на почту забытого мною сайтика приходит письмо с забавным содержанием: «%SEOcompanyName% предлагает вам услуги по продвижению вашего сайта в поисковиках». Дожили!]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2961</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2961</link>
			<title>#2961: Аккорд двадцати четырёх иголок</title>
			<pubDate>Mon, 26 Apr 2010 12:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[<a href="http://ithappens.ru/story/2943">История про будильник</a> напомнила мне собственное изобретение для пробуждения. Было это лет двенадцать назад, когда винда стояла ещё не везде. Пришлось заночевать на работе, но проснуться надо было часов так в шесть утра. Сотового у меня не было, а будильник «Витязь» из дома взять я не догадался.<br><br>Конечно, на компьютере уже была звуковая карта, но тогдашние проигрыватели сервисными функциями не страдали, а самому что-то изобрести на скорую руку было слабо. Попытался программно пропищать что-то в писи-спикер, но решил, что его звук сможет разбудить только очень чутко спящего ниндзя, к которым, понятное дело, я не относился.<br><br>На FoxPro я сваял программульку, которая в заданный момент отправляла на принтер фразу «Просыпайся, твою мать!» раз сорок. От тихого шума лазерника, подключённого к моей машине, явно не проснёшься, поэтому alarm.prg выводила всё это на матричный принтер, стоящий рядом на сервере.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2960</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2960</link>
			<title>#2960: Копия копии копии</title>
			<pubDate>Mon, 26 Apr 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Госучреждение с небольшим штатом. Год назад всех внезапно посадили за компьютеры, а половина штата — тётушки предпенсионного возраста. Штатной единицы сисадмина нет, есть приходящий непостоянный. В итоге все юзерские косяки ложатся на коллег, кто понимает чуть больше косячащих. Мне повезло: телефон от горе-юзверей разрывается чаще, чем по моим прямым обязанностям — юридическим.<br><br>— Алло! У меня шрифт потолстел!<br><br>Никак рожать собрался.<br><br>Иду по коридору, хватают за рукав и затягивают в пещер... кабинет:<br><br>— Э-э... Мы документ потеряли в компьютере!<br>— А где он?<br>— Не знаю, я его сохранила.<br>— Куда?<br>— Не помню.<br>— Как называется?<br>— Тоже не помню.<br><br>Видимо, о них писали: «Пойди туда, не знаю куда». Ищу потерянный файл. Нахожу четыре разных версии оного:<br><br>\Мои документы\Копия Акты 2010\Копия Иванова\Копия (4) Акты 2010\<br>\Рабочий стол\Копия (2) Акты 2010\Копия Акты 2010\Иванова\<br>\Рабочий стол\Копия Акты 2009\Акты 2010\Акты Ивановой\Копия Акты 2010<br>\Мои документы\Мои рисунки\Копия Ивановой\Акты 2009\Акты 2010<br><br>В каждой папке — ещё по десятку «Копия Копия Копия (6) %documentName%». Как жаль, что мы не работаем с гостайной — все шпионы с нервными расстройствами падали бы на месте замертво при попытке что-нибудь найти.<br><br>— Слушай, я ничего не трогаю, а у меня букв на экране много-много становится!<br><br>Думал, «потолстевший шрифт» разродился наконец-то — оказалось, из кучи хлама на столе съехала папка и ткнула углом в пару букв на клаве.<br><br>— У меня ничего нет!<br>— Где?<br>— На экране! Вчера такое было, а %admin% нажал кнопку — всё появилось! Я тоже что-то нажала — что-то появилось, но не то.<br><br>Оказалось, тётка влезла в BIOS. Как я вас люблю, коллеги, и как же вы меня задолбали!<br>]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2959</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2959</link>
			<title>#2959: Опрометчивая оптимизация</title>
			<pubDate>Mon, 26 Apr 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Начну издалека. Есть такая модель вычислений: demand-driven computation. В ней считается только то, что нужно посчитать. А еще есть common subexpression elimination — это такая техника оптимизации в компиляторах. Проще всего объяснить на примере: из <b>sqrt(2)</b> в пяти местах компилятор один раз сделает <b>double s2 = sqrt(2)</b>, после чего везде будет использовать <b>s2</b>. Это можно усугубить, вбив вместо вычисления <b>sqrt(2)</b> просто константу.<br><br>Так вот, когда-то давно, когда машины были большие, проводились сравнения разных компиляторов Фортрана. Им подсовывалась тестовая программа, измерялось время компиляции и время работы скомпилированного бинарника. Особенно в этом сравнении отличились два коммерческих компилятора.<br><br>Дело в том, что тестовая программа только что-то считала, но не выводила результат. Умный компилятор рассуждал так: если результат никому не нужен, зачем его считать? Это допустимое поведение, но не для Фортрана же! В результате тест был провален, потому что тестовая программа отрабатывала <i>моментально</i>. Да-да, вы правильно догадались. Оптимизированный вариант выглядел так: <b>exit(0)</b>.<br><br>После этого в тест добавили вывод результата вычислений. Тут уже отличился другой продукт: компилировал тестовую программу он три часа, зато отработала она опять-таки моментально. В оптимизированном коде было нечто вроде <b>printf(result)</b> — программа сразу выводила результат вычислений, который компилятор в поте лица и считал так долго.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/2958</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/2958</link>
			<title>#2958: А Ethernet — на сладкое</title>
			<pubDate>Mon, 26 Apr 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Наша организация в своё время тянула оптику в славном Комсомольске-на-Амуре. Оптика предназначалась бравому милицейскому ведомству.<br><br>Однажды в студёную зимнюю пору нам позвонили и сообщили, что связи нет. Надо срочно ехать на место (400 км в одну сторону) и выяснять, в чём же проблема. Ехать очень не хотелось, мы попытались выяснить причину удалённо, но не вышло.<br><br>А на следующий день из ведомства пришло письмо, в котором сообщалось, что дикая собака упала в колодец. Когда животинка поняла, что не может выбраться, разгрызла бронированный оптический кабель. Воистину, жить захочешь — и кабель перегрызёшь!]]></description>	
		</item>
	</channel>
</rss>