<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0"
	 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
	<channel>
		<title>IT happens</title>
		<link>http://ithappens.ru/</link>
		<atom:link href="http://ithappens.ru/rss/" rel="self" type="application/rss+xml" />
		<description>IT-истории из жизни</description>
		<language>ru</language>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3068</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3068</link>
			<title>#3068: Испорченные торрентами</title>
			<pubDate>Sun, 09 May 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Есть у нас в городе несколько компьютерных салонов-магазинов, в основном специализирующихся на сборке-продаже компьютеров. Задавшись целью приобрести лицензионный Windows 7, я решила обзвонить несколько из фирм на предмет наличия продукта и цен.<br><br>— Вы продаёте ПО?<br>— <i>(в замешательстве)</i> А ПО — это что? Персональный...?]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3067</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3067</link>
			<title>#3067: Многотомный архив знаний</title>
			<pubDate>Sun, 09 May 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Первый «Спектрум» родители мне подарили на шестилетие, и с тех пор пошло-поехало. Прогуливание школы сводилось к посещению секции магазина электротоваров, где на огромном столе были разложены аудиокассеты с играми и программами. Ритуальное еженедельное слюнопускание, как ни странно, никак не беспокоило продавцов. Меня в магазине знали; ни у кого не вызывало удивление то, что мелкий пацан консультирует покупателей по поводу приобретения той или иной кассеты.<br><br>Там были и книги на компьютерную тематику. Так вот, одна из них буквально изменила мою жизнь. Учебник назывался «Напиши игру сам» и, как вы понимаете, был пособием для начинающего программиста.<br><br>В день рождения родители подарили мне эту книгу. Произведение зачитывалось до дыр, перечитывалось и снова зачитывалось. Когда родители хотели меня наказать за что-нибудь, они просто прятали от меня учебник. Да-да, в детстве меня наказывали <i>книгой</i> — вернее, её отсутствием.<br><br>Чтобы противостоять предкам, я аккуратно разобрал книжку на много частей. Ту часть, которую я читал в данный момент, я прятал в учебниках. Когда я дочитывал пачку страниц, я находил остаток, вкладывал фрагмент обратно и вынимал следующий.<br><br>Конечно, были и другие методы воздействия: отбор провода питания, RGB-провода... Но всё это не шло в сравнение с отсутствием на руках необходимой части книги и присутствием родителей дома, так что я должен был дожидаться их ухода для «замены расходников».]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3066</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3066</link>
			<title>#3066: В натяг</title>
			<pubDate>Sun, 09 May 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[С удовольствием прочитал историю про железнодорожный <a href="http://ithappens.ru/story/3039">стенд СЦБ</a> и, раз уж пошла железнодорожная тематика, расскажу свою историю.<br><br>Я живу на Юге и работаю в одном довольно известном телекоме — наша реклама частенько идёт во время футбола. Работаю в аварийной бригаде, обслуживаем магистральный оптический кабель и делаем кучу всего по мелочи. Работа разнообразная: сегодня мы меняем в мультиплексоре плату стоимостью в московскую квартиру, завтра разгружаем на складе ржавые железки.<br><br>Вся фишка в том, что наши кабели почти везде висят на опорах контактной сети железных дорог, и это создаёт определённые неудобства. Сколько этот бедный кабель выдерживает издевательств! То его пережигает в местах крепления наведённым напряжением от проходящих параллельно высоковольтных проводов контактной сети, ДПР и автоблокировки (и это при том, что в нём нет металла). То местные аборигены поджигают камыш и мусор под кабелем, и он обгорает, покрываясь пузырями. То кто-то особо умный, не боясь, что его убьют 27 000 вольт, текущие в каком-то метре от нашего кабеля, лезет на опору и пытается срезать кабель, думая, что там медь. То кабель клюют дятлы, то террористы взорвут что-то и кабель посечёт осколками, то охотники на ворон прошьют дробью из отцовского ружья, то кран заденет... Но один случай мне запомнился особо. Я тогда ещё не работал, так что передаю с чужих слов.<br><br>Поступает команда «П****ц!» Бригада хватает инструмент, двухсотметровую вставку кабеля, муфты, рефлектометр и мчится на место. По дороге выясняется, что связь ещё идёт, но случилось что-то нехорошее. Увиденное запомнилось участникам надолго: одна из бетонных опор стояла под углом 45 градусов — даже не стояла, а висела. На чём? Правильно, на нашем кабеле — остальные провода пообрывались. На опоре рядком сидели в оранжевых жилетках ЭЧКовцы, ПЧшники и прочая железнодорожная братия, а рядом стоял разбитый «жигуль».<br><br>Позже я узнал про другой аналогичный случай, там было ещё веселее: вместо легковушки фигурировал танк с пьяными танкистами.<br><br>А кабель даже не пришлось тогда менять — кевлар выдержал. Замотали маленькую потёртость — и всё.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3065</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3065</link>
			<title>#3065: Неслыханная помощь из невиданной дали</title>
			<pubDate>Sun, 09 May 2010 09:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Стал у друга греться процессор. При осмотре друг установил, что отломилось ушко кроватки для радиатора, радиатор перекосило и теплоотвод нарушился. Позвал меня на помощь. Я сразу смекнул: раскаленный гвоздь, проволочка — и всё будет хорошо. Проблема оказалась как раз в медной проволочке — у моего друга не было даже пары сантиметров.<br><br>Стали прочёсывать загашники. На втором часу раскопок в залежах инструмента, гвоздей и мусора друг с сияющими глазами извлёк смотанный в кольцо стальной трос с ржавой изогнутой железной ручкой.<br><br>— Это что? — спрашиваю.<br>— Это? Этим чистят канализацию, когда не помогает вантуз.<br>— И зачем ты его достал?<br><br>И тогда друг с сияющими глазами показал мне конец троса — тот, который побывал в самых невиданных далях. Конец был обмотан медной проволокой — как раз такой, как нужно. Тут и у меня в душе засветило солнце и запели птицы, хотя почётную часть операции по установке проволоки я оставил ему, а сам только прожёг отверстия в кроватке и креплении радиатора.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3064</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3064</link>
			<title>#3064: Естественный отбор железным сбором</title>
			<pubDate>Sun, 09 May 2010 09:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[В связи с расширением конторы и появлением филиалов в соседних городах появилась надобность в айтишнике-эникейщике, естественно, с обучением всем премудростям работы с нашей собственной разработкой — альтернативой ЖП (Жёлтой Программе). В требованиях были: наличие машины, так как кататься первое время придётся много, пока не вникнет в суть дела, хорошее знание железа и желание работать.<br><br>За неделю я принял 18 человек. Тест на знание железа был очень простой: я давал соискателю комплектуху и просил собрать из неё комп, чтоб он работал. К полному комплекту довольно свежего рабочего железа я пихал плашку памяти SDRAM, камень на Socket A и ISA-сетевуху. 15 из 18 человек не справились с задачей: пятеро начали пихать бедный Атлон в LGA 775; семеро распознали подвох, но упорно вставляли SDRAM в DDR2-слоты; двое прошли эти квесты, но пытались приткнуть сетку то в PCI Express, то в PCI; один собрал, но не сумел в мануале найти распиновку USB и FP-гребёнок на матери. При этом у всех в анкете значилось «высшее техническое образование», у одиннадцати человек — довольно котирующиеся вузы нашего города и престижные IT-факультеты, и у всех поголовно был опыт работы.<br><br>А профпригодных оказалось трое. Один из них быстрее всех справился с заданием, но искал подработку, а нам требовался полный рабочий день. Второй уже нашел работу к тому времени, пока я закончил рассматривать результаты работы «мегакандидатов». А третий парень высшего образованием и опытом работы в резюме не похвастался, но, судя по всему, с середины девяностых работал с компами, знал, чем отличается 486SX от DX, помнил частоты FSB процессоров на ядре Tualatin и довольно быстро научился новым для него фискальным регистраторам, штрих-сканерам и остальному железу и ПО.<br><br>Так что, товарищи айтишники, диплом о высшем образовании — это всего лишь формальность, как штамп в паспорте. И без него можно устроиться на приятную и, главное, хорошо оплачиваемую работу. Были б голова да руки...]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3063</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3063</link>
			<title>#3063: Стержневой вопрос</title>
			<pubDate>Sat, 08 May 2010 12:45:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Подарил мне недавно партнёр ручку и блокнот с логотипами продукции одной небольшой мягкой организации. Блокнот я отложил в сторону, а вот ручку взял на вооружение: модным гаджетом я стал писать лекции на учёбе.<br><br>Ничего не имею против продукции данной корпорации, но не прошло и двух дней, как ручка перестала писать, хотя пасты в ней было ещё много. Пришлось переустановить стержень на пиратский, и ручка снова была в строю. Боюсь представить, что будет с блокнотом.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3062</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3062</link>
			<title>#3062: Яйцеприкручиватели-системотехники</title>
			<pubDate>Sat, 08 May 2010 11:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[На радиофизическом факультете готовятся к лабораторным работам по программированию на Си на древних-древних ЕС-ках. В лабораторию заходит одногруппник и с размаху швыряет свой пакет с конспектами в направлении ближайшего к нему ПК. Следует сказать, что клавиатура ЕС подключалась к системнику-десктопу спереди — обычный DIN-разъём, но суровый, советский. Так вот, пакет с конспектами попадает прямо на этот штекер и затем отлетает чуть назад.<br><br>Начало занятия. В лабораторию заходит техник и включает общий рубильник на стене. В этот самый момент из разъёма, пострадавшего от падения конспектов, начинает валить густой чёрный дым. Но при этом на самом ПК начинает загружаться ОС, как будто ничего и не было. Суровый советский компьютер: где-то замыкание, что-то горит, а он работает!<br><br>Техник, матерясь, выключает рубильник, а потом произносит фразу, которую мы помнили до пятого курса:<br><br>— Специалисты, б#я! Да вы только яйца технике и умеете прикручивать!<br><br>После получения диплома мы так и поздравляли друг-друга: «Поздравляем тебя с получением диплома яйцеприкручивателя-системотехника!»]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3061</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3061</link>
			<title>#3061: Ватрушки и вафельки вместо валерьянки и вазелина</title>
			<pubDate>Sat, 08 May 2010 11:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Вот тут коллега говорит, что <a href="http://ithappens.ru/story/3056">работает за еду</a>. А мне кажется, что все наши братья по крови и оружию, трудящиеся в фирмах, где есть женщины, так или иначе работают за съестное. Нет, мы, конечно, получаем зарплату. Еда — это что-то типа бонуса за преданность, отзывчивость и терпение. По тому, как нас прикармливают на работе, можно судить, какие мы специалисты, да и вообще люди.<br><br>Когда я только начинал свою карьеру, то многого не знал и не умел, но компенсировал гонором — так меня даже на дни рождения, которые справляли в офисе, не приглашали. Позже я получил опыт и мог уже решать почти все вопросы с шайтан-машинами, но гонор остался. Я начал получать от женского населения леденцы.<br><br>Теперь же я научился и себя контролировать, и быстро решать большинство задач. За это меня регулярно балуют всякими домашними вкусностями с кофейком. Если же случается, что барышня забыла или не успела приготовить сладкое, меня награждают плиткой хорошего чёрного шоколада.<br><br>Господа и товарищи однополчане! Запомните, всех нас будут любить и кормить, если мы, помимо хватки в работе и высокого профессионализма, будем уметь игнорировать и терпеть все закидоны наших любимых криворуких и малоадекватных лузеров... простите, юзеров — будь то падение базы, зависание скринсейвера или десятикратное непопадание по кнопочке «ОК» в окошке с одной кнопочкой «ОК». Если научить себя игнорировать всё это и выплескивать сюда то, что наболело, то мы станем более ценными сотрудниками, IT happens будет пополнятся хорошими и смешными историями, валериана и вазелин потеряют былую актуальность. Правда, некоторым придётся сесть на диету или заняться спортом, дабы не набирать лишний вес от вкусненького.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3060</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3060</link>
			<title>#3060: Инструмент нетрадиционной ориентации</title>
			<pubDate>Sat, 08 May 2010 11:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Позавчера я зацепился ногтями за ковер и полчаса искал ножницы. Не нашёл. Нешаблонно пораскинув мозгами, я вполне качественно сумел обстричь ногти на ногах обжимкой.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3059</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3059</link>
			<title>#3059: Последний из могикан</title>
			<pubDate>Sat, 08 May 2010 09:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Прочёл я прикол, что у всех провайдеров при падении инета в каком то районе должна включатся сирена со словами: «Внимание, всем админам выйти из игр и срочно переключится в консоль — без интернета столько-то абонентов». Смешно и просто: за вечер я сваял и отладил подобную прогу, благо у нас в офисе все свитчи управляемые — привязал к пингам на свитч и на контрольную машину. Но простого сообщения мне мало было. Если что-то падало, комп говорил мне человеческим голосом, на каком этаже, на каком узле, какой отдел к нему подключён и сколько человек лишилось сети.<br><br>Было удобно. Первый месяц пользовался так, потом доработал: если падало более одного клиента, комп выдавал: «Готовь вазелин в связи с...» — и далее по тексту. Если же связь терялась со <i>всеми</i> объектами, комп сообщал: «Ну всё, чувак, тебе п@#$%ц — все умерли».<br><br>Лучше б я этого не делал. Плановое отключение питания я предвидеть не мог. День Х, я на обед вышел, и тут электрики с мыслью, что в перерыв они никого не побеспокоят, отключают свет во всем здании.<br><br>Мой комп со всем барахлом висел на толстом-толстом упсе и оказался последним оставшимся в живых. Как вы думаете, что слышали люди, проходившие в темноте мимо моего кабинета?<br><br>Когда я вернулся, многие посоветовали сменить рингтон на телефоне — мало ли где зазвонит.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3058</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3058</link>
			<title>#3058: Бессвязный бред</title>
			<pubDate>Sat, 08 May 2010 09:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Позвонили мне из старой компании, где я когда-то работал сисадмином. Говорят, мол, вирусы поглотили, ничего не работает, обещали даже денег дать, если приеду и помогу. Я и поехал.<br><br>Сеть висит, компы висят, все паникуют, никто не работает. Что делать? Поставил машинки чиститься, а сам отправился смотреть, что поменялось за время моего годичного отсутствия. Посмотрел, чайку попил, с народом пообщался. Пока суд да дело, машинки закончили проверяться, и я вышел покурить. Стою себе в курилке, думаю, что не худо бы денег попросить да пиво пить ехать — пятница ведь. Тут выходит в курилку один из директоров компании, мужик в общем-то в компах разбирающийся, но не очень хорошо.<br><br>— Ну что, с моей машиной всё сделал?<br>— Да, %bossname%, а что?<br>— Да там %username% говорит, что у меня порты открыты.<br>— Ясно, сейчас пойду гляну, что за фигня, только вот докурю.<br><br>Докурил, иду к шефу в кабинет, сажусь за комп, не успеваю ещё заподозрить ничего плохого, как подходит ко мне этот %username%, что нашёл открытые порты.<br><br>— О! Как замечательно, что ты тут оказался. Показывай, что там за порты ты наковырял.<br>— Ну вот, смотри. Вот здесь они были открыты, и я закрыл, то есть удалил, — с умным видом говорит мне этот сотрудник, открывая настройки сети и тыча пальцем в пустое окошко, где раньше были протоколы TCP/IP, планировщики и прочие бонусы.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3057</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3057</link>
			<title>#3057: Великая тайна пяти секунд</title>
			<pubDate>Fri, 07 May 2010 16:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Намедни главный юрист попросил: «Взгляни на сейф, а то не закрывается!» Надо сказать, что с сейфами я не знаком, работаю админом, но отказать не смог из-за отсутствия работы и наличия свободного времени.<br><br>За пять минут нахожу платёжки на покупку сейфов, узнаю производителя и модель. Ага, инструкция в сети есть. И что же я вижу? «Сейф закрывается автоматически через 5 секунд после закрытия дверцы». Хм... Посмотреть, говоришь?<br><br>Прихожу: «Где пациент?» — «Под столом». Смотрю — дверца открыта. Закрываю, смотрю на сейф пять секунд. «Открывай!» — командую юристу. Естественно, дверца оказывается закрыта. Глаза, полные святого ужаса: «Ты как это сделал?» — «Посмотрел... Ты ведь просил посмотреть?»<br><br>После этих слов юрист стал напоминать краба. Поняв, что шутка затянулась, и человек вот-вот приобретет стойкую веру в сверхъестественное, я решил его успокоить и раскрыть «великую тайну пяти секунд». Юрист этот — человек позитивный, но шило в попе не даёт ему жить спокойно.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3056</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3056</link>
			<title>#3056: Админю за еду</title>
			<pubDate>Fri, 07 May 2010 12:45:03 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Работаю сисадмином в одном ресторане с бухгалтерией. Я умею много, обожаю IT-сферу и всё, что с ней связано, а зарплата у меня не очень высокая. Несмотря на это, место работы я не меняю. Но почему?<br><br>Что самое главное для айтишника? Еда! А она тут такая вкусная и при этом бесплатная...]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3055</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3055</link>
			<title>#3055: Левая рука не ведает, что творит правая</title>
			<pubDate>Fri, 07 May 2010 12:45:03 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Очень часто для того, чтобы объяснить неайтишному человеку некую айтишную премудрость, я выдумываю различные жизненные аналогии. Ну, например: канал в интернет — водопроводная труба в жилом доме, пользователи — жильцы, которые хотят воды, а я — сторож, который смотрит на счётчик расхода и время от времени перекрывает вентиль.<br><br>И вот сегодня позвонила мне одна сотрудница. Монолог звучал примерно так:<br><br>— Ты мне недавно настраивал Аутлук вместо Аутлук Экспресса, почта приходила на Аутлук, а меня неделю не было, а девочки почту смотрели, там было много, пришло на Аутлук Экспресс, а на Аутлук не приходит, сделай, чтоб приходил.<br><br>Начинаю понимать. Видимо, настроив MS Outlook, я не удалил учётку с Outlook Express, в её отсутствие кто-то запустил OE, который выгреб всю почту из ящика, после чего большому Аутлуку ничего и не осталось. Я по мере возможностей стараюсь народ просвещать и, поднатужившись, рожаю аналогию:<br><br>— Во-первых, почта приходит не на Аутлук и не на Аутлук Экспресс, а на почтовый ящик. Представь себе обычный железный почтовый ящик с бумажной почтой. Ты можешь забирать из него почту как левой рукой, так и правой. Так и здесь: из электронного почтового ящика почту можно забрать как Аутлуком, так и Аутлук Экспрессом. Понятно?<br><br>— Понятно.<br><br>— Во-вторых, представь, что ты забрала бумажную почту из ящика левой рукой. А теперь, когда ты попробуешь залезть в ящик правой рукой, там будет пусто, потому что левая рука почту уже забрала. Так и тут: Аутлук Экспресс почту забрал, а Аутлук не может — в ящике ничего нет, пока что-то ещё не придёт. Понятно?<br><br>— Понятно. А сделай, чтобы на Ворд приходило?<br><br>— Так... Ну, это ты уже ногой пытаешься почту забирать. Ты — это комплекс инструментов. Руки — хватать, ноги — ходить, голова — хм... думать. Офис — тоже комплекс инструментов: Ворд — писать, Эксель — считать, Паверпойнт — показывать, и Аутлук, чтобы забирать почту, входит в этот комплекс. Понятно?<br><br>— Понятно.<br><br>Вроде бы действительно поняла. К чему я это всё? Гибче нам надо быть, добрее. Глядишь — в следующий раз и блондинка подумать попробует.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3054</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3054</link>
			<title>#3054: Помощь на опережение</title>
			<pubDate>Fri, 07 May 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Был недавно случай, когда у меня отказалась ставиться винда, ссылаясь на какую-то редкую ошибку. Много программ я перепробовал, много часов тестировал диск, память... Задал вопрос на форуме. Спустя некоторое время рука сама потянулась к лайв-дистрибутиву линукса. Как-то непринуждённо я зашёл в программу для работы с винтом и создал раздел, на который прекрасно установилась Винда.<br><br>И тут я припомнил, что нередко пытался исправить проблему, затем задавал вопрос на форуме и тут же сам находил решение под носом. Потом я вспомнил, что так было и в жизни: что-то искал, не находил, просил помощи — и тут же отыскивалась нужная вещь. Открыть себе, что ли, персональный форум для этой цели?]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3053</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3053</link>
			<title>#3053: Спина к спине</title>
			<pubDate>Fri, 07 May 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Наваял новую гифку, захотел показать другу. В голове, занятой другим делом, фоном проносится: «Аська передаёт через раз, через почту геморрой, через картинкохостинг тоже». А руки уже сами лезут в расшаренную папку Апача, крутящегося под «бздёй» в виртуальной машине на домашнем же компе, файл уже закидывается в папку одного из виртуальных хостов. В браузере вбиваю домен, ссылающийся на мою машину, проверяю доступность файла, кидаю другу в аську ссылку. По всему миру отработала куча серверов, думаю я.<br><br>И понимаю, что мы сидим на одном инет-канале в одной локалке, и можно было потратить гораздо меньше компьютерного ресурса. Что ещё хуже, мы сидим в одной комнате спиной друг к другу!]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3052</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3052</link>
			<title>#3052: Гипертормозотрон</title>
			<pubDate>Fri, 07 May 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[На лабораторных работах по программированию мы используем Visual Studio 2008 Pro, которая крутится на сервере Windows 2008 с Hyper-V. Каждый входит через удалённый рабочий стол под своим логином и делает, что ему нужно. Несмотря на то, что ось 64-битная, а сервер вертится на четырёх ядрах с четырьмя гигами ОЗУ, Студия безбожно тормозит, о чём не раз было сообщено преподавателям, которые всё это дело поставили и настроили. Плюс ещё студентов в правах, естественно, урезали, так что к тормозам системы порой прибавляются периодические ошибки типа «Невозможно изменить файл bla_bla_bla.xaml.cs. Недостаточно прав для выполнения операции».<br><br>— Василий Васильевич, у нас сервер снова глючит и тупит! Это ж невозможно работать! Пять минут IDE перерисовывать! У нас... А, нет, всё в порядке, уже не тормозит. Он упал — всё нормально!<br><br>Кто бы со стороны послушал, вероятно, удивился бы логике. Но мы-то уже привыкли, что сервер сам перезагружается в случае чего. И правда, не прошло и пяти минут, а сервер уже снова работает. Сказать, что быстрее — сильно приврать. Так и работаем: минута на загрузку Студии (специально считал), 30 секунд на загрузку проекта, 30 секунд при старте сборки и 30 секунд при остановке отладки.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3051</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3051</link>
			<title>#3051: Горелое не ем</title>
			<pubDate>Fri, 07 May 2010 09:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Сижу дома, нарезаю болванки. На второй подряд болванке не сходится контрольная сумма. Настроение падает окончательно, и я выхожу на балкон покурить. В этот момент Total Commander своим коронным «бздынь» извещает о том, что ещё одну болванку постигла смерть храбрых. Хватаю первую попавшуюся и выбрасываю что есть силы из окна.<br><br>Болванка падает в чужой двор. Подходит к ней кавказец, долго и тщательно вынюхивает, что же ему тут прилетело. Спустя секунд десять пёс начинает с огромным усердием гавкать на злосчастную болванку. Вот так: даже животное может отличить плохое от хорошего.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3050</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3050</link>
			<title>#3050: Ещё бы коррекцию ошибок приладить</title>
			<pubDate>Fri, 07 May 2010 09:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[В здании переезжает отдел. Админы транспортируют огромные коробки с каким-то железом по относительно длинному коридору; пол достаточно скользкий, так что в процессе участвуют всего три человека. Толчка первого из них хватает, чтобы коробка доскользила до середины, оттуда следующим толчком коробка отправляется до конца коридора, где её ловят и складывают на тележку. Один из участников, довольно:<br><br>— Протокол наладили, пакеты идут.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3049</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3049</link>
			<title>#3049: Тонким чёрным слоем</title>
			<pubDate>Fri, 07 May 2010 09:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Эникействую понемногу в бюджетной организации. Как-то прохожу мимо копира — сотрудницы жалуются, что пошла чёрная полоса. Делаю пару контрольных копий — действительно, полоса на последующей становится ещё чернее. С копирами раньше я дела не имел, но подумал, что аналогия с лазерными принтерами подойдёт.<br><br>Вытаскиваю картридж, и на полу образовывается небольшая кучка тонера. Картридж я немного потряс (добавив ещё тонера на пол), и копир заработал нормально.<br><br>Убирать тонер позвали техслужащую. Она пришла с пылесосом. От моих доводов, что так делать не нужно, та отмахнулась и посетовала, что этот тонер ни веником, ни тряпкой не собрать нормально, а пылесос должен. Ну-ну! Когда я заглянул к ксероксу снова, то увидел самый наглядный пример к поговорке «Уборка — это равномерное размазывание грязи».]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3048</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3048</link>
			<title>#3048: Дорога флешка к Христову дню</title>
			<pubDate>Fri, 07 May 2010 09:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[У госконтор, помимо бешеного срока службы железа в десять лет, есть ещё одна беда. Все нужно покупать через конкурсы, котировки и аукционы. Конечно, есть обходные пути, но обычно деньги просто так не потратишь. Как правило, в нашей конторе нужно очень долго ждать, чтобы потом привезли, мягко говоря, не совсем то и не совсем за адекватные деньги.<br><br>Итак, осень 2006 года, лаборатория физфака вуза одного славного города нашей страны. Делёж последних остатков денег по гранту. В список вошли дискеты, CD-R, CD-RW и кому-то нужная флешка. Вписывают это всё в заказ и отдают в специальную службу госзакупок. Естественно, в суете последующих лет про это забывают, и поначалу частые звонки по поводу дальнейшей судьбы заявки иссякают.<br><br>Февраль 2009. Звонок на кафедру, истерические вопли в трубку: «Кто носить будет? Срочно, сейчас увезут обратно!» Называются фамилии давно уволившихся и отучившихся людей. Кучка лаборантов и иных заинтересованно-должностных лиц в составе пяти человек тащится в главный корпус под дождём за таинственным тяжёлым грузом, дожидающимся в отделе госзакупок.<br><br>Вы подумали правильно. Это были флешка на 64 МБ, коробка дискет и по десятку CD-R и CD-RW-болванок россыпью по ценам, максимальным за период с 2006 по 2009 год.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3047</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3047</link>
			<title>#3047: Квест сдал — комп принял</title>
			<pubDate>Thu, 06 May 2010 16:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Каждый раз, когда судьба заносит меня в компьютерный салон с целью что-нибудь купить, немедленно возникает ассоциация с ролевой игрой, в которой против меня играют типовые классы: Ролевики, Приколисты и Настоящие Мужчины.<br><br>Продавцы-консультанты — это Ролевики. Они пытаются вас надуть, но стараются сделать это изящно и вдобавок убедить в том, что вы сами хотели того, что получилось.<br><br>Приколисты — те, кто находится на выдаче товара, — любят перевернуть мир с ног на голову, выдав в качестве компонентов для сборки «счастья» буквы «О», «Ж», «П» и «А».<br><br>Настоящие Мужчины — суровые дяденьки, крейсирующие в районе выхода из магазина, редко вступают в игру, предпочитая быть деталями ландшафта.<br><br>А вот как проходятся квесты в этой игре. Клиент — консультантам:<br><br>— Спасибо, но нам не нужен этот потрясающий процессор, обеспечивающий +5% производительности за +20% цены.<br><i>Награда: тысяча сэкономленных российских денег, открывается квест «Разгон процессора».</i><br><br>— У вас там ошибка в описании материнки: этот чипсет не умеет выделять для интегрированной видеокарты 1792 мегабайта.<br><i>Награда: +100 понтов, сокращение времени получения выписки.</i><br><br>Клиент — комплектовщикам:<br><br>— По-моему, задняя панелька не от этой материнки. Нам бы не хотелось терять разъём для клавиатуры и половину портов USB.<br><i>Награда: бурная сцена поисков и панелька.</i><br><br>— И салазки, пожалуйста. Ведь в чем один из плюсов этого корпуса? В безвинтовом монтаже. Дайте хоть пару.<br><i>Награда: две пары салазок.</i><br><br>— Это супер-ОЕМ версия прямо с конвейера? Можно его хотя бы во что-нибудь завернуть?<br><i>Награда: начало квеста «Сборка компьютера» прямо в магазине.</i><br><br>В общем, на то и щука, чтобы карась не дремал. Спасибо вам, джентльмены, за очередной левел-ап.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3046</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3046</link>
			<title>#3046: Физик лирику не друг</title>
			<pubDate>Thu, 06 May 2010 16:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Компьютерами я начал интересоваться ещё в восемь лет. У меня дома два стационарника и пара ноутов — все под линуксом, а на одном параллельно стоит «соляра». На всех системах поднят инет через мобильный модем. Сам я по просьбам знакомых (от предпринимателей до чайников) неоднократно настраивал всё, от выделенных линукс-серверов до печатных машнинок с один-эсом, решал проблемы с железом, в старом доме поднимал на Дебиане универсальный сервер — интернет раздаёт, торренты качает, по завершении закачки уведомляет на почту и кладёт файл в расшаренную по FTP папку, при этом кушая 50 МБ оперативы и управляясь по SSH из любой точки мира. Вывод напрашивается сам собой — я в некотором роде системный администратор.<br><br>Ан нет. Работодатели отказывали мне один за одним, растерянно спрашивая после просмотра моего резюме: «Ну, не знаю... Вы на филфаке учились». Я не виноват, что люблю книги, и что от гуманитария во мне так же много, как от технаря. Я не выносил деспотичного преподавателя алгебры в лицее, как следствие, плохо учил предмет и отвратно написал ЕГЭ, который тогда только появился. Прощай, IT-специальность!<br><br>Сейчас я работаю в книжном магазине (не идите в продажи, братья айтишники, это жутко). Работаю много, о втором высшем и речи быть не может — некогда, дома жена и дел непочатый край. А бородатые мужики, перебирающие полку с компьютерной литературой на моё вынужденное «Подсказать что-нибудь?» делают утомлённые гримасы: мол, много ты тут понимаешь... А ведь только я знаю, где найти хорошую литературу по алгоритмам шифрования данных, искусственному интеллекту или экспертным системам.<br><br>Учитесь, учитесь и еще раз учитесь. Скоро технический диплом будут требовать на все IT-вакансии даже в захолустье.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3045</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3045</link>
			<title>#3045: Сверхвысокочастотная инсталляция</title>
			<pubDate>Thu, 06 May 2010 12:45:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Начинающие айтишники! Я вас понимаю: сам когда-то был зеленей травы, но пытался «быть в теме». Давайте-ка сначала посмотрим значение термина (хоть в той же самой Вики), а потом уже будем его использовать, хорошо?<br><br>— Ты знаешь, я тут вирус нашел, СВЧ-хост называется! Так вот, он реально всю винду рушит!<br>— Что за СВЧ-хост?<br>— Ну, там файл такой, диспетчер задач открываешь — их там уйма!<br><br>Начинаю догадываться, что сбоит svchost.exe. Советую проверить службы и обновить базы. Паренёк явно руткит подцепил...<br><br>— Слушай, я тут себе флешку проинсталлировал. Давно надо было, теперь работает как часы!<br>— Что сделал?<br>— Проинсталлировал! Ну, короче, удалилось всё нафиг, и там, типа, новое имя флешке дать можно ещё.<br><br>Отформатировал. Со всяким бывает.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3044</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3044</link>
			<title>#3044: Коробочка с крутилочкой и светилочкой</title>
			<pubDate>Thu, 06 May 2010 12:45:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Работаю в компьютерном салоне. Ох уж эти покупатели!<br><br>— Мне нужна коробочка для диска, чтобы его можно было носить с собой и подключать к любому компьютеру.<br><br>Очевидно, девушка хочет подключать жёсткий диск через USB. Нет проблем:<br><br>— Да, пожалуйста, у вас какой диск?<br>— Ну, обычный диск! Серебристый такой! — с нажимом повторяет клиентка.<br>— Жёсткие диски бывают 3,5-дюймовые и 2,5-дюймовые. Кроме того, необходимо знать тип шины: SATA или IDE, — пытаюсь объяснить я.<br>— Вам лучше знать! Я же не программист, чтобы все эти термины понимать! Вы тут для чего работаете вообще?<br><br>Чувствую, что будет истерика, начинаю успокаивать. Далее идет долгое выяснение, какого размера диск («большой, тяжёлый и толстый или маленький, лёгкий и тонкий»), есть ли на нём пластиночка с контактами или много железных иголочек. Ничего не получается, ибо по словам клиентки диск... <i>круглый!</i><br><br>И тут меня осенило. Оказалось, что ей нужен был внешний CD/DVD-привод, чтобы она могла у себя на работе пользоваться болванкой со своей информацией, так как на рабочих машинах оптоприводы отсутствовали вообще. И ведь не к чему прицепиться — CD и DVD действительно «обычные» и «серебристые».]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3043</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3043</link>
			<title>#3043: Нацопавшись до отвала</title>
			<pubDate>Thu, 06 May 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Девушка из истории «<a href="http://ithappens.ru/story/3015">Филе с орепами</a>», верно, молода и не застала время, когда английский язык не знали не только люди, но и мониторы.<br><br>Я в те благие времена учился в политехе и нам — ура! — оборудовали отдельный факультетский вычислительный центр. В качестве терминальных дисплеев были задействованы импортные «Роботроны», поддерживающие только текст и псевдографику. Но встроенный знакогенератор у них не стыковался с имеющейся ЕС ЭВМ, и локализацию проводили кустарно, силами техников ВЦ.<br><br>Результат выглядел так: с дисплеев сняты задние крышки, к плате на проводках припаяны «кроватки» для микросхем ПЗУ со знакогенератором. Что-то в локализации не удалось, и латиницу дисплей тоже отображал русскими буквами. Наиболее эффектно выглядела директива «Copy file» — «Цопы филе». У меня на всю оставшуюся жизнь сложилась ассоциация с дворнягой, ворующей кусок мяса и стремглав убегающей.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3042</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3042</link>
			<title>#3042: Spice must flow</title>
			<pubDate>Thu, 06 May 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Дело было в далёком прошлом. Рабочую машину с 386SX (с кнопкой Turbo), купленную за 2500 вечнозелёных, отец благополучно утащил домой «поработать», да так и оставил мне на поругание. Приходя из школы, я засаживался за свою любимую Dune 2 (предок C&C, если кто не застал) и не вылезал до позднего вечера.<br><br>Естественно, в воспитательных целях родители сперва забирали шнур питания (я за десять минут сделал «дубликат» из старого шнура от лампочки и пары клемм, надеваемых напрямую на штыри в БП), а затем запаролили BIOS. Я опять долго не думал: взял фломастер серого оттенка и на каждой кнопке поставил маленькую точку в центре. После вечерней процедуры набора пароля предком (я считал щелчки и знал количество символов) я с лупой изучил каждую клавишу, записал все смазавшиеся точки и путём перебора узнал пароль. Добыча спайса продолжалась.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3041</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3041</link>
			<title>#3041: Учат в школе, учат в школе, учат в школе</title>
			<pubDate>Thu, 06 May 2010 09:00:02 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Дочке задали написать сочинение на тему «Юношеские мечты Остапа и Андрия» по «Тарасу Бульбе». На компе стоит пакет Kaspersky Internet Security и включён родительский контроль.<br><br>Набираем в Яндексе название темы, пытаемся зайти по первой ссылке. Тут же срабатывает защита:<br><br><i>Доступ к сайту ограничен. Причина: содержание — порно, оружие, жестокость.</i>]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3040</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3040</link>
			<title>#3040: Гигабайты даром, и пусть никто не уйдёт обиженным</title>
			<pubDate>Thu, 06 May 2010 09:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Много историй о том, как по непонятным сначала причинам начинает исчезать свободное пространство на винчестере. Но когда оно начинает прибывать — такое не всегда увидишь.<br><br>Дело было в ту пору, когда я обучался в техникуме по специальности, напрямую связанной с компьютерами. Интернет-провайдеров в городе было всего три, к одному из которых был подключён мой одногруппник. Интернет раздавался через локальную сеть, в которую были объединены все абоненты провайдера. И вот однажды у друга пропал интернет. Естественно, было принято решение попробовать решить проблему самому. Бился друг достаточно долго, и, не выдержав, решил подключить коллективный разум в виде меня. Вдвоём мы кое-как справились, и интернет появился.<br><br>Не прошло и пяти минут, как место на винчестере стало стремительно прибывать. Упавшие челюсти стукнулись об стол. Как мы ни пытались остановить это безумие, ничего не получалось. Отключали интернет, проверяли каждый процесс, прогоняли антивирусную проверку — без толку. Когда волосы уже стояли дыбом, друг начал громко ржать. Ну всё, подумал я, приехали. Просмеявшись, друг раскрыл тайну.<br><br>Интернет и локальная сеть у этого провайдера являлись разными услугами, поэтому отключение интернета не вело к отключению от сети. Один из абонентов этого же провайдера являлся хорошим знакомым моего друга. Этот знакомый задумал переустановить систему и попросил друга выделить ему немного места в сетевой папке, чтобы перенести туда необходимые документы и файлы. Система была с успехом переустановлена, а как только мы восстановили соединение и появились в сети, знакомый начал возвращать своё добро, перемещая файлы прямо из сетевой папки.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3039</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3039</link>
			<title>#3039: Раз, два, три — лампочка, гори!</title>
			<pubDate>Thu, 06 May 2010 09:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Все тут про компы и банкоматы пишут, а у меня рассказ про пульт-табло дежурного по станции. Такая схема путей станции в лампочках и кнопочках.<br><br>Я тогда только начинала свою трудовую деятельность после «фазанки». Работа посменная: день, ночь. Днём вся техника вела себя прилично; если что и случалось, то спецы были в зоне доступности, и всё исправлялось моментально. Веселее было в выходные и по ночам. Был у нас дежурный <a href="http://sokr.ru/card/47480s529d179e/">СЦБист</a>, назовём его Мишей, но он тоже человек, поэтому, живя неподалёку, он обычно занимался своими делами, а ночью спал. Вот тогда и начиналось веселье: все пути станции на пульте резко начинали моргать красным, приготовленные маршруты показывали ложную занятость, открытые светофоры меняли показания на запрещающие. Короче — полный капец, особенно если на подходе пассажирский. Мои действия: проверяем маршруты, нажимаем пару волшебных кнопок, если не помогло, звоним Мише и срываем его с жены (или как уж повезёт).<br><br>Я в кабинете одна, кабинет на втором этаже, внизу хлопает дверь, пульт, резко мигнув разноцветьем встроенных огоньков, включается в рабочий режим, и к моменту, когда заходит Миша, всё уже хорошо: маршруты открыты, никаких недоразумений. Миша проводит осмотр места преступления и выносит приговор: «Дура молодая, сама ничего не может, только людей от дела отрывает», — и со спокойной совестью удаляется. Только внизу хлопает уличная дверь, как пульт начинает дрессировку: поморгает красненьким, перекроет пару-тройку светофоров — и опять хороший, как будто ничего и не было.<br><br>А апофеозом была ночь с субботы на воскресенье. Мне повезло: работы было немного, а в кабинете со мной сидели приемосдатчица, вагонник и два составителя — свидетелей, в общем, было предостаточно. На подходе скорый пассажирский, маршрут сделан, светофор открыт. Ни с того ни с сего все пути начинают моргать красным, перекрывается входной, потом опять открывается. Машинист пассажирского по рации кричит дурным голосом: «Дежурный, что за шутки?!» У меня истерика, пока лёгкая — только заикаться начала. Сидящие вокруг в шоке. Дрожащими руками набираю номер СЦБиста и пытаюсь обьяснить ему, что я не дура, а оно так само получилось и ни на какие кнопочки не реагирует. Рядом сидящие хором кричат то же самое, на что Миша рыкает: «Ща буду».<br><br>Ждём, пульт весь красный, я со смехом сообщаю народу, что как только внизу стукнет дверь, всё само починится, и умоляю народ заступиться за меня, когда Миша будет обзываться. Понятно, мне никто не верит. Через пару минут дверь хлопает, пульт резко меняет цвет, всё становится, как должно быть. Составители начинают ржать. Я подначиваю всех: а вы мне, мол, не верили! Все замерли и набрали в легкие побольше воздуха.<br><br>На пороге возникает местный бомжара: «Дайте стаканчик, пожалуйста». Пульт начинает обиженно моргать. Снова все пути красные, светофор опять перекрылся. Народ в осадке, бомжику подарили стакан и выгнали. Я всем: «Ну и как? Что делать будем?» В это время внизу опять хлопает дверь, кто-то смеётся: «Опять бомжик». Все взгляды устремлены на пульт: переключится или нет? Начинаем истерически хихикать. Пульт красный, на лестнице слышны шаги, вот-вот откроется дверь. Все замерли, пульт всё еще красный.<br><br>За дверью слышится голос Миши: матюгнулся, споткнувшись об оставленный бомжиком мешок. Пульт резко заморгал, переключился в рабочий режим и, как послушная школьница, замер. Открывается дверь, на пороге появляется зверское лицо СЦБиста. Как вы думаете, что он увидел? Правильно, работающий в штатном режиме пульт и пятерых человек, бьющихся в истерическом припадке. Убедить Мишу, что мы подняли его с постели в два часа ночи по необходимости, ни мне, ни всем присутствовавшим не удалось.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3038</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3038</link>
			<title>#3038: Действительно очистить горшок?</title>
			<pubDate>Thu, 06 May 2010 09:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Сижу на техподдержке. Звонит женщина:<br><br>— Молодой человек, вы мне продали бракованную клавиатуру.<br>— Не могли бы вы уточнить, в чём конкретно проблема?<br>— Во-первых, девочки на работе сказали, что «Логитек» — говно. Во-вторых, у меня из-за неё интернет не работает.<br>— С чего вы взяли, что у вас из-за клавиатуры интернет не работает?<br>— А на ней кнопочки нет, чтобы интернет открывался.<br>— Ну, вы знаете, интернет можно открывать и без этой кнопочки. У вас на рабочем столе должна быть голубая иконка с буковкой «e». Нажмите левую кнопку мыши два раза.<br>— <i>(ехидно)</i> У меня на рабочем столе только клавиатура, мышь и горшок с цветами.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3037</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3037</link>
			<title>#3037: Принц энергоснабжения</title>
			<pubDate>Wed, 05 May 2010 16:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[В четыре года я играл в «Принца Персии» в МАИ. Выгнали за ругательства. Никто не смог понять, как я это сделал, но от возмущения я умудрился найти щиток и обесточить все компы в лаборатории. После этого инцидента меня больше не трогали — себе дороже.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3036</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3036</link>
			<title>#3036: Инерционное эникейство: будь осторожен</title>
			<pubDate>Wed, 05 May 2010 12:45:03 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Я думаю, большое количество интересующихся IT сталкивались с «инерционным эникейством». Как правило, происходит это так: молодой отзывчивый мужчина слышит призыв о помощи: «Человек в беде!» — и, очертя голову, бросается в воду (на амбразуру, под стол, в электрощиток — нужное подчеркнуть). Осознание того, что «человек в беде» — это не из ряда вон выдающееся происшествие, а рутина вроде немытой посуды или засорившейся пепельницы, приходит слишком поздно.<br><br>Можно провести аналогию с человеком, который каждый день в 14:00 стреляет себе в ногу из дробовика и с криками зовёт вас. Да, при приёме на работу он указал в резюме «Не имею обыкновения стрелять себе в ноги», он обвешан огромными инструкциями «Дробовик — опасность», он регулярно проходит курсы «Как не выстрелить себе в ногу из дробовика», ему принудительно на обеих ногах сделаны татуировки на всех языках «Сюда не стрелять», у него отбирают патроны, но это не помогает.<br><br>Как предотвратить подобную «кабалу», я не знаю, но если уж вы явственно осознали, что с вами это произошло — немедленно и смело давайте отпор. Как — решать вам.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3035</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3035</link>
			<title>#3035: В аварийном режиме</title>
			<pubDate>Wed, 05 May 2010 12:45:03 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Случилось пренеприятное: почти кончилось свободное место на диске С. Делать нечего, надо слить лишнее, а некуда — придётся жечь болванки. Но не получается: пишутся с ошибкой, и всё тут! И так настройки записи менял, и сяк, скорость записи уже на минимуме — ни в какую. Пять болванок уже улетели красиво и далеко.<br><br>И только когда на диске совсем не осталось свободного места, заработал резак как часы — даже на максимальной скорости, чего за ним отродясь не было замечено. Вот сижу и думаю, может, не удалять пока с винта ничего, пока хотя бы гигов сто не запишу?]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3034</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3034</link>
			<title>#3034: Красный цвет — работы нет</title>
			<pubDate>Wed, 05 May 2010 12:45:03 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Сижу, никого не трогаю, BIOS перепрошиваю. Делаю это всего-навсего третий раз в жизни — нервничаю прилично, системник не мой и стоит хороших денег. Перепрошиваю без упса — просто нет его в наличии. Всё время перепрошивки (около минуты) сижу и молюсь, чтобы свет не мигнул.<br><br>Полоска прошивки доходит до 100%, и выскакивает <i>красное</i> окошко. У меня аж сердце дрогнуло! Вчитываюсь: «Successfully completed, your system will restart in 5 seconds». Уф, отлегло.<br><br>Уважаемые китайцы и прочие индусы, неужели так тяжело окно об успехе сделать синим или серым? А то парочка седых волос сегодня точно добавилась...]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3033</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3033</link>
			<title>#3033: Самогон на кремнии</title>
			<pubDate>Wed, 05 May 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[В 2001 году я поступил в институт, и родителей удалось развести на новый компьютер. Учёба, мол, дело ответственное — всякие там курсовые-лабораторные работы, черчение. В общем, без самого-самого компьютера было не обойтись. В итоге был куплен четвёртый пентиум в топовой комплектации. Естественно, для курсовиков была необходима новейшая видеокарта, в роли которой выступила GeForce 3 Ti200 — лучше тогда была только Ti500, но и стоила она раза в два дороже при незначительно лучшей производительности.<br><br>По прошествии полугода, когда все игры были пройдены, мне захотелось увеличить производительность своего компа для «офисных приложений». Начитавшись интернета, решил я перепрошить видеокарту, превратив её в Ti500. Пацан сказал — пацан сделал. Установил другой BIOS, карта прекрасно заработала на повышенных частотах, но работала не более 5–10 минут — перегревалась. Смена кулера не помогла, да и компьютер, работающий громче пылесоса, меня как-то не очень привлекал, так что, опять начитавшись интернета, задумался я о водном охлаждении. Так как бюджет покупку не предполагал, решил я обойтись подручными средствами — мастерить с детства любил.<br><br>Я начертил эскиз водяного блока, который должен был занять место штатного радиатора, и отдал знакомым на какой-то завод. Купил аквариумный насос, канистру на пять литров и шланги от какой-то самогонной установки. В итоге после сборки этого чуда на стяжках и скотче всё прекрасно заработало — пять литров воды насос гонял по кругу через теплообменник, установленный на чипе видеокарты, а для пущей уверенности я добавил ещё и <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82_%D0%9F%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%8C%D0%B5">модуль Пельтье</a>. Прошло уже девять лет, а всё до сих пор исправно работает — знай только воду меняй, когда зацветёт!]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3032</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3032</link>
			<title>#3032: Вынь каку</title>
			<pubDate>Wed, 05 May 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Попросила сестра записать на microSD музыку с моего компа. Во встроенный карт-ридер я засунул карточку через два адаптера, но из-за неустойчивого контакта explorer.exe завис, да так, что сниматься через диспетчер не хотел. Сделал soft-reset, оказалось, зря — на завершении работы комп повис. Ждать было лень, потому я нажал на кнопку перезагрузки.<br><br>Это и стало началом моего пятичасового рандеву с компом. На середине POST BIOS зависал сразу после проверки памяти и не реагировал на нажатия с клавиатуры. Мысль о том, что повредился BIOS, пришла сразу. Непонятно, как, но результат говорил сам за себя.<br><br>Пошёл в интернет искать похожие случаи. Нашёл лишь одну зацепку: в материнку была встроена фича под названием CrashFree BIOS. Однако поскольку BIOS себя повреждённым отчего-то не считал, воспользоваться ей не получалось.<br><br>В течение следующих четырёх часов я последовательно отключал оборудование и проверял результат, который оставался неизменно отрицательным. Оставив комп висеть, я пошёл дальше шерстить интернет в поисках разгадки сбоя. Когда вернулся, увидел, что BIOS прошёл POST и предлагает настроить себя. Радостный, я вбил настройки и перезагрузился — снова зависание.<br><br>Уже не зная, что и подумать, я решил ждать. Через пятнадцать минут BIOS снова ожил. Тут я его сразу перепрошил, но это не помогло. Не помогли ни заводские настройки, ни отключение всех интегрированных компонентов.<br><br>Озарение пришло уже ночью: я не отключил шлейф от внутреннего карт-ридера! Я выдернул шнур из материнки, и всё заработало. Оказывается, при загрузке BIOS находил вставленную в ридер карточку и пробовал получить о новом диске информацию, но плохой контакт, изначально виновный, и тут не давал возможности обмениваться данными. Это и вводило BIOS каждый раз в пятнадцатиминутный ступор.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3031</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3031</link>
			<title>#3031: В один «контакт» не войти дважды</title>
			<pubDate>Wed, 05 May 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Иногда на работе приходится заниматься полнейшим тупизмом. Например, подбирать начальству портативные железки для развлечения: плееры, GPS-навигаторы...<br><br>Понедельник, как известно, день тяжёлый. И в этот тяжёлый день шеф меня озадачил: подбери, говорит, плеер с внешним динамиком — давно дочке обещал. Ладно, полез по сайтам магазинов города и наткнулся на одну из моделей Qumo. При своей цене в 2600 рублей она умела и музыку слушать, и видео с картинками смотреть, и — чудо! — играть в игры для Dendy. Шеф нарадоваться не мог, и до конца дня я мучил привезённое курьером устройство китайское: «Ранеток» в mp3 дитю залил, клипы Максимкины, игры восьмибитные, опробовал — вроде всё в относительном порядке. Отдал шефу и с тяжёлой от поисков и мучений головой ушел домой, умиротворенный выполненной задачей.<br><br>На следующее утро: «Серёга, доча как-то память в плеере форматнула... Ты ведь у себя там всё сохранил?.. Как нет?»<br><br>Понуря голову, пошёл по новой. Интересно, что завтра будет?]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3030</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3030</link>
			<title>#3030: Испытание клиентом</title>
			<pubDate>Wed, 05 May 2010 11:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Работаю дежурным инженером в телекоммуникационной компании — устраняю аварийные заявки. Вчера вступаю в смену, мне звонит баба из отдела, в котором принимают звонки, просит канальчик проверить и поговорить с клиентом.<br><br>Делаю свою работу. Звоню клиенту, а он меня благим матом начинает крыть — минут на двадцать аудиопоноса. Я стараюсь быть предельно вежливым, но всё же в шоке от такого обращения со мной: три года работаю, но такого мата не слышал. И так три звонка: то одно не работает, то другое, и каждый раз отборнейший мат.<br><br>После третьего звонка слышу, как в комнату кто-то ко мне заходит. Оказалось, начальник смены. Cтоит и ржёт:<br><br>— Ловко мы тебя подъ#$@ли! Зарплату повысили, а мы не знали, кому дать на десять штук больше, а кому на пять. Твой напарник не выдержал, а ты молодец.<br><br>Будьте вежливы, коллеги.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3029</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3029</link>
			<title>#3029: Щи да каша — пища наша, а компа корова краше</title>
			<pubDate>Wed, 05 May 2010 09:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Компьютеризация сельской местности в России в 2010 году. Вопрос из анкеты: «Какие бывают проблемы работы с компьютерной программой %programName%?» Ответы меня изрядно позабавили:<br><br>«Сгорел процессор, постепенно восстанавливаем».<br>«Скорость не удовлетворяет».<br>«Потеряла ключ».<br>«Очень даже много проблем со связью работы системы».<br>«Есть проблемы при переходе из строки в строку (движение курсива)».<br>«Не работаем, не открываемся».<br>«Вирусы уничтожают пароль входа, после посещения программиста нельзя быстро войти в %programName% — долго работает».<br>«Проблема есть, будем изучать, задание выполним».<br>«Нет телефона и интернета, компьютер у главы дома находится».<br>«Надо усвоить программу».<br>«Исправляем пол мужской на женский у женщин, почему-то пол у всех женщин автоматически поменялся на мужской».<br>«Низкая связь».<br>«Не умею работать».]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3028</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3028</link>
			<title>#3028: Чистое бухгалтерское счастье</title>
			<pubDate>Wed, 05 May 2010 09:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Последний день апреля, последний день сдачи декларации о доходах за прошлый год. Программист-фрилансер, уже не первый год работающий на иностранную фирму, стоит в километровой очереди к окошечку в налоговой инспекции. В его руках папка с бумагами. Он заполнял их в последнюю ночь, матерясь, переделывая, выясняя малопонятные ему бюрократические требования и бухгалтерские термины, кое-что проставляя на авось, потому как не разобрался. Программист нервничает: сомнений в правильности много, а день всё-таки последний.<br><br>Но вот заветное окошко. Уверенная рука дамы за пятьдесят, классики ужастиков с IT happens, берёт его бумаги. Сердце фрилансера замирет. Дама же, бегло просмотрев документ, ставит печать и подпись. Отчёт сдан!<br><br>Программист выходит на улицу и вдыхает полной грудью тёплый весенний воздух. На лице сама собой расплывается улыбка. В эту самую секунду единственный раз в году ему доступно простое, чистое бухгалтерское счастье.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3027</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3027</link>
			<title>#3027: Гость из будущего</title>
			<pubDate>Tue, 04 May 2010 16:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[У меня десятичасовой рабочий день, так что прокладывать кабель с интернетом пришли при жене. Когда я увидел, как он обжат, то забился в судорогах: изоляция начиналась чуть ли не в паре сантиметров от коннектора. Думал, прихвачу с работы обжимку и переобожму; пока думал, вечером стабильно начали пропадать пакеты. Жена вызвала «мальчика».<br><br>«Мальчик» приехал, о-о-очень долго не мог найти значок файрвола в трее (его там нет — я им не пользуюсь), не смог найти настройки центра безопасности в панели управления и сбежал с коронной фразой (забегаю вперёд: у меня стоит NOD32 4 Business Edition):<br><br>— У вас антивирус тормозит открытие сайтов. Поставьте новый, а то у вас старая версия. Давно уже 8-й вышел, я только им и пользуюсь.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3026</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3026</link>
			<title>#3026: И так вся голова забита</title>
			<pubDate>Tue, 04 May 2010 16:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Закат социализма. На свободной паре я пришёл в соседний корпус к соседям по общаге, обучающимся на родственной IT-специальности АТ (автоматика-телемеханика) на лабы по робототехнике. Задача на сегодня — запрограммировать железяку с клешнёй, чтобы она куда-то там выставилась, что-то подняла, повозилась с ношей, перенесла и положила.<br><br>Набор программы в память робота — практически двоичный; используется устройство, похожее на старую механическую кассу в магазине. После запуска робот выдвигается на половину лаборатории и начинает судорожно шарахаться и угрожающе клацать клешнёй. Подгруппа студентов привычно отбегает в угол помещения в недосягаемость от клешни, вяло обсуждая, какая сволочь, не обнулив программу с лабораторной предыдущей подгруппы, сверху в память набила новую. Общее мнение было таково: «Фигня, программа короткая, скоро оно успокоится, до конца пары время есть».<br><br>На нашей специальности это называлось отладкой. Но Паскаль-то так клешни не распускал!]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3025</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3025</link>
			<title>#3025: Жёлтая провинциальная мигрень</title>
			<pubDate>Tue, 04 May 2010 12:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Дело было в 2006 году. Я работал сисадмином в довольно крупной конторе города Захолустинска, где благодаря имеющемуся сертификату ещё и сопровождал ярко-жёлтую программу. Главбухша с точки зрения айтишника была стандартной: никогда ничего не трогала, а ломалось оно само.<br><br>Как-то летом я поехал с другом в город Центровск — он по делам, а я за компанию, развеяться. Автобус в город пришёл в девять утра. Не успел я выйти из салона, как зазвенел мой сотовый, а на экране загорелась надпись «Мигрень». Я был в роуминге, и деньги за входящие слетали с неимоверной скоростью, но делать нечего — пришлось отвечать. Из потока визгов и ругани я вычленил, что главбухша ничего не трогала и устала от моих диверсий. Опустевший счёт вскоре оборвал поток красноречия.<br><br>Мы с другом появляемся в конторе, я с порога прошу компьютер и доступ в сеть. Пока друг разговаривал с начальником этой конторы, я, сидя за компьютером начальника, подключаюсь к терминальному серверу своей конторы, нахожу ошибку в документах (конечно же, из разряда «сама дура»), исправляю её, правильно заполнив поля в документе, пополняю баланс телефона и перезваниваю своей «Мигрени». Объясняю, что она неправа, и подключаюсь к разговору начальника с другом. Начальник спросил, что это я делал. Я объяснил, после чего последовал недвусмысленный вопрос: «А не желаешь ли из Захолустинска перебраться в Центровск?»<br><br>Через три месяца я уже жил и работал в Центровске, в этой самой конторе. Бухгалтерша меня провожала, поджав губы, с видом «слава Богу, избавились».<br><br>В Захолустинске вместо себя я привёл одного человека, который после меня продолжал вести бухгалтерскую программу и сисадминить. Ничего не ломалось, и отношения с работниками той конторы у меня остались самые дружеские (кроме, разумеется, «Мигрени», которая не ужилась и с новым программистом).<br><br>Недавно из Захолустинска мне сообщили, что главбухша уволилась и переехала в Центровск, а сейчас пытается у всех узнать мои контакты. Шутливо пригрозив, что прокляну, если кто-нибудь расколется, я про себя улыбнулся, но теперь, когда на телефоне высвечивается незнакомый номер, у меня между лопаток сбегает холодный пот.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3024</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3024</link>
			<title>#3024: Принцип информационного телекинеза</title>
			<pubDate>Tue, 04 May 2010 12:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Заказчик недавно отжёг:<br><br><i>Требуется объяснение принципа информационного телекинеза в связи с отсутствием в спецификации телекоммуникационного оборудования и средств сетевого взаимодействия.</i>]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3023</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3023</link>
			<title>#3023: Отшелушивание «Аватара» в HD</title>
			<pubDate>Tue, 04 May 2010 12:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Работаю в ТП крупного провайдера. Звонок в четыре утра.<br><br>— Компания %providerName%, техподдержка, здравствуйте.<br>— Мне нужен пилинг! — вещает из трубки женский голос.<br>— Это техподдержка компании %providerName%, вы точно туда попали?<br>— Да!<br>— Э-э-э, мы не оказываем косметических услуг.<br>— Девушка, вы рехнулись? Какие косметические услуги? Пилинг мне, пилинг! Чтобы фильмы скачивать бесплатно у других пользователей!]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3022</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3022</link>
			<title>#3022: Нижеследующим уведомляем вас</title>
			<pubDate>Tue, 04 May 2010 12:45:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Я админ, отвечающий за инет, почту и другие околосетевые сервисы. Звонит главбух и в истерической форме сообщает, что не работает один из пятнадцати установленных у неё клиент-банков, а надо срочно сделать платежи. Объясняет, что фирма попадает на деньги, а особенно в случае бездействия попаду на деньги я.<br><br>Проверяю инет, убеждаюсь, что всё нормально, звоню в банк. После двадцати минут общения с шестью людьми, которые кидают меня друг на друга, седьмой наконец-то сдаёт своих и признаёт, что сервер банк-клиента всё-таки не работает — авария. В это время мне продолжает названивать уже вся бухгалтерия, суля персональный ад на земле. Я вежливо прошу адекватного седьмого прислать письмо на почту главбуху о том, что случился форс-мажор.<br><br>Через пару часов банк-клиент заработал, но письмо так и не пришло. Дело приобрело мрачный оборот — на следующий день меня ждал генеральный с «серьёзным разговором».<br><br>Утром следующего дня меня опять вызывает главбух и со слегка перекошенным лицом и странным взглядом протягивает конверт. В нём <i>бумажное</i> письмо из того самого банка на цветном бланке с подписью то ли главы правления, то ли его заместителя, где написано, что клиент-банк не работал по их вине.<br><br>Инцидент был исчерпан, а мне даже выписали премию для лечения расшатанных нервов. Только вот после этого инцидента главбух время от времени просит связаться с администрацией mail.ru и узнать, когда же они наконец заработают.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3021</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3021</link>
			<title>#3021: Лучший учитель — ты сам</title>
			<pubDate>Tue, 04 May 2010 11:00:03 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Хочу рассказать историю, что, возможно, пригодится многим людям, которые захотят воспитать в своих детях компьютерный дух.<br><br>Сейчас мне восемнадцать лет, и я застал 286-й, 386-й, 486-й и прочие непонятные в то время вещи. Шли годы; чтобы я не мешал родителям работать, отец решился на покупку мне отдельного системника с Pentium II на борту, что тогда было очень навороченным и недешёвым удовольствием. Заходит отец, заносит кучу разных коробочек, диск с Windows 95 и... уходит!<br><br>Через некоторое время, когда отец увидел мой недоуменно-вопросительный взгляд, он произнёс лишь одну фразу: «А я-то что? Разбирайся, как хочешь», — и вновь ушёл. Системник через пару дней я благополучно собрал; ещё, наверное, столько же ушло на установку несчастной винды.<br><br>С тех пор прошло много лет, я уже прекрасно разбираюсь в железе и планирую стать системным администратором, но до сих пор, прежде чем спрашивать у кого бы то ни было какую-нибудь глупость, я предпочту покопаться сам, пока не упрусь упрямым лбом в толстую стенку.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3020</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3020</link>
			<title>#3020: Грызуны в неволе</title>
			<pubDate>Tue, 04 May 2010 11:00:03 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Ехал как-то в электричке, взяв с собой достаточно много вещей. Путь был неблизкий, часа на три, а вагон пустовал, так что можно было посидеть с ноутбуком. К сериалам тяготения я не испытываю, поэтому открыл любимую IDE с намерением сделать что-нибудь полезное.<br><br>Работаю я в основном с клавиатуры, но некоторые действия привычнее выполнять мышью, а когда не хочется её доставать, то <a href="http://xkcd.com/243/">красной точечкой</a>. Кодилось хорошо, и я даже почти успел воплотить свой замысел к концу дороги, но не давало покоя одно: когда поезд тормозил, разгонялся или просто ехал по всяким мостам, у меня внезапно переключались окна, выделялся или прокручивался код, а то и происходило что-то ещё более странное.<br><br>Понимание пришло уже в пункте назначения, когда я начал распаковывать сумки. Небрежно кинутая в карман рюкзака беспроводная мышка осталась включённой, и при тряске поезда она тёрлась колесом и ударялась кнопками, напоминая о себе и просясь на свободу. Выпустил я её на волю тогда надолго, а на обратном пути положил спать, зажав кнопочку на брюхе. Всю дорогу бесхвостая вела себя тихо.]]></description>	
		</item>
		<item>
			<guid isPermaLink="true">http://ithappens.ru/story/3019</guid>
			<link>http://ithappens.ru/story/3019</link>
			<title>#3019: Постой, постовой</title>
			<pubDate>Tue, 04 May 2010 09:00:01 +0400</pubDate> 
			<description><![CDATA[Попросил знакомый прикупить хард, потестить на нашем стенде и 1С залить до кучи. У него самого карма плохая: если диск сам купит, обязательно либо с браком, либо ещё какой косяк выходит.<br><br>Ну, значит, проверил, отзвонился, что можно забирать. Накинул ветровку, вышел на крылечко, курю. Выходит шеф. Посмотрел на меня, достал сигареты, тоже закурил. И всё бы ничего, но угораздило же знакомого приехать на служебной машине! Представьте себе ситуацию:<br><br>Перед нами останавливается машина с ППСниками. Из неё выбирается парнишка в форме, здоровается, протягивает пару косарей, забирает хард:<br><br>— Ну что, бухгалтерию залил?<br>— Залил.<br>— Тогда я сейчас по-быстрому в прокуратуру смотаюсь, а вечером обмоем.]]></description>	
		</item>
	</channel>
</rss>