<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0">
  <channel>
    <title>IT happens</title>
    <link>http://localhost:8080/rss/testRSS2.xml</link>
    <description>IT истории из жизни</description>
    <item>
      <title>#3046: Физик лирику не друг</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3046</link>
      <description>Компьютерами я начал интересоваться ещё в восемь лет. У меня дома два стационарника и пара ноутов — все под линуксом, а на одном параллельно стоит «соляра». На всех системах поднят инет через мобильный модем. Сам я по просьбам знакомых (от предпринимателей до чайников) неоднократно настраивал всё, от выделенных линукс-серверов до печатных машнинок с один-эсом, решал проблемы с железом, в старом доме поднимал на Дебиане универсальный сервер — интернет раздаёт, торренты качает, по завершении закачки уведомляет на почту и кладёт файл в расшаренную по FTP папку, при этом кушая 50 МБ оперативы и управляясь по SSH из любой точки мира. Вывод напрашивается сам собой — я в некотором роде системный администратор.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ан нет. Работодатели отказывали мне один за одним, растерянно спрашивая после просмотра моего резюме: «Ну, не знаю... Вы на филфаке учились». Я не виноват, что люблю книги, и что от гуманитария во мне так же много, как от технаря. Я не выносил деспотичного преподавателя алгебры в лицее, как следствие, плохо учил предмет и отвратно написал ЕГЭ, который тогда только появился. Прощай, IT-специальность!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Сейчас я работаю в книжном магазине (не идите в продажи, братья айтишники, это жутко). Работаю много, о втором высшем и речи быть не может — некогда, дома жена и дел непочатый край. А бородатые мужики, перебирающие полку с компьютерной литературой на моё вынужденное «Подсказать что-нибудь?» делают утомлённые гримасы: мол, много ты тут понимаешь... А ведь только я знаю, где найти хорошую литературу по алгоритмам шифрования данных, искусственному интеллекту или экспертным системам.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Учитесь, учитесь и еще раз учитесь. Скоро технический диплом будут требовать на все IT-вакансии даже в захолустье.</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 12:45:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3046</guid>
      <dc:date>2010-05-06T12:45:01Z</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>#3045: Сверхвысокочастотная инсталляция</title>
      <link>http://ithappens.ru/story/3045</link>
      <description>Начинающие айтишники! Я вас понимаю: сам когда-то был зеленей травы, но пытался «быть в теме». Давайте-ка сначала посмотрим значение термина (хоть в той же самой Вики), а потом уже будем его использовать, хорошо?&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Ты знаешь, я тут вирус нашел, СВЧ-хост называется! Так вот, он реально всю винду рушит!&lt;br&gt;— Что за СВЧ-хост?&lt;br&gt;— Ну, там файл такой, диспетчер задач открываешь — их там уйма!&lt;br&gt;&lt;br&gt;Начинаю догадываться, что сбоит svchost.exe. Советую проверить службы и обновить базы. Паренёк явно руткит подцепил...&lt;br&gt;&lt;br&gt;— Слушай, я тут себе флешку проинсталлировал. Давно надо было, теперь работает как часы!&lt;br&gt;— Что сделал?&lt;br&gt;— Проинсталлировал! Ну, короче, удалилось всё нафиг, и там, типа, новое имя флешке дать можно ещё.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Отформатировал. Со всяким бывает.</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 08:45:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">http://ithappens.ru/story/3045</guid>
      <dc:date>2010-05-06T08:45:02Z</dc:date>
    </item>
  </channel>
</rss>

